序章

夕阳西沉，夜幕降临前那一瞬间的天空颜色。

那是深邃的，深邃的。

苍蓝色的天空。

在那之下，伫立着一个死神的身影。

「你，不怕我吗？」

死神对毫不畏惧地站在自己面前的旅人感到好奇。

「如果您是死神，您现在会夺走我的性命吗？」

「如果我是死神，那我大概会夺走你的性命吧。」

「那可麻烦了。那样的话，我的旅程就要在这里结束了。」

死神向身为旅人的少女问道。

「为什么要旅行？」

少女答道。

「我在寻找世界上最美的话语。」

「美丽的话语，是指诗吗？」

「我寻求的是更简单的东西。」

「那么，是爱吗？」

「不。」

听了死神的话，少女摇了摇头。

「爱？和平？正义？」

不对。这些没有一个能打动我的心。

我所寻找的，是唯一的、绝对的、永恒的东西。

被全世界所认可，

并且能够共同拥有的美丽话语。」

「这世上真的存在那种东西吗？」

「不知道。所以，我才要去寻找。

无论多远、多远、多远……我要巡游整个世界，

直到抵达答案的那一天。」

我和他一起读着一本书。

我一边倾听着那温柔的声音，一边凝视着眼前白纸上写下的文字。

远野十夜: 「这里，有一只笼中鸟。是一只毫不起眼的鸟。既不比其他鸟特别美丽，鸣叫声也并不高亢，只是一只普普通通的鸟。」

远野十夜: 「笼中鸟总是哭啼啼的。‘我想出笼去’——这是笼中鸟的口头禅。」

那平淡而没什么抑扬顿挫的语调，却如同涟漪一般，深深地、强烈地摇动着我的心。

明明已经听过这个声音无数次了，却依然被它吸引，微微眯起了眼睛。

远野十夜: 「明明近在咫尺就是一片蓝天，却被栅栏挡着，别说飞过去了，对笼中鸟来说，它所能看到的世界的一切上面都画着丑陋的竖线。」

远野十夜: 「所以，鸟儿向往着没有栅栏的世界，也就是笼子的外面。」

远野十夜: 「有一天，笼中鸟像往常一样哭啼时，附近飞来了一只鸟。」

远野十夜: 「那只鸟对与自己相同的鸟儿这样说道：」

远野十夜: 「‘我一出生就被关在笼子里长大，后来被现在的主人买走了。所以，我不知道笼子外面是什么样子。如果可以的话，您能告诉我吗？」

远野十夜: 「‘啊，好啊。笼子外面非常自由。可以去任何自己喜欢的地方。」

远野十夜: 「比如说，世界上都有些什么样的地方呢？」

远野十夜: 「‘嗯……我上次去的地方是一片无边无际的蓝色大海。越过那片大海，还有另一片土地，那里有和我们不同的鸟儿。」

远野十夜: 「和我们不同是？」

远野十夜: 「‘外面的世界有很多很多的鸟。有大鸟，有小鸟，有美丽的，也有模样奇丑无比的。我们鸟儿每次擦肩而过都会互相打招呼。」

远野十夜: 「还有呢？您至今为止见过多大的世界？」

远野十夜: 「‘世界非常广阔，非常美丽。无论我怎么扇动翅膀，都不可能走遍整个世界。但是，只要想去，哪儿都能去。这就是世界啊。」

远野十夜: 「现在，外面的世界怎么样？」

远野十夜: 「‘啊，现在的红叶非常美。从这里可能看不到，但整座山都染上了红色，仿佛被火焰包围一样。还有，从那里采来的野果非常美味。」

远野十夜: 「笼中鸟听了这话，又哭了起来。」

远野十夜: 「‘我想出笼。啊，让我出笼。这里太窄了，我没办法好好展翅飞翔。要是能去更广阔的世界，我一定能比谁都飞得更好。」

远野十夜: 「那么，我来帮您吧？」

远野十夜: 「咦？」

远野十夜: 「‘在这里遇到您也算是一种缘分。如果您想离开笼子，我就帮您实现这个愿望。」

远野十夜: 「‘可是，不行的。笼子上锁着一把非常牢固的锁，不可能那么容易就挣脱的。」

远野十夜: 「‘那就趁喂食的时候，去啄主人的手试试。那样的话，一定会出现破绽，趁那个时候逃出来就行了。」

远野十夜: 「要是那么做，我会被杀掉的。」

远野十夜: 「‘没关系。只要迅速逃跑，高高飞上天空，就绝对不会被抓到。」

远野十夜: 「话说到一半，看到主人的影子出现了，那只鸟迅速扑扇着翅膀，对笼中鸟说道：」

远野十夜: 「‘那么，请您稍等片刻。我一定会回来接您的。」

远野十夜: 「鸟儿飞走了。然后过了好几天。那只鸟之后再没出现过。」

远野十夜: 「笼中鸟日复一日地从笼子里眺望着世界。」

远野十夜: 「然后，今天笼中鸟也哭啼着。」

远野十夜: 「我想出笼去」

远野十夜: 「……这个故事就在这儿结束了。」

说着，他……我的哥哥『远野十夜』停止了朗读。

远野纱夜: 「已经结束了吗？」

我，『远野纱夜』把脑袋枕在哥哥的肩膀上，只将视线向上抬起，问道。

远野十夜: 「嗯。」

听他这么说，我产生了疑问。

虽然他说故事结束了，可这个故事什么问题都没解决。

我总觉得这个故事有种半途而废的感觉。

但是，正如哥哥所说，书里似乎也没有剩下的页码了，看来这确实就是结尾了。

选择：把书从头开始重读一遍

远野纱夜: 「可以再从头读一遍吗？」

远野十夜: 「啊，好啊。」

远野十夜: 「这里，有一只笼中鸟。」

远野十夜: 「是一只毫不起眼的鸟。」

远野十夜: 「既不比其他鸟特别美丽，鸣叫声也并不高亢，」

远野十夜: 「只是一只普普通通的鸟。」

远野十夜: 「笼中鸟总是哭啼啼的。」

远野十夜: 「我想出笼去』——这是笼中鸟的口头禅。」

远野十夜: 「明明近在咫尺就是一片蓝天，却被栅栏挡着，」

远野十夜: 「别说飞过去了，对笼中鸟来说，它所能看到的世界的一切上面」

远野十夜: 「都画着丑陋的竖线。」

远野十夜: 「所以，鸟儿向往着没有笼子栅栏的世界，」

远野十夜: 「也就是笼子的外面。」

远野十夜: 「有一天，笼中鸟像往常一样哭啼时，」

远野十夜: 「附近飞来了一只鸟。」

远野十夜: 「那只鸟对与自己相同的鸟儿这样说道：」

远野十夜: 「我一出生就被关在笼子里长大，后来被现在的主人」

远野十夜: 「买走了。」

远野十夜: 「所以，我不知道笼子外面是什么样子。」

远野十夜: 「如果可以的话，您能告诉我吗？」

远野十夜: 「啊，好啊。笼子外面非常自由。」

远野十夜: 「可以去任何自己喜欢的地方。」

远野十夜: 「比如说，世界上都有些什么样的地方呢？」

远野十夜: 「嗯……我上次去的地方是一片无边无际的蓝色大海。」

远野十夜: 「越过那片大海，还有另一片土地，那里有和我们不同的」

远野十夜: 「鸟儿。」

远野十夜: 「和我们不同是？」

远野十夜: 「外面的世界有很多很多的鸟。」

远野十夜: 「有大鸟，有小鸟，」

远野十夜: 「有美丽的，也有模样奇丑无比的。」

远野十夜: 「我们鸟儿每次擦肩而过都会互相打招呼。」

远野十夜: 「还有呢？您至今为止见过多大的世界？」

远野十夜: 「世界非常广阔，非常美丽。」

远野十夜: 「无论我怎么扇动翅膀，都不可能走遍」

远野十夜: 「整个世界。」

远野十夜: 「但是，只要想去，哪儿都能去。」

远野十夜: 「这就是世界啊。」

远野十夜: 「现在，外面的世界怎么样？」

远野十夜: 「啊，现在的红叶非常美。」

远野十夜: 「从这里可能看不到，但整座山都染上了红色，」

远野十夜: 「仿佛被火焰包围一样。」

远野十夜: 「还有，从那里采来的野果非常美味。」

远野十夜: 「笼中鸟听了这话，又哭了起来。」

远野十夜: 「我想出笼。啊，让我出笼。」

远野十夜: 「这里太窄了，我没办法好好展翅飞翔。」

远野十夜: 「要是能去更广阔的世界，我一定能比谁都飞得更好。」

远野十夜: 「那么，我来帮您吧？」

远野十夜: 「咦？」

远野十夜: 「在这里遇到您也算是一种缘分。」

远野十夜: 「如果您想离开笼子，我就帮您实现这个愿望，」

远野十夜: 「帮您实现。」

远野十夜: 「可是，不行的。笼子上锁着一把非常牢固的锁，」

远野十夜: 「不可能那么容易就挣脱的。」

远野十夜: 「那就趁喂食的时候，去啄主人的手试试。」

远野十夜: 「那样的话，一定会出现破绽，趁那个时候逃出来就行了。」

远野十夜: 「要是那么做，我会被杀掉的。」

远野十夜: 「没关系。」

远野十夜: 「只要迅速逃跑，高高飞上天空，就绝对不会被抓到。」

远野十夜: 「话说到一半，看到主人的影子出现了，」

远野十夜: 「那只鸟迅速扑扇着翅膀，对笼中鸟说道：」

远野十夜: 「那么，请您稍等片刻。」

远野十夜: 「我一定会回来接您的。」

远野十夜: 「鸟儿飞走了。」

远野十夜: 「然后过了好几天。」

远野十夜: 「那只鸟之后再没出现过。」

远野十夜: 「笼中鸟日复一日地从笼子里眺望着世界。」

远野十夜: 「然后，今天笼中鸟也哭啼着。」

远野十夜: 「我想出笼去」

又把书从头读了一遍，但疑问依然没有消散。

远野纱夜: 「这之后……这只笼中鸟后来怎么样了？」

当我问出口后，这本书的作者『远野十夜』他……

远野十夜: 「谁知道呢？」

说着，轻轻地耸了耸肩。

远野纱夜: 「哎呀，这个故事不是哥哥你写的吗？」

远野十夜: 「话是这么说，但直接去问作者算是犯规吧。先自己思考一会儿吧。」

哥哥抚摸着我的头。

确实，哥哥说得对。

本来，作者和读者应该互不相识，只有书才是连接两者的媒介。

像这样立刻去向本人要答案，就什么思考都没有了，会失去阅读的乐趣。

远野纱夜: 「…………」

我垂下视线，决定换个话题。

远野纱夜: 「顺便问一下，这本书叫什么名字？」

远野十夜: 「叫《笼中鸟》啊。」

远野十夜: 「不光是这个故事，里面还收录了其他故事，有兴趣的话一会儿可以读读看。」

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「以上，今天的故事会到此结束。」

哥哥说着，从我身边移开了身体。

我也坐直身体，只把脸转向哥哥。

远野十夜: 「那么，接下来才是正题。」

远野纱夜: 「？」

远野十夜: 「关于‘远野十夜’的下一部新作嘛……」

远野纱夜: 「已经写完了吗！？」

我激动地喊出声，哥哥先是惊讶地睁大了眼睛，随后苦笑起来。

远野十夜: 「不，还差得远。现在还在慢慢酝酿灵感呢。」

远野纱夜: 「这样啊……」

看到我垂头丧气的样子，哥哥用手托着下巴，憋着笑。

然后把另一只手放在我头上，说道：

远野十夜: 「所以，想听听纱夜的意见。」

我的表情重新亮了起来，歪了歪头。

远野纱夜: 「如果我能帮上忙的话。是个什么样的故事呢？」

远野十夜: 「这次的故事，我想以死神为主角。」

远野纱夜: 「死神……？」

远野纱夜: 「就是神话里出现的那种死神吗？那种会收割人命的？」

远野十夜: 「是没错，但可能和纱夜想象的不太一样。」

远野纱夜: 「是这样吗？」

远野十夜: 「嗯。一提到死神，大家总会先联想到不好的印象吧。」

哥哥把放在我头上的手拿开，像是陷入沉思似的移开了视线。

远野十夜: 「嗯……一般来说，死神被认为是死亡的象征，是扮演灵魂管理者角色的存在，对吧？」

远野十夜: 「手里拿着大镰刀，收割人的灵魂。」

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「但是，根据宗教或作品的不同，死神的角色和意义很容易就改变了。」

远野十夜: 「有时被尊为神明，有时又被与恶魔相提并论……」

远野十夜: 「所以，不能一概而论地把死神定义为那种典型的形象。」

远野纱夜: 「也就是说，每个人对‘死神’都有不同的理解方式？」

听我这么说，他的视线重新转了回来。

远野十夜: 「……大概就是这样吧。」

远野十夜: 「那么，死神到底是什么呢？这会变成一个问题。」

远野十夜: 「‘死神’本身，说到底只是将‘死亡’拟人化的存在。」

远野十夜: 「对人来说最亲近却又看不见的存在——为了让人更容易理解‘死亡’这种东西，把它具体化之后就成了‘死神’。」

远野十夜: 「所以，这个‘死神’究竟是什么样的存在，就像纱夜说的，取决于如何处理它的人。」

远野十夜: 「这只是我作品里对死神的处理方式。」

远野十夜: 「我想写的，是一个孤独的死神。」

远野十夜: 「作为死神被人们敬畏，在黑夜中徘徊。」

远野十夜: 「就是这样一个死神的故事。」

远野十夜: 「……这么说的话，好像和一般人对死神的印象也没什么两样呢。」

哥哥说着歪了歪头，他那黑色的头发随之晃动。

远野纱夜: 「…………」

我沉默着，哥哥微微眯起眼睛说道：

远野十夜: 「……纱夜，你讨厌死神吗？」

远野纱夜: 「死神啊……」

被哥哥这么一问，我试着凭自己的理解想了想死神。

脑海中立刻浮现出身穿黑色装束的死神形象。

选择：喜欢

远野纱夜: 「也许……喜欢。」

听我这么说，哥哥用一种略带惊讶的声音说道：

远野十夜: 「哦？那是为什么？」

远野纱夜: 「嗯……连我自己也不太明白，不过，听到‘死神’这个词并不觉得反感，也许是因为这个吧」

远野纱夜: 「就像哥哥说的，如果‘死神’不一定等同于我心目中的‘恶’，如果不讨厌的话，那不就是喜欢吗……」

远野十夜: 「这样啊」

哥哥摸了摸我的头。脸上带着柔和的微笑，充满了温柔。

不知为何，我为此感到开心，也跟着笑了起来。

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「那么，哥哥。你说的那个孤独死神的故事，是怎样的故事呢？」

远野十夜: 「啊，说得也是」

哥哥重新坐好，停顿了一拍，然后声音低沉地讲了起来。

远野十夜: 「……故事的舞台，在不是这里的世界的某个遥远的西方之国」

远野十夜: 「那里，有一个死神」

远野十夜: 「死神被人们所畏惧。死神来临的夜晚，人们都躲在家里，害怕被夺去生命」

远野十夜: 「所以死神总是孤身一人。在那黑暗的城镇中，一直一直徘徊游荡」

远野十夜: 「就在这样的某一天，一个一无所知的旅人出现在了死神面前」

远野十夜: 「旅人虽然还很年轻，是个少女，却并不畏惧死神」远野十夜: 「是个少女，却并不畏惧死神」远野十夜: 「啊，我说错了，应该是：旅人虽然还是个年轻的少女，却并不畏惧死神」

远野十夜: 「然后，旅人少女对死神说道：‘我在寻找世界上最美的话语’」

远野纱夜: 「世界上最美的话语吗」

远野十夜: 「嗯」

远野纱夜: 「是爱、希望或和平吗？」（此行为控制字符，保留原样）（此行为控制字符，保留原样）」

远野十夜: 「不，不是的」

远野纱夜: 「为什么不是呢？」

远野十夜: 「嗯……确实，‘爱’、‘希望’、‘和平’，我觉得都是很好的词语」

远野十夜: 「它们正确，非常积极向上，也很光明」

远野十夜: 「但是，那个少女却说不是这样的」

远野十夜: 「‘爱’建立在‘欲望’之上，‘希望’没有‘绝望’就无法存在」

远野十夜: 「‘和平’也一样，如果没有比较的对象，就无法感受到那是‘和平’」

远野纱夜: 「所以，就不是美丽的词语吗？」

远野十夜: 「不，我觉得它们确实是美丽的词语」

远野十夜: 「很多人都渴望它们，相信那是正确的」

远野十夜: 「只是，对于不同的人来说，什么是‘正确的事’，什么是‘错误的事’，是不一样的」

远野纱夜: 「…………」

远野十夜: 「……你不觉得，这个世界争斗不止的事实就证明了这一点吗？」

远野十夜: 「即使现在，这个世界上仍有争斗在发生」

远野十夜: 「那是在遥远的国度，我们平时并不会注意到就是了」

远野十夜: 「争斗为什么会发生呢？其实很简单」

远野十夜: 「因为彼此无法相互理解」

远野十夜: 「价值观的差异、根本思维的不同、所处的境况」

远野十夜: 「仅仅其中一样出现了偏差，人就能轻易地相互敌视」

远野十夜: 「这和那个是一样的道理」

远野十夜: 「当存在反义词的那一刻起，它就已经不算是美了」

远野十夜: 「它或许可以在自己心中、在别人心中成为一种武断的定论，但这和向对方强求这个定论是两回事」

远野十夜: 「因为，只要对方无法接受，争斗就会持续下去」

远野十夜: 「简单来说的话，大概就是……虽然美丽，却又不美丽吧」

远野十夜: 「所以，少女寻找的不是那种只能作为一体两面存在的东西，而是独一无二的东西」

远野十夜: 「唯一、绝对、永恒的东西」

远野十夜: 「对任何人都通用，能分享共同的价值观」

远野十夜: 「这样的语言」

听到这里，我心中生疑，于是向哥哥发问。

远野纱夜: 「……那样的东西，真的存在吗？」

远野十夜: 「谁知道呢」

他微微一笑，仰头望向天空，仿佛在看星星。

远野十夜: 「但是，在这个故事里，少女和死神为了寻找那样美好的语言，将要在世界上旅行一番旅程。」

远野纱夜: 「…………」

我凝视着哥哥，我们的黑眸在其中相遇。

远野十夜: 「……你觉得怎么样？感想呢？」

选择：称赞很棒

远野纱夜: 「很棒！」

远野十夜: 「哦，真的吗！！」

远野纱夜: 「是的！！」

远野十夜: 「那么，哪里很棒，怎么个棒法？」

远野纱夜: 「这个嘛……」

说到这里，我忽然停住了。

远野纱夜: 「…………」

远野十夜: 「…………？」

他奇怪地看着突然沉默的我。

于是，我慌忙地

远野纱夜: 「死神和旅人少女去寻找美好语言的那部分，感觉有种幻想色彩，非常吸引我。」

虽然勉强掩饰过去，但我再也想不出其他哪里棒了，声音渐渐低了下去。

远野纱夜: 「但是……」

远野十夜: 「但是？」

远野纱夜: 「毕竟，只有刚才那段话，很难说出像样的感想……」

远野十夜: 「嘛，毕竟那只是个大概的梗概嘛。」

远野纱夜: 「……对不起。」

远野十夜: 「为什么纱夜要道歉？该道歉的是我才对吧。」

远野纱夜: 「怎么会……」

远野十夜: 「抱歉。下次我会把故事再打磨一下的。」

远野十夜: 「所以，到时候你再听我说的话，我会很开心的。」

远野纱夜: 「……好的！我很乐意！」

远野十夜: 「…………」

他闭上眼睛，叹了口气说道。

远野纱夜: 「我期待后续的故事。」

远野十夜: 「嗯。」

哥哥站起身，伸了个懒腰。

远野十夜: 「……好了。那么，我也差不多该回去写稿了。」

远野纱夜: 「啊，好的……」

我望着转过身去的哥哥的背影。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「哥哥。」

远野十夜: 「嗯？」

远野纱夜: 「我喜欢你。」

远野纱夜: 「我喜欢哥哥写的故事。」

远野纱夜: 「喜欢里面的角色。喜欢故事的走向。」

远野纱夜: 「每一句台词，还有那种像音乐一样回荡的氛围，我都喜欢。」

远野纱夜: 「不管别人怎么说，哪怕全世界都否定你，」

远野纱夜: 「我都会支持哥哥。」

远野十夜: 「纱夜……」

远野纱夜: 「等故事完成后，请给我看哦。」

远野十夜: 「当然。完成后第一个给纱夜看。」

远野纱夜: 「说好了哦？」

远野十夜: 「嗯，说好了。」

哥哥转过身，将我拥入怀中。

我最喜欢这段时间了。

听最喜欢的哥哥读最喜欢的书。

哥哥的声音编织着故事，我在脑海中想象着画面。

那是比什么都珍贵、无可替代的时光。

我们两人的身体分开。

远野纱夜: 「那么，我去泡茶。」

远野十夜: 「嗯，拜托了。」

我们互相凝视着黑色的眼眸，微微一笑。

那对我来说，就是比什么都无可替代的世界。

远野纱夜: 「……那么，哥哥。我出门了。」

远野十夜: 「嗯。路上小心。」

远野纱夜: 「好的！」

我笑着和哥哥道别，关上了门。

扶着扶手，走下木制的楼梯。

走到入口处，看见了管理员的身影。

远野纱夜: 「早上好」

我打招呼后，对方也礼貌地回礼鞠躬。

管理员: 「早上好。今天也是好天气哦」

走到外面，阳光进入眼睛，我不由得闭上了眼睛。

即使在紧闭的眼睑中，也有像火花一样的光在闪烁，要花一点时间才能恢复正常的视野。

确实，看起来是个好天气。

我们舍弃了城镇边缘的宅邸，搬到这栋公寓，是在我决定进入高中后不久的事。

起初，当我说想离开宅邸时，家里人强烈反对，但是

以我自身的强烈愿望和以住在对方指定的地方为条件，我们终于从那个地方解放了。

从那以后，一次也没有回宅邸，但似乎通过管理员了解了这边的情况，对方什么也没说。

虽然我是个对世间一无所知的人，但已经过了一年半，也相当习惯这里的生活了。

虽然刚开始时很困惑，但我能毫无问题地做到这一步，完全是因为有哥哥在。

哥哥从事作家活动，比我更懂世间，所以生活所需的处世之道大部分都是哥哥教的。

而且，多亏和哥哥一起生活，我也不用被不安和寂寞等烦人的感情所左右。

即使我说想离开宅邸时，也只有哥哥没有反对。

哥哥一直是我的伙伴。

我的日常，没什么变化。

每天去学校，每天回家，有时倾听哥哥编织的故事。

日子就这样重复着过去。

那感觉就像是永无止境的故事。

以为这时间会永远平静地流淌。

以为会永远持续下去。

远野纱夜: 「…………」

然后，这个时计塔

今天，这个钟的指针也依然停着。

？？？: 「早上好～。纱夜！」

听到特征性甜美的声音，我对着那个人露出笑容。

远野纱夜: 「早上好，夏帆」

宫泽夏帆: 「啊～真是的，还是一如既往地早啊。还以为今天绝对是我先到的呢～」

这个梳着双马尾长发的可爱少女的名字，是『宫泽夏帆』。

是我的同班同学，也是重要的朋友。

远野纱夜: 「呵呵」

我一笑，她就不再鼓起脸颊了。

宫泽夏帆: 「顺便问一下，你在干什么呢～？」

远野纱夜: 「干什么？」

宫泽夏帆: 「在注意到我之前，你一直在看时计塔对吧～？」

远野纱夜: 「啊，是的。没什么特别的意思。……只是觉得今天这个时计塔也依然停着呢」

这样说着，再次仰望天空。这次，夏帆也一起。

宫泽夏帆: 「啊～，说起来也是呢～」

宫泽夏帆: 「是什么时候来着。这个钟不动了」

远野纱夜: 「十年前哦」

宫泽夏帆: 「嗯～。已经过了那么久了啊～」

远野纱夜: 「是啊……」

用砖砌成的雅致外观。

在其顶端装饰着的大大的方形表盘。

为了记录时间的两根指针，在即将交汇之前停住了。

鸣钟时计台。

这个时计塔，好像是一百多年前建造的。

据说，是为了引进外国技术而建造的，后来历经多次战火却从未烧毁，如今作为国家文化遗产之一受到保护。

记录时光的小镇，鸣钟。

这个小镇之所以被这样称呼，或许也是因为这座钟塔吧。

宫泽夏帆: 「也该修修了吧？这好歹也是小镇的象征啊？」

我收回视线，神情严肃地说道。

远野纱夜: 「不是不修，好像是修不了哦。」

宫泽夏帆: 「真的吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「我也不太清楚细节，不过据说他们试过好几次想修理。」

远野纱夜: 「但是，无论怎么调查，似乎都找不到这座钟停走的原因，到现在还是一动不动……当然，我也是听别人说的。」

宫泽夏帆: 「唔哼。」

夏帆没什么兴趣地嘟囔了一句，接着突然像想起什么似的，眼睛一亮。

宫泽夏帆: 「啊，对了对了！喂，比起那个，你听我说～～！」

远野纱夜: 「什么事？」

和夏帆两人走在熟悉的上下学路上。

红色的砖路。

细长的黑色路灯。

与之相呼应，红褐色的墙壁连成一排。

散发着异国风情的街景。

鸣钟町是一座自古以来作为港口城市繁荣起来的港町。

因此，镇上到处都留有外国影响的痕迹。

这座和洋折衷的小镇独特而美丽，我非常喜欢。

远野纱夜: 「…………」

平缓的坡道。

深吸一口气，隐约能闻到潮水的味道。

今天，小镇也一如既往。

嘈杂的早晨教室。

我和夏帆在教室角落里聊着天。

宫泽夏帆: 「纱夜酱！喂，你看你看～。看——！」

夏帆从制服口袋里掏出两支笔给我看。

笔头上带有猫咪角色的自动铅笔。

远野纱夜: 「好可爱的笔啊。」

我这么一说，她哼了哼鼻子得意地说道。

宫泽夏帆: 「是吧～。昨天看到的，忍不住就买了。」

远野纱夜: 「这样啊。」

宫泽夏帆: 「嗯。然后啊，给！这是纱夜酱的份！」

她把自己手里的其中一支递给了我。

远野纱夜: 「诶……」

选择：道谢

我接过了她递来的笔。

远野纱夜: 「……谢谢你。我会好好珍惜用的。」

宫泽夏帆: 「嗯！嘿嘿……」

她开心地笑了。看着她的样子，我也露出了微笑。

下次我也送她点什么礼物吧——正当我这么想的时候。

女学生A: 「呐呐，听说了吗？　钟楼的传闻」

听到『钟塔』这个词，我微微一动。

女学生B: 「啊啊，知道。就是出现『死神』的那个吧？」

远野纱夜: 「死神……？」

紧接着听到这个让我在意的词，我将目光投向声音传来的方向。

宫泽夏帆: 「纱夜酱？」

几个女生凑在一起。

看样子，好像在聊什么传闻。

虽然只是偶然，但同时听到两个自己现在最在意的事，还是被勾起了兴趣。

选择：详细听听

远野纱夜: 「……夏帆，我可以离开一下吗？」

宫泽夏帆: 「诶……」

远野纱夜: 「我想去听一下她们的谈话。夏帆要不要也一起？」

我这么一说，刚才还满脸笑容的她一下子沉下脸，扭过头去。

宫泽夏帆: 「好」

远野纱夜: 「夏帆……」

宫泽夏帆: 「…………」

虽然觉得把夏帆这样丢着不管也不太好，但我实在放心不下，于是把她留在原地，靠近了传闻的源头——那群女生。

女学生A: 「……然后呢——」

远野纱夜: 「那个，可以打扰一下吗？」

女学生A: 「欸？　哇啊！　远野同学！」

远野纱夜: 「如果方便的话，能不能也跟我讲讲那个传闻？」

女学生B: 「那个传闻？」

远野纱夜: 「我听到……关于死神的传闻」

女学生C: 「欸，远野同学也喜欢这种话题吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

女学生A: 「这样啊，有点意外呢。好啊好啊，一起来嘛——」

远野纱夜: 「谢谢你们」

我，挤进了她们的小圈子。

时计塔和死神——到底是什么样的传闻呢？我内心满怀期待，心潮澎湃。

女学生A: 「然后，接着说下去啊……」

？？？: 「喂」

正要开始讲述的她，被一个声音打断了。

回头一看，那里站着一个少年，长相可爱得简直会被误认为是女生。

夏目悠希: 「老师快来了。是不是该回座位了？」

女学生A: 「夏目……真的耶！已经到时间了！糟了！」

女学生B: 「谢谢你！夏目！」

夏目悠希: 「不客气」

他露出满脸笑容，从我们身旁走过，回到自己的座位。

女学生B: 「…………」

女学生B: 「…………好可爱」

女学生B: 「夏目啊，长着一张漂亮的脸蛋，举止又温和，简直就是贵公子气质呢。」

女学生B: 「听说他家以前好像也是华族出身呢。」

女学生A: 「啊，我懂。那种氛围就是那范儿。」

女学生C: 「要是他个子再高一点就完美了呢～」

女学生B: 「诶～，我倒觉得现在这样就挺好……」

她们的话题，不知何时从『死神』变成了『夏目』。

远野纱夜: 「…………」

女学生C: 「啊，远野同学，抱歉啊，把你晾在一边了。」

远野纱夜: 「啊，没……没事……」

就在上课铃响起的同时，教室的门打开了。

班主任: 「各位同学，早上好」

女学生A: 「哇。糟了。」

班主任一出现，大家都慌张地跑回自己的座位。

当然，我们也不例外。

我拉开椅子，坐了下来。

然后，我看向邻座的他。

夏目悠希: 「…………」

远野纱夜: 「…………」

注意到我的目光，他朝我投来爱答不理的视线。

夏目悠希: 「……干嘛？」

远野纱夜: 「啊，没什么。对不起，打扰到您了吗？」

夏目悠希: 「没」

感觉被他瞪了一下，但他马上就把视线移开了。

远野纱夜: 「…………」

对此，我也没怎么在意，把注意力集中到班主任的话上。

班主任: 「有件事要通知大家」

班主任: 「大家可能已经听说了，从前几天开始，有传闻说时计塔附近出现了可疑人物。」

班主任: 「虽然大家好像觉得好玩，把那人叫做‘死神’什么的，但可疑分子就是可疑分子。」

班主任: 「请各位彻底做好危机管理，放学回家时，尽量结伴回家或早点回去，各自注意安全。」

班主任: 「以上」

班主任: 「起立，敬礼」

班主任一走，教室里又像刚才一样一下子喧闹起来。

但我只是默不作声，一动不动。

不过，看来已经不用向她们打听了。

那个会出现在时计塔前的死神。

这么一听，感觉就像是那种很梦幻的东西呢。

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「……纱夜？」

远野纱夜: 「……嗯？」

宫泽夏帆: 「下一节是换教室上课哦？」

远野纱夜: 「啊，好的」

教师: 「……在建立了这样的新国际关系之上，为了维持这些关系而结成了同盟」

教师: 「军事同盟，一定会设定假想敌。这个同盟的假想敌是哪里呢……」

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「啊～，今天总算也结束啦～……」

宫泽夏帆: 「纱夜～，一起回家吧～」

我拿起书包，略带歉意地说道。

远野纱夜: 「啊……我今天得去图书馆还书。」

宫泽夏帆: 「靠，图书馆啊」

夏帆似乎不太喜欢图书馆那种独特的安静氛围，我去图书馆的时候，她绝对不肯跟来。

远野纱夜: 「您先回去吗？」

宫泽夏帆: 「唔～……那好吧～。反正我今天回家后也说好了要出门的……」

她一边说，一边窥探我的反应。

远野纱夜: 「不用管我的，我没事的。」

宫泽夏帆: 「……是吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「啊，不过不是说有可疑分子出没嘛～。我担心纱夜你会不会被袭击啊……」

我忍不住笑了一声，伸手摸了摸她的头。

远野纱夜: 「比起我，我更担心你。毕竟夏帆这么可爱。」

宫泽夏帆: 「嘿嘿。嗯，嘛，倒也是啦～」

？？？: 「喂」

远野纱夜: 「？」

夏目悠希: 「能不能让一下？你挡着碍事。」

远野纱夜: 「啊……对、对不起」

听他这么说，我慌忙退到后面。

夏目悠希: 「失礼了」

他快步从我们面前穿过，走向门口。

远野纱夜: 「…………」

我下意识地目送他离开，当视线转回来时，发现夏帆正气得浑身发抖。

宫泽夏帆: 「……什」

宫泽夏帆: 「……那家伙算什么啊～！！超让人火大的啊！！」

尖叫声响彻整个教室。

远野纱夜: 「夏帆，请你冷静一下。」

大家都朝这边看，想知道发生了什么事。

但夏帆是没注意到，还是根本不在乎，毫不压低声音地嚷起来。

宫泽夏帆: 「才冷静不了呢～！！话说，为什么纱夜你就能这么冷静啊！？」

远野纱夜: 「那个……确实是我挡住他的路了。」

而且，被他那样说，其实也不是第一次了。

不知为什么，我好像被他讨厌了。

原因不明。我也没觉得有必要去问。

不过，看来这对夏帆来说很刺眼。

宫泽夏帆: 「又不是说你故意不让他过！而且，关键是他那个说话方式就不对吧！什么叫碍事！碍事啊！！」

远野纱夜: 「我想夏目他也不是存心要那么说的。」

宫泽夏帆: 「要是没恶意会说那种话吗！」

远野纱夜: 「可能他急着赶路吧。」

宫泽夏帆: 「唔～！」

远野纱夜: 「好啦，夏帆你不是今晚要出门吗？与其在这种事上纠结，早点回去不是更有意义吗？」

夏帆似乎还是很不服气，嘴巴撅成八字形，沉默不语。

宫泽夏帆: 「…………」

远野纱夜: 「对吧？」

宫泽夏帆: 「……既然纱夜都这么说了」

明明被说的人不是我，夏帆却这样为我生气，让我觉得很幸福，感觉自己被很重视。

宫泽夏帆: 「那我先走啦……」

远野纱夜: 「嗯。路上小心。」

宫泽夏帆: 「……嗯。纱夜你也是哦？那，明天见啦～」

远野纱夜: 「嗯。」

我朝快步跑出去的夏帆挥了挥手，目送她离开。

远野纱夜: 「…………」

夏帆离开后的教室里，已经有一半以上的人不在了。

我也没什么理由继续留在教室，便拿起借来的书，朝图书馆走去。

远野纱夜: 「打扰了」

女学生A: 「啊哈哈！」

推开门，首先传入耳中的是尖利的笑声，还有聚集在服务台周围的女学生的身影。

女学生A: 「老师～。老师你到底多大年纪啊～？」

司书: 「老师嘛——，是永远的17岁哦——」

女学生B: 「诶～，骗人！！」

司书: 「怎么可能骗人！　太失礼了！　真是的，吵的话就回去！！」

女学生B: 「是～」

女学生A: 「老师，那拜拜啦～！」

一阵热闹的对话之后，她们从我身边走过。

确认她们离开后，我关上门，走近服务台。

司书: 「真是的……。现在的年轻人啊~……」

这位图书馆的女管理员叉着腰，叹了口气。

远野纱夜: 「呵呵」

司书: 「抱歉啊，远野同学」

远野纱夜: 「没关系。我想还这本书。」

司书: 「好的好的」

我把看完的书递过去，她用熟练的手势处理起来。

司书: 「你也是真的喜欢书呢」

听她这么说，我点了点头说「嗯」。

于是，管理员满意地嗯嗯点了点头，笑着指了指里面。

司书: 「你常坐的位置空着哦」

远野纱夜: 「谢谢你们」

我低头致谢，朝里面走去。

环顾四周，确认了从天花板上垂下来的写着『古典』的招牌，我从那下面穿了过去。

这栋与校舍隔开一段距离的两层图书馆，是采用了外国风格的洋风建筑代表作，可以说是名副其实的「馆」，也是学校里一个小小的名胜。

图书馆里收藏了大约十万册藏书，其中据说还有相当珍贵的书籍，因此周末时也会对普通市民开放。

远野纱夜: 「……啊」

我发现了一本书，便拿起它，兴冲冲地朝目的地走去。

图书馆最里面的那个地方，放着一张可以坐六个人的长桌，我拉开了最角落的那张椅子。

这个位置，是我最喜欢的地方。

可能是因为地处偏僻，也可能是因为旁边都是不太受欢迎的类别的书，所以很少有人来，在这里我可以不介意别人的目光，尽情沉浸在阅读中。

而且，一到下午，温暖的阳光就会从窗边射进来，让人感受到一种难以言喻的幸福感。

坐到座位上，我立刻翻开了书本的封面。

集中精神，从上到下飞快地扫视文字。

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「……」

远野纱夜: 「…………」

我感觉到对面座位上有人。

但我故意没有抬头，默默地追着文字。

？？？: 「……喂，那本书有趣吗？」

听到那个声音，即使不用确认是谁，我也知道了。

远野纱夜: 「谁知道呢。我才刚开始看。」

？？？: 「……」

远野纱夜: 「…………」

投来的视线。

呼，我叹了口气，将追着文字的视线移向对面的人。

远野纱夜: 「日生前辈不看书吗？」

日生光: 「啊哈。我？怎么可能。」

面前的『日生光』前辈有些夸张地耸了耸肩，笑容满面地说道。

远野纱夜: 「……那您来这里做什么？」

日生光: 「我想着来这里的话应该能见到小姐你。而且也想看看你的脸嘛？」

远野纱夜: 「找我吗？」

日生光: 「是啊。」

远野纱夜: 「……为什么呢？」

日生光: 「为什么啊。」

日生光: 「‘因为我喜欢你，想看看你那漂亮的身姿’……除此之外还需要别的理由吗？」

选择：告白

远野纱夜: 「…………」

我盯着日生前辈看了好一会儿，停顿了一下，然后用平淡的语气说道。

远野纱夜: 「那么，我们就交往吧。」

日生光: 「……交往？」

他的脸上露出疑惑的神情。

我隐藏着内心，继续说道。

远野纱夜: 「日生前辈是喜欢我的，对吧？我也并不讨厌日生前辈。」

远野纱夜: 「既然如此，您要和我交往吗？」

我做出笑容，说出了这句标志性的台词。

但是，关键的人物却毫无反应。

日生光: 「…………」

远野纱夜: 「日生前辈？」

我喊了一声，他才像回过神来似的睁大了眼睛。

说实话，连我自己都没想到会得到这样的反应。

日生光: 「啊，不……」

远野纱夜: 「开玩笑的。」

日生光: 「哈？」

远野纱夜: 「骗你的。」

日生光: 「骗人……」

远野纱夜: 「嗯。因为前辈总是捉弄我。所以我想，偶尔也轮到我开个玩笑试试。」

远野纱夜: 「呵呵。是报复哦？」

这么说着，我撩起头发，日生前辈则用手托腮撑在桌上，露出苦笑。

日生光: 「啊～……真是不能小看了这位小姐啊……」

日生光: 「……但是，你说这种话，万一对方没当是玩笑怎么办？」

远野纱夜: 「我觉得日生前辈不是那种人。……对吧？」

日生光: 「是吗？我倒不这么觉得。」

远野纱夜: 「是这样的。」

日生光: 「…………」

远野纱夜: 「…………」

对话突然中断了。

然后，他用认真的眼神看着我。

我歪了歪头，像是在询问原因，他便深有感触地说道。

日生光: 「……感觉啊，小姐你变得难对付了呢。」

远野纱夜: 「难对付吗？」

日生光: 「嗯。从各种意义上来说。」

远野纱夜: 「真是意味深长呢。」

日生光: 「算是吧。」

日生光: 「……也可能只是和最初见到的小姐你的印象不太一样而已。」

远野纱夜: 「印象吗？」

日生光: 「第一次见到你的时候，我心想‘这里有位公主’啊。」

远野纱夜: 「…………」

日生光: 「但是，你好像不太喜欢被人那么说。」

远野纱夜: 「……所以，才叫我‘小姐’？」

日生光: 「就是这样。」

和日生前辈认识已经一年半了，但我至今还没被他叫过名字。

我不知道他是不是对不叫名字有什么执念，但我对此也从未提及过。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……话说回来，日生前辈。」

日生光: 「什么事，小姐？」

远野纱夜: 「这里是图书馆，是看书的地方。」

日生光: 「也是呢。」

远野纱夜: 「如果您为看什么书发愁，我可以给您推荐几本哦？」

日生光: 「我拒绝。」

远野纱夜: 「…………」

日生光: 「……那，我差不多该回去了。」

远野纱夜: 「您这就要回去了吗？」

日生光: 「嗯。反正也没什么别的事了。小姐你还要待在这儿？」

远野纱夜: 「嗯。」

日生光: 「这样啊。回去的路上小心点？」

远野纱夜: 「嗯。谢谢您。日生前辈也请小心。」

日生光: 「我没事。嘛，不过我会记住的。那，再见啦，小姐。」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「…………」

确认日生前辈离开后，我轻轻舒了一口气。

我和日生前辈相识，是在入学典礼的时候。

我不熟悉校舍而迷路，正在中庭走着，听到头顶传来声音，

日生光: 「你好啊，公主殿下。在这种地方做什么呢？」

我抬头望去，还记得那个情景里前辈在笑。

从那以后，他总会关心我，像这样跟我说话，但我至今仍不太了解他。

他虽然待人接物很好，非常随和，但不知为什么，我总觉得能感觉到一道微妙的隔阂。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「啊，书……。我完全忘了。」

远野纱夜: 「…………」

我打开了合上的书。

书里夹着书签带，多亏这个，我马上就能接着读下去了。

一个字一个字地追着看下去。

我喜欢书。

了解至今未知之事的那种喜悦。

每翻一页就展开的新的世界。

那，有时映射着现实中的事情，有时又是想象中的事物。

无论是传记、百科全书、小说、还是诗歌——

没有一件东西是相同的，充满了令人惊叹的多样性。

而且，它们总是与自己毫无关系。

我活在我的世界里。

所谓书的世界，大部分都是幻想或已经成为过去的东西

绝不会与我现在的世界相交。

正因为如此，接触不同的世界才令人愉快。

而且，我觉得正是读书的这一刻

才能超越过去甚至未来

是唯一能将不同维度连接起来的方法。

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「…………嗯」

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「……小姐」

？？？: 「远野小姐！」

远野纱夜: 「啊，是！」

司书: 「唉。终于注意到了。抱歉在你沉浸在书中的时候打扰，但大家都已经走了哦」

远野纱夜: 「呃……啊……」

环顾四周，天色已经变得昏暗，听不到任何人的声音。

司书: 「我要关门了，那本书怎么办？」

远野纱夜: 「啊，好的！可以借走吗？」

司书: 「可以哦——」

她像是早就知道我会这么问似的，从我手中接过书，然后从口袋里掏出了笔和印章。

司书: 「……今天嘛——，嗯~，选的书还挺小众的呢」

远野纱夜: 「是吗？我倒觉得挺有趣的」

司书: 「啊哈哈。嘛，虽然这么说。从现在年轻人的兴趣来看感觉有点偏离了」

司书: 「嘛，说是远野同学的风格倒也像是远野同学的风格」

她一边说着，一边在借阅栏上签字。

我注视着她那流畅的笔迹。

司书: 「总觉得，看着远野同学就让我想起过去的自己呢」

远野纱夜: 「是这样吗？」

司书: 「啊。不过，也不是什么很久以前的事哦！」

远野纱夜: 「嗯。」

司书: 「……好——，完成了！　来，请收好」

远野纱夜: 「谢谢你们」

接过书后，我没有将它放进包里，而是单手抱着。

司书: 「我也是呢，以前是这个学校的学生哦」

远野纱夜: 「是这样啊？」

司书: 「是的。我也和远野同学一样是个书虫呢。经常在这里借书看」

司书: 「被最心爱的书包围着，放学后，一直沉浸在书中直到放学时间……」

远野纱夜: 「所以您现在才在这里图书管理员工作吗？」

司书: 「就是这么回事」

她陶醉地望着书架。

仅看那个眼神，就能明白这个人真的很喜欢书。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……老师，您一定非常喜欢这个地方吧」

司书: 「啊哈哈，好像是的。连我自己都有点意外」

远野纱夜: 「我觉得这是个很棒的故事」

司书: 「谢谢。能被你这么说，我也很高兴」

司书: 「……啊。不对，现在不是聊这个的时候呢」

远野纱夜: 「啊，好的。那么，老师，我先告辞了」

我鞠了一躬，正想慌忙离开时，被叫住了。

司书: 「啊，等一下」

远野纱夜: 「嗯？」

司书: 「远野同学，你一个人回家吧？　要小心哦」

司书: 「你看。最近一直有传闻说出现了可疑人物」

听到「可疑人物」，我想起了教室里的传闻。

远野纱夜: 「……大家说的那个‘死神’吗？」

司书: 「对对」

司书: 「毕竟被起了‘死神’这样的绰号嘛。对女孩子来说尤其危险吧。而且，远野小姐又是个美人，更容易被盯上哦～！」

图书管理员开玩笑地说道。

远野纱夜: 「死神……」

最近，我经常听到这个词。

司书: 「遇到危险的话，就大声喊。附近没人的时候，就全速奔跑逃跑！　知道了吗？」

司书: 「就这些。再见」

远野纱夜: 「好的。非常感谢您特意提醒」

远野纱夜: 「那么，我先告辞了」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「哇……」

昏暗的中庭。

橙色的光从天花板倾泻而下。

总觉得，光线比刚才更浓了。

不快点回去的话，哥哥会担心的。

就在我这么想的时候。

？？？: 「……小姐？」

远野纱夜: 「！」

不知从何处传来声音，我回过头去。

远野纱夜: 「刚才，是谁……」

那里站着一个穿着和服裤裙的青年。

？？？: 「……什么事？」

他似乎有什么不满，板着脸。

远野纱夜: 「那个……刚才，是您在叫我吗？」

？？？: 「……」

？？？: 「不，我没有叫你。……是不是你的错觉？」

远野纱夜: 「啊……」

远野纱夜: 「是吗……不好意思，看来是我误会了」

？？？: 「不，没关系」

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「我可以走了吗？」

远野纱夜: 「啊，好的」

为了不碍事，我向后退了一步。

我注视着从面前走过的那个人。

我觉得那被橙色光芒照亮的黑发和笔直凝视的坚强眼神给人留下了深刻的印象。

远野纱夜: 「…………」

选择：在意刚才的声音

刚才那个声音，究竟是谁的呢？

虽然那个人否认了，但总觉得不能释怀。

那时，我确实觉得有人叫了我。

远野纱夜: 「…………」

我叹了口气。

远野纱夜: 「……一直纠结也不是办法呢」

远野纱夜: 「回去吧」

人影稀少的上学路。

天空中挂着一轮淡淡的月亮，也开始能看到零星的星星了。

暮色渐沉的天色。

这个时间段和深夜一样，是我最喜欢的。

既不是蓝色也不是红色，是染上黑暗的瞬间的苍。

树木、建筑、人，全都染上了同一种颜色。

这瞬间的天空非常美丽。

远野纱夜: 「…………」

我路过时停下脚步，仰望天空。

停滞不前的时钟塔。

每次看到我都会想。

这座时钟为什么停了呢？

为什么现在仍然停着？

或者、是……

远野纱夜: 「……难道这座时钟在多年前就已经迎来终结了吗」

喃喃自语后，我低下头，将垂下的头发别到耳后。

就在这时。

？？？: 「那边的你」

从背后传来声音。

远野纱夜: 「！」

？？？: 「……」

他是什么时候出现在那里的？

那个人穿着一身相当奇特的服装。

纯白的袍子，加上戴得深深的几乎遮住脸的兜帽。

虽然也可以看作是民族服装，但不知道是哪个国家的。

远野纱夜: 「……是在叫我吗？」

吸取了刚才的教训，我带着怀疑询问道。

？？？: 「没错。除了你还有谁」

看来，被叫的确实是我。

我无法将视线从那个人身上移开，甚至忘记了眨眼，一直凝视着。

兜帽下的脸看不太清楚。不过，从声音判断，他应该是男性吧。

他仰望天空，说出了一句意想不到的话。

？？？: 「这座时钟，为什么停着？」

远野纱夜: 「诶……」

？？？: 「我刚才一直在看，指针始终没有动过」

远野纱夜: 「…………」

我沉默着，他将脸转向我这边。

？？？: 「怎么了？为什么不说话？」

远野纱夜: 「啊，是」

？？？: 「……」

我动摇了。

因为我感觉自己的内心被他看穿了。

远野纱夜: 「……是啊。这座时钟为什么会停着，没有人知道」

远野纱夜: 「据说大约十年前，它就不知不觉地变成这样了」

？？？: 「是吗」

说着，他又抬头看向时钟塔。

远野纱夜: 「…………」

真是个不可思议的人。

也许是服装的缘故，他整体泛白，没有沉浸在这个空间中，甚至让人觉得他仿佛不是这个世界的人。

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「……你」

远野纱夜: 「是、是」

？？？: 「……」

？？？: 「有什么好那么戒备的」

远野纱夜: 「啊……不……」

？？？: 「我的存在让你感到恐惧吗？」

我能感觉到，那本应被兜帽遮住的眼睛，正在注视着我。

我缩了缩肩膀，沉默不语。

确实，眼前这个人有些可疑，在旁人看来或许会觉得可怕。

远野纱夜: 「…………」

但是，为什么呢？

明明确实是第一次遇见这个人。

却有种说不出的怀念

或者该说是亲近感

令人产生一种仿佛在和自己面对面的奇妙错觉。

远野纱夜: 「……不」

我摇了摇头。

他立刻问道。

？？？: 「那是为什么？」

远野纱夜: 「为什么？……为什么呢？」

总不能说觉得他跟自己很像，我只好含糊地笑着敷衍过去。

？？？: 「……」

他什么也没说。

他沉默了，我不知如何是好，但也不能就这样离开，于是决定自己先搭话试试看。

远野纱夜: 「……您在这里做什么呢？」

？？？: 「没什么特别的事。只是，如你所见，在仰望这座时钟塔」

？？？: 「然后，忽然产生了疑问」

？？？: 「为什么这座时钟依然停着呢」

？？？: 「刚好你也在仰望这座时钟，我想也许你知道些什么，所以就问了你」

远野纱夜: 「原来是这样啊」

听完他的话，我心想，果然我和他有某些相似之处。

远野纱夜: 「…………」

这次轮到我沉默了。

接着，他开口道。

？？？: 「接下来该回答我的问题了」

远野纱夜: 「问题吗？」

？？？: 「你为什么在仰望这座时钟塔？」

？？？: 「你知道没有人知道这座时钟停摆的原因」

？？？: 「尽管如此，你为什么还要仰望这座时钟塔呢？」

远野纱夜: 「那是因为……」

？？？: 「……」

我眯起眼睛，低下头，沉默了一会儿后回答道。

远野纱夜: 「……跟您一样哦」

远野纱夜: 「我也在想，这座时钟为什么会停了呢」

远野纱夜: 「当然，我也明白，别人不知道的事情我不可能知道」

远野纱夜: 「也明白，即使在意也没什么好处」

远野纱夜: 「但是，每次经过这个地方，总是忍不住被它吸引」

远野纱夜: 「不由得想…‘这座时钟为什么会停了呢’……」

远野纱夜: 「…………」

我回过头，像刚才的他一样仰望时钟塔。

远野纱夜: 「也许，我只是单纯想看看这座时钟运转的样子」

远野纱夜: 「因为我觉得，这座时钟运转时的样子，以及每时每刻响起的钟声，一定非常美丽」

远野纱夜: 「然而，现实中它只是停在这里，指针从不移动」

远野纱夜: 「所以，我渐渐地开始这样想了」

远野纱夜: 「这座时钟是在拒绝恢复原状吗」

远野纱夜: 「还是说，它已经迎来了终结呢」

？？？: 「……」

说完，我又看向了他。

他似乎也在看着我。

总觉得有点尴尬，我做了个把头发别到耳后的动作来掩饰。

远野纱夜: 「……对不起。我好像说了些奇怪的话」

远野纱夜: 「抱歉，总觉得有点——」

？？？: 「还没有结束」

远野纱夜: 「诶？」

？？？: 「这座时钟还没有迎来终结」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……为什么呢？」

？？？: 「因为它就在这里」

远野纱夜: 「在这里……？」

？？？: 「……」

远野纱夜: 「您究竟是——」

远野纱夜: 「！」

就在这时，一阵稍强的秋风吹过。

我反射性地闭上眼睛，忍耐着风。

树叶沙沙作响。

确认风声平息后，我缓缓睁开闭着的眼睛。

那一瞬间的景象，瞬间夺走了我的目光和心神。

远野纱夜: 「！」

我甚至以为自己看到了梦。

苍蓝色的天空。

染上苍蓝色的世界。

在这当中，闪耀着毫不褪色的淡金色头发，雪白如瓷的肌肤。

以及，

如同映照出这片天空一般的苍蓝色眼眸。

他就像是从书中走出来一样存在着

远野纱夜: 「死神……」

连我自己也不知道为什么会说出这个词。

但是，只是自然而然地，像是遵从本能一样，这个词从我口中被编织出来。

？？？: 「……你认识我吗？」

远野纱夜: 「诶？」

？？？: 「你刚才说了‘死神’吧」

远野纱夜: 「啊……是的」

？？？: 「不错，我就是‘死神’」

远野纱夜: 「诶……」

？？？: 「……」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「…………」

他那出乎意料的话让我像个傻瓜一样张大了嘴。

与此同时，我想起了今天听到过好几次的传闻。

难道说，他就是传闻中的死神吗？

确实，他的样子非常奇特，不过……

选择：质疑眼前的人物

？？？: 「……」

我比之前更加仔细地打量着他的模样。

从外表看，他像是西欧人，但即便如此，我觉得他说的话非常流利。

是原本就住在这个国家，还是仅仅只是他学识渊博呢。

但是，『死神』这个词究竟是什么意思呢。

我感受着吹过的风，心想这也不是梦。

？？？: 「怎么了？」

远野纱夜: 「诶，啊……」

远野纱夜: 「……那个，死神是什么意思呢？」

？？？: 「死神就是死神。还有其他意思吗？」

远野纱夜: 「不，我不是那个意思」

远野纱夜: 「如果您说的死神和我认知中的死神是同一个东西的话，死神是幻想……虚构的存在」

远野纱夜: 「除非这是梦，否则死神这种东西不可能存在」

远野纱夜: 「我不想认为您在撒谎，但您突然说是死神，我也不知道该怎么办……」

无意中目光相遇了。

和苍蓝的天空一样的颜色。

明明景色和来往的人都应该染上了同一种颜色，却不可思议地能清楚地看到那双眼睛的颜色。

？？？: 「……」

五官非常端正的人。

甚至让人情不自禁地看得入迷。

远野纱夜: 「所以说——」

话还没说完就被打断了。

？？？: 「你说死神不存在，但这是不对的」

远野纱夜: 「……为什么？」

？？？: 「因为现在，我就站在你眼前」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「呃，那是——」

远野纱夜: 「您的意思是，因为您是死神，所以死神存在……吗？」

？？？: 「正是」

他断言道。

我吃了一惊，然后微微颤抖了一下肩膀。

远野纱夜: 「……呵呵」

？？？: 「为什么笑？」

远野纱夜: 「对不起。总觉得有点好笑」

我用手掩住嘴，强行压抑住想笑的冲动。

因为总觉得他一本正经说话的样子非常有趣。

远野纱夜: 「也是啊。这样想的话，您确实是‘死神’呢？」

？？？: 「当然」

他微微歪了歪头，仍然断然地说道。

我看着这个情景，心想。

那些流传的传言，也许其实很简单也说不定。

他不仅外表非常引人注目，还这样自称『死神』。

不只是我这么想，也许听到这件事的人也相信了并传播开来。

远野纱夜: 「…………」

但是……

如果，真的……

？？？: 「你和别人不同啊。」

远野纱夜: 「诶？」

？？？: 「你不怕我。」

？？？: 「除了你之外，所有人都知道我是死神后，就害怕地避开了。」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……死神先生？」

？？？: 「什么事？」

我盯着眼前的死神，这样问道。

远野纱夜: 「……如果你是死神的话，你会在这里夺走我的命吗？」

于是，他面不改色地说道。

？？？: 「如果我是死神，那我大概会夺走你的命吧。」

远野纱夜: 「那么，身为死神的你会对我做什么吗？」

？？？: 「什么也不做。」

？？？: 「我只是作为存在本身存在着。」

我听到他的话，微微一笑。

远野纱夜: 「你看，果然。」

远野纱夜: 「那么，你并不可怕。」

远野纱夜: 「一开始我不就说过了吗？对于你是否可怕的问题，我回答了‘不’。」

远野纱夜: 「我这样和你说话，虽然觉得不可思议，但并不觉得害怕。」

远野纱夜: 「即使你是死神。」

？？？: 「……」

感觉他的表情在一瞬间发生了变化。

但很快就恢复了，我无法就此事追问。

远野纱夜: 「啊……对了。冒昧问一下，你叫什么名字？」

？？？: 「名字？」

远野纱夜: 「嗯，是的。」

远野纱夜: 「我是‘纱夜’。叫‘远野纱夜’。」

？？？: 「远野纱夜。那是你的名字吗。」

远野纱夜: 「嗯。」

？？？: 「……名字啊。」

他喃喃自语，露出一副思考的样子。

然后，过了一会儿说道。

？？？: 「我没有那种东西。」

远野纱夜: 「诶？」

？？？: 「不，应该说忘记了吧。」

远野纱夜: 「…………」

我歪着头，想知道这到底是怎么回事，等待着他的话。

？？？: 「我没有记忆。」

？？？: 「连自己的名字、身份，甚至直到现在在做什么。」

？？？: 「只是，记忆中只有自己是‘死神’这一点。」

听到他面无表情地说出这些话，我喃喃自语地冒出个词。

远野纱夜: 「失忆……？」

？？？: 「正是」

远野纱夜: 「…………」

？？？: 「……」

选择：焦急

远野纱夜: 「太……」

远野纱夜: 「糟了！！那，得马上去医院或者报警！」

我下意识地抓住他的胳膊喊了出来，又毫无意义地环顾四周。

？？？: 「你在急什么？」

远野纱夜: 「为什么不着急啊！？」

我抱着头，完全不理解他那出奇冷静的样子。

远野纱夜: 「啊……！！我就觉得奇怪，原来是这么回事啊！！」

远野纱夜: 「你知道是从什么时候开始失去记忆的吗！？」

？？？: 「不知道。等反应过来的时候就在这里了。」

远野纱夜: 「等反应过来……那你之前到底在做什么？」

？？？: 「什么也没做。」

远野纱夜: 「啊！真是的，这个得尽快想办法才行……！」

？？？: 「为什么必须做什么？」

远野纱夜: 「可是，没有记忆会很困扰吧！？」

？？？: 「有什么困扰的？」

远野纱夜: 「…………啊」

我把快到嘴边的话硬生生吞了回去。

？？？: 「……」

远野纱夜: 「……怎么感觉只有我在着急呢。」

我叹了口气。

对现状毫不在意的他，和焦急不已的自己。

我告诉自己，这样惊慌失措也无济于事，得冷静下来。

远野纱夜: 「…………」

深呼吸了两三次，心情平静了不少。

我慢慢地、冷静地问他。

远野纱夜: 「……你就这样下去好吗？」

远野纱夜: 「就这样一直失去记忆，继续流浪下去吗？」

？？？: 「好与不好，等我意识到的时候，我已经在这里了。」

？？？: 「如果没有记忆，从一开始就没有任何东西，那除了接受现状之外，还有其他办法吗？」

？？？: 「而且我自己，这样也没什么不好。」

远野纱夜: 「但是……」

？？？: 「只是」

突然，他的眼睛眯了起来。

远野纱夜: 「……？」

？？？: 「只是，我没有可以用来向你自报的名字。」

远野纱夜: 「死神先生……」

听到他没有可报的名字，我觉得非常可怜。

虽然失去记忆是没办法的事，但这样也太可怜了。

远野纱夜: 「…………」

突然，天空的颜色映入眼帘。

和他眼睛颜色一样的天空。

那一刻，我想到了一个主意。

远野纱夜: 「……那么，‘苍’怎么样？」

？？？: 「苍？」

远野纱夜: 「嗯。作为你的名字。」

？？？: 「我的名字……？」

远野纱夜: 「原本是颜色的名字。虽然‘苍’也有好几种。」

？？？: 「……」

远野纱夜: 「啊，对不起……你不懂吧？」

我指向天空。

远野纱夜: 「就像这片天空一样的颜色。」

远野纱夜: 「只有在太阳下山到夜晚来临之间的短暂时刻才能看到。」

远野纱夜: 「既不是白天的光，也不是夜晚的黑暗，也不是晚霞，而是介于之间的颜色。」

远野纱夜: 「你的眼睛很像那种颜色。」

？？？: 「所以叫‘苍’？」

远野纱夜: 「嗯。至少，在知道你真名之前的替代。」

远野纱夜: 「……怎么样？」

虽然说了这么多，其实我相当紧张。

我在想，会不会被觉得多管闲事，会不会造成困扰。

完全看不出他在想什么，我怀着不安等待着他的话。

？？？: 「……」

？？？: 「‘苍’吗……」

他仰起头。视线所及之处，不是钟塔，而是无限延伸的苍空。

？？？: 「我也不讨厌这片天空的颜色。」

他用那片天空同色的眼眸映出了我的身影。

苍: 「好吧。从现在起，我的名字就叫‘苍’了。」

远野纱夜: 「……嗯！」

远野纱夜: 「这里是位于尽头的东之国」

远野纱夜: 「一片苍色的天空」

远野纱夜: 「金发」

远野纱夜: 「黑发」

远野纱夜: 「黑眸」

远野纱夜: 「苍眸」

远野纱夜: 「钟塔之下」

远野纱夜: 「那，仿佛童话一般」

远野纱夜: 「死神与少女相遇了。」

继续阅读：一章

日生（四章分歧）

究竟过了多久呢？

我一直沉浸在思绪中。

选择：思考日生的事情

日生前辈说喜欢我。

被告白的时候，我并没有太吃惊。

那是因为我心里早就有预感，总有一天会被他这么说。

留给我的时间，是三天。

我到底是怎么看待日生的呢？

选择：在意的前辈

确实是个在意的前辈，不过……。

远野纱夜: 「…………」

而且，我思考的事情还不止这些。

是关于父亲的事。

他突然叫我出来，到底有什么事呢？

突然，响起了敲门声。

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「我进来了哦」

远野纱夜: 「哥哥……」

远野十夜: 「怎么了？一回来就把自己关在房间里」

选择：不告诉哥哥

被问到怎么了，我犹豫了一瞬，但最终还是闭上了嘴。

远野纱夜: 「对不起……有些事想一个人想想……」

不能告诉哥哥。

因为这些都是我必须思考的问题。

于是，哥哥温柔地笑了笑，摸了摸我的头。

远野十夜: 「这样啊……我明白了。不过别勉强自己哦」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「那天我做了一个梦。」

远野纱夜: 「是一个关于第一次遇见日生那天的梦。」

？？？: 「你好，公主殿下。你在这里做什么呢？」

远野纱夜: 「你是谁？」

？？？: 「我？」

日生光: 「我叫日生光。公主殿下，我想今天能这样相遇就是命运，可以告诉我你的名字吗？」

全员共通

昨天和日生前辈去的那家咖啡店。

那时明明那么开心，如今却只有空气沉重，一点也不愉快。

父亲: 「……真是的。为什么我非要特地来这种地方。」

远野纱夜: 「如果您不愿意的话，现在立刻回去也可以哦，父亲？」

父亲: 「…………」

父亲: 「哼。看来你那别扭的性格还是一如既往啊」

远野纱夜: 「那种突然把人叫出来的方式，谁都会反感的」

父亲: 「现在这个年代，连个随身通讯工具都没有，害我不得不特意派人去叫你」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……那么，您找我有什么事呢，父亲」

父亲: 「这个」

说着，他像扔垃圾一样丢过来一个大信封。

父亲: 「打开看看」

远野纱夜: 「……？」

我按他说的拆开封口，里面装着一本小册子。

封面纯白，坚硬而有光泽。看样子没有页码，一打开就能看到里面的内容。

比喻的话，就像照片一样……。

远野纱夜: 「这是……」

父亲: 「有门亲事」

远野纱夜: 「我拒绝」

我连内容都没看，直接塞回去。

父亲: 「没用的」

远野纱夜: 「为什么？」

父亲: 「对方好像非常中意你。就算跟你比配，也完全不差」

远野纱夜: 「……难道说，您擅自决定了？」

父亲: 「嗯」

远野纱夜: 「我绝对不要！！我不是您的玩偶！！」

父亲: 「要是你拒绝这门亲事，那就从你现在住的地方搬出去」

远野纱夜: 「！」

父亲: 「你以为是谁在养你？」

远野纱夜: 「这、确实是这样……但是…………」

被说中心事，她犹豫了。

刚才的气势仿佛假的一样烟消云散。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……我很感谢您把我养到这么大」

远野纱夜: 「但是，我也已经十七岁了」

父亲: 「就凭你自己能活下去？真是狂妄至极啊」

远野纱夜: 「不是我一个人」

远野纱夜: 「十夜哥哥也和我一起」

父亲: 「又是那家伙吗！！」

一听到哥哥的名字，父亲就拍了一下桌子。

杯子里的饮料泛起涟漪。

远野纱夜: 「！」

父亲: 「我已经听腻了那个人的事！！」

父亲: 「听好了！？不许再提那个名字！！」

远野纱夜: 「…………」

我感觉眼前变得一片黑暗。

父亲: 「纱夜」

父亲: 「……等婚期定下来，我就派人去接你。在那之前，你最好做好觉悟」

父亲: 「结账」

女服务员: 「啊……是、是的」

远野纱夜: 「…………」

父亲出去之后，我呆呆地望着被扔在面前的信封。

不，其实我并不是在看信封。

我是在透过信封，重叠看着刚才父亲的话所唤起的往事。

？？？: 「……噗」

突然，从前面的座位传来一个忍住笑的声音。

恍惚的视线猛地聚焦回现实，我反射性地抬起头，只见前面座位坐着的人正肩膀颤抖。

？？？: 「……真是好大的阵仗啊」

说着，慢慢转过头来的是日生前辈。

远野纱夜: 「日生前辈……？」

远野纱夜: 「为什么前辈会在这里……」

日生光: 「我一直都在啊。你没注意到吗？」

远野纱夜: 「…………是的」

我没注意到。

日生前辈坐在最里面包厢座位的前排位置上。

也就是说，他一直坐在与父亲的背影重叠的位置上。

和父亲一起进这家店时，我也只看到他的背影，所以没认出来。

不，或许我根本就没把他看在眼里吧。

但相比之下，我更介意的是那段对话被他听到了。

日生光: 「我犹豫过要不要叫你，但看你好像正忙着」

日生光: 「啊，这家的蛋糕很好吃哦。我喜欢甜食。你也尝尝？」

说着，日生前辈把面前的蛋糕切成一口大小，递了过来。

觉得尴尬的我又低下了头。

远野纱夜: 「…………」

日生光: 「…………」

日生光: 「你不看那个吗？」

远野纱夜: 「因为那对我来说不是必要的东西」

日生光: 「哦，这样啊」

日生光: 「你很讨厌自己的家呢」

日生光: 「我懂你的心情。因为我以前也特别讨厌自己的家」

远野纱夜: 「…………」

见我还是不抬头，日生前辈把脸凑近，在我耳边低语。

日生光: 「我带你走吧」

日生光: 「去一个遥远的地方。一个人都不认识、一个人都没有的远方」

被握住的手。

冰冷的体温。

日生光: 「…………」

远野纱夜: 「…………」

他说要带我走，我就这么一言不发，任由他拉着出了店门。

可这到底是要去哪里呢？

就这么去远方？

离开这个镇子？

谁都不认识。

我也不认识。

没有人在。

没有人？

日生光: 「…………」

这个人为什么要带我走呢？

他说过喜欢我。

对我表白了爱意。

就这样跟着这个人，就能从所有束缚中逃离吗？

想到这里，我……

选择：那样不行

远野纱夜: 「…………」

我停下了脚步。

日生光: 「……怎么了？」

不对。

远野纱夜: 「…………」

那样不对。

远野纱夜: 「日生前辈、我……」

？？？: 「纱夜」

有人叫我的名字。

我猛地一惊，回过头。

远野纱夜: 「苍……？」

苍: 「嗯，是啊」

苍身边站着卧待先生。

卧待春夫: 「你们两个人，打算去哪儿啊？」

远野纱夜: 「…………」

我仍神情恍惚，没能好好回答。

苍: 「怎么了？」

突然，苍碰了碰我的脸颊。

苍: 「简直像雨一样呢」

远野纱夜: 「诶？」

被他一说，我才发觉脸颊上有泪珠滑落。

远野纱夜: 「啊……」

紧接着，视野突然模糊起来。

卧待春夫: 「哇啊！？」

吧嗒吧嗒，泪水一次次滚落脸颊。

卧待春夫: 「你没事吧！？」

远野纱夜: 「嗯……」

为什么？

明明没有理由掉眼泪的。

全员共通

卧待春夫: 「给。小心烫」

远野纱夜: 「谢谢……」

递过来的杯子。热气腾腾地升起。

用双手捧住，冰凉的手指一阵酥麻。

指尖传来阵阵暖意。

卧待春夫: 「来，你们也请」

说着，卧待先生给在场的每个人都递了杯子。

日生光: 「谢谢您。」

远野纱夜: 「…………」

眼泪仍然止不住。

日生光: 「哭成这样，眼泪都要哭干了」

远野纱夜: 「对不起。可是，怎么也停不下来……」

远野纱夜: 「明明不该有流泪的理由的」

苍: 「没有理由，也能哭得出来吗？」

远野纱夜: 「……我不知道」

日生光: 「不知道呢」

日生前辈说得格外意味深长。

看向他时，他咧嘴一笑，然后别过了脸。

侧脸上笑容已经消失。

远野纱夜: 「…………」

日生光: 「我逃走了」

远野纱夜: 「诶？」

日生光: 「我说过的吧？我也讨厌那个家」

日生光: 「我的奶奶是个非常严格的人」

日生光: 「从小就被各种管教。所有礼仪、规矩、举止，甚至连说话方式都被要求记住」

日生光: 「我对此非常非常讨厌」

日生光: 「每次被提醒、被说‘不对’的时候，都觉得像是在否定自己」

卧待春夫: 「你的父母没有说什么吗？」

日生光: 「不巧的是，那时两位都已经过世了」

卧待春夫: 「这……抱歉，问了不该问的事」

日生光: 「不，没事」

日生光: 「说到底，我现在之所以住在这个家里，也是因为父母出了事故，只剩下我一个人」

日生光: 「亲戚只剩下奶奶了。而且，奶奶似乎也因为我爸离家出走而一直很孤独」

苍: 「也就是说，两个孤独的人相遇，从孤独中解脱了吗」

日生光: 「也是呢。」

日生光: 「但是，我逃走了。从奶奶身边」

日生光: 「我本来就不喜欢被束缚，而且觉得已经到极限了」

日生光: 「趁她不注意，从家里逃出来，流浪了一段时间……」

苍: 「然后呢」

日生光: 「我回家了」

远野纱夜: 「……为什么回来了呢？」

日生光: 「因为我意识到，我最终能回去的地方，还是那个家」

远野纱夜: 「那……之后呢？」

日生前辈哈哈地短笑了一声，

日生光: 「保密。」

他意味深长地嘟囔道。

卧待春夫: 「感觉你经历了很多呢」

日生光: 「谁知道呢。毕竟我不是别人，所以也说不清到底辛不辛苦」

我不知何时陷入了沉思。

正因如此，才迟迟没有察觉到眼睛的异样。

远野纱夜: 「…………」

苍: 「停住了」

突然被这么一说，我眨了眨眼，不知发生了何事。

他正凝视着我的眼眸。

远野纱夜: 「呃……啊……」

碰触眼皮。

想停也停不住的眼泪，已经不再涌出。

卧待春夫: 「真的停了呢。太好了」

远野纱夜: 「……嗯。感觉心情也平静了不少。对不起，给大家添了这么多麻烦……」

卧待春夫: 「没事啦。偶尔也会有这种事。红茶再来一杯吗？」

注意到红茶已经喝完，

远野纱夜: 「啊，好的」

回答道。

卧待先生笑着点了点头，暂时消失到店里面去了，但马上就拿着茶壶回来了。

赤铜色的液体注入白色的杯子。

红茶的味道轻柔地飘散开来。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……这红茶真好喝。总感觉甜甜的……」

日生光: 「咦，那个是甜的吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

我正纳闷他为什么要这么问，但卧待先生的话立刻解开了疑惑。

卧待春夫: 「啊，日生君也要加糖吗？」

日生光: 「嗯。」

卧待春夫: 「纱夜那份我已经擅自加过了。因为现在的你需要嘛」

远野纱夜: 「原来是这样。承蒙您费心，非常感谢」

卧待春夫: 「哪里哪里」

我稍微等它凉了一些，才抿了一口。

甜味在口中扩散开来。

我与苍对上了视线。

他一副欲言又止的样子注视着我。

苍: 「…………」

远野纱夜: 「……怎么了？」

苍: 「简直像雨一样呢」

远野纱夜: 「什么意思？」

苍: 「你的眼泪。一会儿下，一会儿停」

卧待春夫: 「啊哈哈。这种在我们国家的语言里叫『时雨』哦」

苍: 「时雨？」

卧待春夫: 「写作「时之雨」。指的是从秋末到冬初时下时停的雨，在诗歌等比喻中，时雨也可以用来表示眼泪」

苍: 「时之雨写成『时雨』啊」

苍把手托在下巴上，「嗯」了一声表示理解。

苍: 「真美啊」

就在这时。

他第一次露出了笑容。

我瞬间就被夺走了心，沉醉于他。

远野纱夜: 「……再来一次！请您再来一次！」

苍: 「哪里温柔了」

远野纱夜: 「请再笑一次！」

苍: 「笑？」

远野纱夜: 「对！您刚刚不是笑了吗？」

与兴奋的我形成对比，他始终是那么冷淡。

苍: 「是这样吗」

远野纱夜: 「什么叫「是吗」……您自己都没察觉吗？」

苍: 「是啊」

苍: 「就算你让我再笑一次，我也不太清楚该怎么笑」

我一下子感到自己的兴奋也冷却了下来。

远野纱夜: 「真遗憾。明明那么美的……」

远野纱夜: 「不过，既然笑过一次，就说明您不是不会笑，对吧？」

远野纱夜: 「只要今后慢慢学会怎么笑，一定……」

日生光: 「…………」

卧待春夫: 「真不可思议啊」

卧待春夫: 「刚才纱夜还在哭，现在苍君又笑了」

卧待春夫: 「总感觉，形成对照，非常有趣呢」

回家的时候，日生说要送我到家。

日生光: 「今天失败了啊」

远野纱夜: 「诶？」

日生光: 「本来想趁这个机会把你拐走的。结果被各种人打扰了」

要是平时他应该会开玩笑地笑出来，但这天的日生前辈有些不同。

毫不掩饰地摆出一副不高兴的表情。

我回想起昨天告白的事，心里涌上一股既抱歉又难为情的奇妙感觉。

我停下脚步，他也停了下来。

选择：向他道谢

远野纱夜: 「日生前辈，谢谢您」

日生光: 「谢谢？为什么？」

远野纱夜: 「您关心我，我真的很高兴」

日生光: 「关心？怎么可能」

日生前辈歪着嘴笑了笑，然后握住我的手，凝视着我。

那双眼眸中几乎能看见自己的倒影，脸靠得如此之近。

日生光: 「也许你觉得我是故意这么说，但我可没打算要关心你哦。」

日生光: 「只是，我想要你。」

日生光: 「我是真的打算把你带走。」

然后，他就那样缓缓地将唇落在她的手背上。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「我能问您一个问题吗？」

日生光: 「可以哦。」

远野纱夜: 「您说过要带我远走高飞。」

远野纱夜: 「您拉着我的手，打算带我去哪里呢？」

日生光: 「嗯，会是哪里呢？」

日生前辈轻轻摊开双手，像是在开玩笑般说道。

日生光: 「总之，得先离开这里才行。要不，你想去的地方也可以哦。」

远野纱夜: 「哪里都可以吗？」

日生光: 「哪里都可以。」

远野纱夜: 「……果然，前辈真是个温柔的人呢。」

日生光: 「是吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「因为，前辈已经有要回去的地方了吧？」

日生光: 「…………」

日生前辈的表情瞬间变了。

那是一副有些冷淡的表情。

两人对视了片刻后，他又像往常一样笑了起来。

日生光: 「……啊哈。你还真是敏锐呢。佩服佩服。」

日生光: 「不过可惜。确实，我说过要回去的地方是那个家，但即便如此，也不能保证我不会再离开吧？」

远野纱夜: 「为了我，您可以舍弃回去的地方吗？」

日生光: 「回去的地方也许会改变。」

日生光: 「你所在的地方，也许就是我要回去的地方哦。」

远野纱夜: 「我所在的地方……？」

日生光: 「没错。总之，你考虑考虑吧。因为只要我想带走你，随时都能带走你。」

远野纱夜: 「…………」

全员共通

远野十夜: 「……这样啊。那个人，说了那些话啊」

远野纱夜: 「嗯……」

远野十夜: 「那张照片呢？」

远野纱夜: 「我没看，就放在那里了」

远野十夜: 「这样啊」

头发好像缠住了，后脑突然传来一阵刺痛。

远野纱夜: 「！」

远野十夜: 「抱歉。很疼吗？」

远野纱夜: 「不，没事……」

我听到他松了口气，然后他更加温柔、更加细心地帮我梳理头发。

远野十夜: 「…………」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「哥哥……我是不是太天真了？」

远野纱夜: 「父亲对我说，以为仅凭自己的力量就能活下去，这种想法太天真了」

远野纱夜: 「确实，我一直以来……不，直到现在也依赖着别人活着」

远野纱夜: 「如果我真的讨厌那些人，真的想离开那个家，或许我不应该只是这样离开家，而应该逃到更远的地方才对」

就像前辈那样。

我这么想着，当然没有说出口。

关于日生前辈的事，我对哥哥只字未提。

当然，也包括被告白的事。

远野纱夜: 「但是，我现在还是在这里。在这个地方」

远野十夜: 「纱夜想从这里逃走吗？」

远野纱夜: 「…………」

远野十夜: 「一个人生活确实很难。更何况是故事里的公主」

远野纱夜: 「公主？」

远野十夜: 「嗯。故事里的公主，不都是被囚禁在什么地方，或者被施了魔法吗？」

远野十夜: 「公主总有一天会来王子相信，大家都在沉睡」

远野纱夜: 「所以，你是说自己无法逃脱？」

远野十夜: 「嗯，谁知道呢。说到底，也许取决于公主本人」

远野纱夜: 「取决于公主本人……」

她低语着，正沉思时，帮她梳完头发的哥哥把手搭在她肩上，凑过来看她的脸。

远野十夜: 「头发，这样行吗？」

远野纱夜: 「是。谢谢您。」

我道谢后，哥哥温柔地笑了。

远野十夜: 「很漂亮哦，纱夜。简直像公主一样」

午后。已经成为日常的午饭时间。

但是，今天有点和往常不同。

因为夏目的存在。

他为什么会在这里，是因为我邀请了他。

每到午休时间他总是一个人匆匆消失，我很好奇就问了一下，听说他午饭总是一个人吃，

于是我想既然如此，就邀请他一起了……

桐岛七葵: 「真是的。又在吃那种东西。营养会不均衡哦」

日生光: 「这是营养补充剂吧。也有热量，不会偏的」

夏目悠希: 「不过，那一般是早餐或忙人用的吧。我也不认为光靠这个就够了」

日生光: 「是吗？」

夏目悠希: 「而且，虽然确实可能方便，但花一百多日元买这么小一个，我觉得很傻」

日生光: 「我觉得省下了多余的时间，反而经济呢」

桐岛七葵: 「你至少晚饭有好好吃吧？」

日生光: 「吃着呢」

日生光: 「说得好像我一直不好好吃饭似的，但我也正常吃午饭的好吧？大小姐」

完全没想到会被点名，我差点把手里的叉子弄掉了。

远野纱夜: 「啊，啊……嗯」

宫泽夏帆: 「为什么要问纱夜啊～」

日生光: 「哈哈，那是秘密」

宫泽夏帆: 「什么嘛～」

所谓的秘密，是指上次约会的事。

正如日生学长所说，当时确实没有点平时的果冻饮料，而是点了西班牙海鲜饭吃了。

当然，咖啡店也不可能卖果冻饮料就是了。

远野纱夜: 「…………」

夏目悠希: 「唉」

桐岛七葵: 「怎么了？」

夏目悠希: 「不，我在想为什么我会在这里……」

桐岛七葵: 「放心吧。很快你就会习惯的」

夏目悠希: 「我不明白你的意思。说得好像以后也要一起吃似的」

桐岛七葵: 「谁知道呢」

夏目悠希: 「哈！？我绝对不要！！」

日生光: 「好了好了，不是挺好的嘛。又不是陌生人」

宫泽夏帆: 「不喜欢的话一开始别跟来就好了嘛～」

夏目悠希: 「哼。今天只是碰巧心情好才来的。要说不让我来我就不来」

日生光: 「你从那以后嘴变得很毒啊。变得嫌麻烦了吗？」

夏目悠希: 「在你们面前装乖也没用了啊」

桐岛七葵: 「是啊，都被看穿本性了」

桐岛七葵: 「说起来，你为什么非要装乖呢？」

夏目悠希: 「因为那样更受欢迎吧」

夏目悠希: 「装个乖算什么。要是把真心话全说出来，得跟多少人吵架啊」

宫泽夏帆: 「……为、为什么看我啊～」

桐岛七葵: 「嗯」

宫泽夏帆: 「喂！别自顾自地认同啊！！」

夏目悠希: 「吵死了。或多或少，人都会在别人面前伪装自己吧。」

夏目悠希: 「想让自己看起来更好，不想被别人讨厌，不想争斗。越这么想，自己的真心话就越远。」

夏目悠希: 「就算是关系好的朋友，也不会把所有想法都说出来吧。」

日生光: 「确实。俗话说‘亲密也要讲礼仪’嘛，在这个国家。」

日生光: 「就像化妆一样吧。想让自己看起来更美，就像对对方表示最低限度的礼仪。」

宫泽夏帆: 「化妆啊～。被这么说的话，确实也许吧～。」

宫泽夏帆: 「既有看起来浓妆艳抹的人，也有看起来自然的人呢～。嘛，我和纱夜就算素颜也够可爱了～。」

夏目悠希: 「你的这种地方，不就是跟别人吵架的原因吗？」

宫泽夏帆: 「哼。我只是讨厌像傻瓜一样伪装而已。」

夏目悠希: 「好歹也稍微伪装一下啊。」

日生光: 「我倒觉得挺好的啊。夏帆的这种地方。很可爱呢。」

夏目悠希: 「哪里像了。」

宫泽夏帆: 「为什么你说这种话啊～」

桐岛七葵: 「唉——……」

千代: 「总觉得，夏目来了之后更热闹了呢。」

桐岛七葵: 「是啊。」

宫泽夏帆: 「话说回来，你刚才不是说不会把所有想法都说出来吗！」

夏目悠希: 「我没说全部吧？」

宫泽夏帆: 「哈？什么啊，让人火大！那不就是说还有别的心思吗！！」

夏目悠希: 「凭你那副轻浮的头脑，能理解到这个程度算不错了。表扬你一下。」

宫泽夏帆: 「那不算表扬啊！！」

宫泽夏帆: 「真是的，夏目你真的让人火大！讨厌！！最讨厌了！！」

夏目悠希: 「是是。讨厌也没关系。」

桐岛七葵: 「啊——……你们。差不多该适可而止了。」

宫泽夏帆: 「喂！纱夜你也觉得夏目很过分吧～！？这种话不该对这么可爱的女孩子说吧！！」

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「纱夜酱？」

日生光: 「…………」

不经意间，四目相对。

意味深长的微笑。

远野纱夜: 「…………」

慌忙移开视线。

远野纱夜: 「…………」

夏目悠希: 「……喂。你在听我们说话吗？」

远野纱夜: 「诶？」

回过神来，除了日生前辈，在场的所有人都疑惑地看着我。

夏目悠希: 「唉……」

远野纱夜: 「那个……？」

桐岛七葵: 「怎么了，在想事情吗？」

远野纱夜: 「是、是的……」

桐岛七葵: 「这样啊。不过，想得太多的话，不知不觉时间就过去了哦。」

远野纱夜: 「……说的也是。我会注意的。」

我用叉子戳起一根香肠。

桐岛七葵: 「……说起来，」

桐岛前辈看着我膝盖上简陋的便当说。

远野纱夜: 「？」

桐岛七葵: 「你好好地开始自己带便当了呢。」

远野纱夜: 「啊，是的。……以前和大家一起做的时候，觉得这样不行，就开始慢慢尝试了。」

远野纱夜: 「不过，说来惭愧，我还很不熟练……总是不能如愿啊。」

宫泽夏帆: 「诶——，没有那回事啦～。看起来挺好吃的呀～？」

远野纱夜: 「谢谢你们」

桐岛七葵: 「一开始水平差也没关系，不如说那样才是理所当然的吧」

桐岛七葵: 「问题在于本人的上进心和努力。如果你自己想变强的话，总有一天一定能做到的」

桐岛七葵: 「真行啊」

他用比平时更温柔的表情说道。

没想到，我竟然会被桐岛前辈表扬。

远野纱夜: 「谢谢你们」

桐岛七葵: 「所以啊。日生，你也学着点远野」

日生光: 「我可是任何时候都充满上进心的哦？」

桐岛七葵: 「就是看起来不像我才说的」

桐岛前辈无语地叹了口气。

宫泽夏帆: 「呜～～啊～～呜～～！啊～真是的，夏目那家伙！烦死了！！」

在去教室的路上，夏帆回想着午饭时的对话气得跺脚。

顺便一提，夏目同学理所当然地丢下我们先走了。

远野纱夜: 「呵呵」

宫泽夏帆: 「纱夜～～……这可不是好笑的事哦」

夏帆投来怨恨的视线。

远野纱夜: 「抱歉。不过，夏目同学印象变了很多呢」

宫泽夏帆: 「变得太多了！本来觉得这家伙看起来就性格差，结果比那更差是什么意思啊～！」

远野纱夜: 「话是这么说，但我比起以前的夏目同学，更喜欢现在的夏目同学哦」

远野纱夜: 「确实，现在的夏目同学说话可能更刻薄，但以前的印象总觉得有点冷冰冰，现在的反而更有温度」

我在寻找能形容他的词语。

远野纱夜: 「该怎么说呢……好像没有虚假的感觉」

远野纱夜: 「他自己说人总会在别人面前装样子，但我们看到的几乎是完全没有装样子的状态」

远野纱夜: 「所以，也许我才会那么觉得」

于是，夏帆好像也接受了，

宫泽夏帆: 「谎言啊」

她望向远方喃喃自语。

远野纱夜: 「夏帆也不会说谎吧」

宫泽夏帆: 「嘛，因为讨厌嘛～」

远野纱夜: 「为什么讨厌呢？」

宫泽夏帆: 「因为那太麻烦了啦～。一旦说了个谎，通常还得撒更多的谎来圆吧」

宫泽夏帆: 「我倒也不是觉得说谎就不好什么的啦……我自己也会说谎的」

远野纱夜: 「是吗？」

这让我很意外。

夏帆一直都那么直率，有什么说什么，她有什么必要说谎呢？

于是，夏帆给出了意外的回答。

宫泽夏帆: 「会说哦～。纱夜你不也一样吗？」

远野纱夜: 「诶？」

我一时说不出话来。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……说的，也是呢」

宫泽夏帆: 「对吧～？」

夏帆开朗地说完，声音沉了下来。

宫泽夏帆: 「……我啊，当然也不想说谎，也希望别人能说真心话。但这也是没办法的事啊」

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「……那个啊」

夏帆停下脚步，拉住我的袖子。

远野纱夜: 「……嗯。什么事？夏帆」

宫泽夏帆: 「…………」

她抬起的眼眸像小猫一样闪着依赖的光。

我像要逃避她的视线一般，把目光移向一旁。

宫泽夏帆: 「……嗯。果然，没什么啦～。抱歉」

她在说谎。

啊，我明白这是怎么回事了。

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「说起来，今天要去图书馆吗～？」

夏帆这次终于用开朗的声音转换了话题。

远野纱夜: 「不去。今天闭馆日」

宫泽夏帆: 「啊，这样啊」

宫泽夏帆: 「啊……说起来，苍呢？感觉最近好像没怎么见到他呢～」

远野纱夜: 「他好像来过了。在我们上课的时候。最近的话，借了书就直接去别处了」

宫泽夏帆: 「那家伙，有好好看店吗～？」

远野纱夜: 「……姑且算是」

终于回到平常的对话，松了口气，这时刺鼻的香水味瞬间让我的身体僵硬起来。

我记得这个独特的甜香。

向前看去，看到了一个朝这边走来的身影。

那个，我见过。

是以前缠着日生学长要接吻的那个女生。

远野纱夜: 「…………」

走路的速度没变。

擦肩而过时，我们的视线撞在了一起。

远野纱夜: 「…………」

学长他……

学长对那个人说了吗？

说过我们并没有在交往。

那，他也对那个人清清楚楚地说了「NO」吗？

远野纱夜: 「…………」

宫泽夏帆: 「……纱夜？」

远野纱夜: 「什么事？」

宫泽夏帆: 「被那个女的做了什么吗？」

远野纱夜: 「没有？　为什么这么问？」

宫泽夏帆: 「因为表情有点可怕」

夏帆指了指我的眉心。

我心想‘难道……’，顿时感到有点心虚。

远野纱夜: 「……我在瞪她吗？」

宫泽夏帆: 「没有。只是比平时眉头稍微皱了一点。大概谁都不会觉得是在瞪人吧」

远野纱夜: 「这样啊……」

我松了一口气。

宫泽夏帆: 「所以，被那个女的做了什么吗～？」

远野纱夜: 「不，并不是这样……」

宫泽夏帆: 「嗯～」

她虽然没再追问，但我知道她非常在意我的状态。

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「……日生学长」

宫泽夏帆: 「嗯？」

远野纱夜: 「日生学长真是个不可思议的人呢」

宫泽夏帆: 「为什么是日生学长？　啊——算了～。继续说继续说～」

远野纱夜: 「我不太明白那个人的真心」

宫泽夏帆: 「纱夜想知道日生学长的真心吗？」

远野纱夜: 「诶？」

宫泽夏帆: 「因为，不是吗～？　如果只是不明白的话，不就是想知道吗？　没兴趣的话就不会想知道了」

远野纱夜: 「…………」

远野纱夜: 「是啊」

夏帆抬头望着天花板，唔唔地陷入了沉思。

宫泽夏帆: 「日生学长啊。我也不太明白呢～」

宫泽夏帆: 「听说以前是学生会长，头脑也特别聪明。平时也总是看到他被人群围着～」

远野纱夜: 「很受欢迎呢。开朗又能干……肯定很受女生欢迎吧」

宫泽夏帆: 「那与其说开朗，不如说是轻浮吧～？　嘛，好像没有在和谁交往就是了」

远野纱夜: 「是这样吗？」

宫泽夏帆: 「现在是呢。以前就不知道了」

远野纱夜: 「这样啊……」

宫泽夏帆: 「有帮到你一点吗～？」

夏帆看着我，笑眯眯的样子。

她是在顾及我的感受。

我也被她感染，微笑着回应。

远野纱夜: 「……嗯。谢谢你，夏帆」

宫泽夏帆: 「……嘿嘿。嗯！」

像往常一样和夏帆分开后，我没有直接回家，而是仰头望着那座时计塔。

那两根指针还是一动不动。

仿佛在宣称那里就是自己的归宿一样。

周围空无一人。

只有我独自一人。真是安静呢。

我凝视着自己的手掌。

我的归宿。

那只手会把我带向何方？

我把手伸向空中。

从指缝间能看到的时计塔。

时间依然停滞不前。

远野纱夜: 「…………」

啊。或许，这时间已经永远地停住了。我这样想着。

然而，现实却并非如此，时间总是在流动的。

还有，一天。

想必，明天的这个时候，我就会把告白的答复告诉日生学长了吧。

这时间远比我想象的要短得多。

但是，既然我心里已经决定了答案，或许也就没有长短之分了。

厌倦了抬头仰望的我，放下脖子，慢慢地挪动脚步。

第二天。我被日生前辈叫到了空教室。

黄昏的教室。

除了我们之外空无一人。

远处传来社团活动的声音。

啊，真是……

日生光: 「黄昏的教室。除了我们之外空无一人。这告白场景也太应景了吧。」

远野纱夜: 「…………」

他说出了我心中的台词。

他意味深长地轻轻一笑。

日生光: 「好了，言归正传。今天可是期限的最后一天，你考虑过我的告白了吗？」

远野纱夜: 「……嗯」

我用力地点了点头。

日生光: 「是吗，那就好。」

日生光: 「来吧，小姐。能告诉我吗？你的答案。」

选择：和日生交往

远野纱夜: 「老实说，我还不清楚自己是否对前辈有恋爱感情。」

远野纱夜: 「只是，我并不讨厌前辈，而且我发现自己因为被你喜欢而感到开心。」

远野纱夜: 「然后，之后前辈的话就一直萦绕在我脑海里……我一直在想着前辈。」

远野纱夜: 「……所以，我仔细想了想，大概是因为我在意日生前辈吧。」

日生光: 「也就是说，你愿意和我交往吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「虽然我还不能说我爱你……」

连我自己都觉得这是个狡猾的回答。

明明我被表白了，却还在试探对方。

如果因此被骂、被讨厌，那我也觉得没办法。

但是，日生前辈他……

日生光: 「没关系，这样也行。」

他猛地拉过我的手。

日生光: 「喂，大小姐。」

日生前辈的脸近在咫尺。

呼出的气息让我的心跳加速。

远野纱夜: 「…………」

他用缓慢的动作触碰我的头发。

日生光: 「交往的话，你会允许我做到哪一步？」

从脸颊，

到肩膀，

再到胸口，他依次触碰过去。

我一开始没有移开视线，但最终还是闭上了眼睛。

起初只是轻轻触碰。

接下来就稍微深入了一些。

每重复一次，都感觉要融化在甜蜜里。

简直像溶化得一塌糊涂的巧克力。

继续阅读：日生光线

五章（桐岛・千代分歧为止）

全员共通

一片淡红色的花瓣轻盈地从空中飘落。

这是从哪里来的呢。

天空很高，淡蓝色的背景上漂浮着被拉长的白云。

啪嗒一声，合上了正在读的书。

他离开之后，秋天变成了冬天。

无论谁不在，季节都会流转。

桐岛七葵: 「你连这种问题都不懂吗！」

日生光: 「那也是没办法的事啊。我基本上没怎么学过习」

桐岛七葵: 「那你是自作自受吧」

日生光: 「啊哈。说得也是」

桐岛七葵: 「不是好笑的事」

每学期分两次进行的考试期间。

这对全校学生来说是检验平时成果的场合，同时也是令人忧郁的时期。

今天是公布成绩的日子。

日生光: 「可恶。那家伙故意交白卷」

看来，『那个人』好像把期末考试的试卷全都交了白卷。

当然，这种情况会被要求所有科目重考，但对于离开这个城镇数年的光先生来说，这成了一道比常人更沉重的考验压在他身上。

周围的人根本不知道优秀的他为什么要交白卷。

桐岛七葵: 「最后还是被你摆了一道啊」

日生光: 「"…………」

他对桐岛前辈的话露出一脸不服气的表情。

那么，我们这边呢？

宫泽夏帆: 「呜～完蛋～～完全记不进去耶」

远野纱夜: 「哪里不懂呢？」

宫泽夏帆: 「……全部？」

白纸上排列着一个个数字。

确实，我也不是很擅长数学。但要说全部都不会的话，那也没法教啊。

远野纱夜: 「理科数学方面的话，或许找夏目君教比较好哦」

宫泽夏帆: 「绝对不要！」

宫泽夏帆: 「因为啊因为，那家伙会说『哈？连这种题都不会，你是白痴吗？啊，对哦你确实是白痴我错了』——啊，光想起来就火大！！」

司书: 「好～了。那边，吵～到别人了哦～。不能安静的话就出去！」

远野纱夜: 「对不起」

宫泽夏帆: 「唔～」

闹别扭的夏帆趴在桌子上。

远野纱夜: 「来嘛，夏帆。我们一起加油吧？」

宫泽夏帆: 「已经不要了。因为还有第二外语的部分没搞定啊」

远野纱夜: 「西餐你不是挺擅长的吗？」

宫泽夏帆: 「料理和语言不一样啦！」

日生光: 「小桐桐」

桐岛七葵: 「谁是小桐桐。我马上就不教了」

日生光: 「你脾气真急啊。我说你啊」

桐岛七葵: 「都怪谁啊」

千代: 「七葵君和大小姐都很辛苦呢……」

千代小姐感慨地说道。

对上视线后，她对我微微一笑。

日生光: 「反正我一年两年都学不会功课，既然这样还不如让小纱夜来教我呢」

桐岛七葵: 「……考试是三年级的问题吧？」

日生光: 「基础都没打好，怎么可能一下子就会做应用题啊」

桐岛七葵: 「好。我明白了。你到我家来。正好现在开始有三连休。在那里我好好教你基础」

日生光: 「诶，那是说就我们俩？不行。我受不了」

桐岛七葵: 「留级可不是闹着玩的吧！」

日生光: 「没关系啦。你看，这里不是直升式的吗？学分和评价都拿到了，现在还能怎样？」

桐岛七葵: 「即便如此，补考不过关的话也有可能被取消资格。走了」

日生光: 「哈？现在？」

桐岛七葵: 「就现在」

桐岛前辈一把抓住光先生的脖颈，把他从椅子上拖了下来。

日生光: 「喂，别拉我啊」

千代: 「啊，那么，大小姐，回头见！」

我们呆呆地望着匆匆忙忙走出去的三个人。

宫泽夏帆: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「……总觉得」

远野纱夜: 「诶？」

宫泽夏帆: 「日生前辈原来是这样的吗～？」

远野纱夜: 「他以前就是这样的哦」

宫泽夏帆: 「我还以为他更聪明呢」

远野纱夜: 「他状态不好啦」

宫泽夏帆: 「哼～？嘛，也是哦。他为什么要交白卷呢。不过也无所谓啦」

远野纱夜: 「"…………」

我只能含糊地笑了笑。

连我也很吃惊。

说他是『日生光』的话，总觉得有些违和感。

因为，我所认识的，是那个『冒牌货』。

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「纱夜酱？」

远野纱夜: 「夏帆。」

宫泽夏帆: 「怎么啦～？」

远野纱夜: 「夏帆是个只要努力就能做好的孩子。所以，下次补考考个好成绩，让夏目君刮目相看吧！」

宫泽夏帆: 「"…………」

宫泽夏帆: 「……嗯！」

远野纱夜: 「那么，先看这道题，这里错了哦」

宫泽夏帆: 「唔～……」

继续阅读：桐岛七葵线

继续阅读：千代线

跳至：五章后半

千代

闭上眼睛，深吸一口气，下定决心。

远野纱夜: 「千代先生，您要不要来我这边？」

千代: 「……小姐？」

远野纱夜: 「如果是我的话，能看得见您、也能听见您的声音。虽然我无法替代桐岛前辈，但应该能稍稍排解您的寂寞」

桐岛七葵: 「哈！？你知道自己在说什么吗！？」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「不行！」

远野纱夜: 「为什么？」

桐岛七葵: 「因为那样做就没意义了！」

远野纱夜: 「意义是什么？您说得这么含糊，我也很困扰！」

被他劈头盖脸地否定，我也不由得语气强硬起来。

桐岛七葵: 「千代不是人类啊！！」

远野纱夜: 「那又怎么样！？」

远野纱夜: 「明知道千代先生在哭，我怎么能就这样不管？至少，我做不到！」

远野纱夜: 「我知道一个人有多么寂寞！」

我握住了千代先生的手。

远野纱夜: 「我不会放开这只手。不管你说什么、怎么讨厌我，我都绝对不会放开」

桐岛七葵: 「……随便你！」

远野纱夜: 「嗯，我就随便了。……我们走吧，千代先生」

我牵着千代先生的手，开始往回家的路上走。

千代: 「啊……」

桐岛七葵: 「喂！……啊啊，真是的！可恶！」

千代: 「小姐……对不起」

远野纱夜: 「什么意思？」

千代: 「七葵君是对的。错的是我」

远野纱夜: 「什么是正确的、什么又是错的？我完全不明白」

千代: 「我不是人」

远野纱夜: 「您认为那是错的吗？」

千代: 「……是吗。也许那确实是错的」

远野纱夜: 「我不这么认为」

远野纱夜: 「就算那是错的，我也不需要什么正确」

千代: 「……小姐果然还是那么坚强又温柔的人」

我停下了脚步。

远野纱夜: 「……我只是自私而已。不是坚强也不是温柔。我那不是」

千代: 「是吗？至少，我觉得您的行为是温柔的」

千代: 「小姐」

远野纱夜: 「……怎么了？」

千代: 「我还是不能和您一起走」

手仍然被牵着。

千代: 「如果我和您在一起，小姐会被周围的人用奇怪的眼光看待」

千代: 「因为我不是人，就算您和我说话，在别人看来也只像是在自言自语吧」

千代: 「那是很奇怪的事。不正常。大家会认为您是个脑子有问题的人」

远野纱夜: 「您一直介意这些事情吗？」

千代: 「诶？」

远野纱夜: 「我不在意。不管别人说什么，我都习惯了」

远野纱夜: 「所以，千代先生也不用在意这些……」

千代: 「"…………」

远野纱夜: 「……千代？」

千代: 「不对」

千代先生摇了摇头。声音在颤抖。

千代: 「……不对。不是那样的！」

千代: 「其实，讨厌的不是纱夜小姐您，是我自己啊！！」

千代: 「因为我喜欢您！讨厌有人诋毁您、讨厌别人用异样的眼光看您！！」

远野纱夜: 「诶？」

突如其来的告白。

惊讶之下，我松开了握着的手。

一股热流瞬间涌上脸颊。

脑子跟不上状况，不知道该回答什么才好。

看到我这样，千代先生瞬间露出了惊愕的表情，然后和我一样开始慌张起来。

千代: 「啊！那个……！对不起！！我没打算说这种话的……！」

千代: 「那个……」

千代: 「咕！……真的非常对不起！！」

说完，他背过了身去。

远野纱夜: 「啊！等、等一下……」

『请等一下』这句话被喊我的声音打断了。

桐岛七葵: 「远野！！」

远野纱夜: 「……桐岛前辈？」

桐岛七葵: 「你在这地方干什么！！天都黑了！！快回家去，笨蛋！！」

被大声呵斥，我缩了缩身子。

桐岛七葵: 「千代在吗！？」

远野纱夜: 「不、不在……我现在又找不到他了……」

桐岛七葵: 「……是吗。那家伙在干什么啊！」

远野纱夜: 「那个，您为什么会来这里……？」

桐岛七葵: 「那是……」

桐岛七葵: 「……我不是说了要送你吗」

他别过脸去，我低下了头。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「……怎么了？」

我没办法说出千代先生向我告白的事，就那样沉默着，他似乎察觉到了什么，没有再追问，而是拉着我的手走了。

途中，他像自言自语一样嘟囔道。

桐岛七葵: 「……千代他，喜欢远野。大概从第一次见到你开始」

远野纱夜: 「……嗯」

为什么呢。

视线变得模糊。

回到房间后，我一个人思考着。

关于千代先生的事。

千代: 「其实，讨厌的不是纱夜小姐您，是我自己啊！！」

千代: 「因为我喜欢您！讨厌有人诋毁您、讨厌别人用异样的眼光看您！！」

我不是没有察觉到他的心意。

但是，被他那么直白地说出来，我的心还在怦怦跳。

而且现在，胸口感到无比的难受。

傍晚的公园。

在孩子们的喧闹声中，我一个人坐在长椅上，久久地思考着。

看不见是什么意思呢？

比如，如果在这里的我对周围所有人都隐形的话？

温暖的阳光很舒适，但稍稍有些刺眼，望向太阳时视线一瞬间变成漆黑一片。

我垂下眼睛。眼球突突地跳着。

过了一会儿，当视线慢慢恢复时，我注意到脚边滚着一个球。

我把它捡起来，看到视线前方有个小孩子正向这边跑来。

远野纱夜: 「嗯。」

男孩: 「谢谢」

他从我手中接过球，跑回了同伴们身边。

不被任何人察觉。

那一定是非常、非常痛苦的事吧。

一定感受到了许多寂寞吧。

对于「寂寞」这种心情，我非常有共鸣。

我也一直怀抱着寂寞。

比较谁更寂寞这种想法很愚蠢。

寂寞是心。

既然无法测量衡量人心，那么同样也无法测量寂寞。

但是，现在呢？

现在的我，还会感受到那时的那种寂寞吗？

忽然，一道影子落在我身上。

桐岛七葵: 「……你居然在这种地方。我找了你好久」

远野纱夜: 「那……对不起」

桐岛前辈。

桐岛七葵: 「开玩笑的。你可能会去的地方，我大致能猜到」

他坐到了我旁边。

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

选择：自己先开口

远野纱夜: 「那个……」

桐岛七葵: 「那个啊……」

两人的话同时响起。

远野纱夜: 「桐岛前辈，您先请」

桐岛七葵: 「啊、啊啊……」

桐岛七葵: 「……那个，昨天对不起。我一时冲动就吼了你。你那么较真也不奇怪」

远野纱夜: 「不，我这边才要道歉……我也头脑发热，顶撞了您」

桐岛七葵: 「啊……嗯，别在意」

远野纱夜: 「是。谢谢您。」

桐岛七葵: 「啊，还有。便当的事，很好吃」

远野纱夜: 「真的吗？」

桐岛七葵: 「嗯。手艺变好了。这样的话，嫁出去应该没问题了吧？」

远野纱夜: 「嫁给桐岛前辈吗？」

一瞬间，我看出他动摇了。

桐岛七葵: 「啊——……嗯，是啊。到我家也没问题，姑且」

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「"…………」

微妙的沉默。

远野纱夜: 「……桐岛前辈呢？还是老样子，看不到的状态吗？」

桐岛七葵: 「……是啊。世界还是老样子，普普通通」

远野纱夜: 「这样啊……」

远野纱夜: 「为什么前辈的眼中，像千代先生那样的存在就消失了呢？」

他想了想，停顿了一下。

桐岛七葵: 「大概是因为……不再需要看到了吧」

远野纱夜: 「因为不再需要了吗？」

桐岛七葵: 「嗯。是我随便猜的」

桐岛七葵: 「我以前的力量，一定是某种必要的力量。所以，当那种力量不再需要的时候，它就消失了吧」

远野纱夜: 「‘某种’是指什么？」

桐岛七葵: 「谁知道。我也不清楚」

远野纱夜: 「……您不觉得寂寞吗？」

桐岛七葵: 「寂寞」

桐岛七葵: 「啊，是啊。感觉心里像开了个洞一样」

桐岛七葵: 「即便如此，我也想了许多。真的，想了很多」

他仰望天空。

桐岛七葵: 「我好像没有坚强到能说出‘不寂寞’这种话」

桐岛七葵: 「千代是我的朋友。重要的朋友，青梅竹马」

桐岛前辈缓缓地讲述起来。

关于两人初次相遇时的故事。

桐岛七葵: 「……第一次遇见千代，是我八岁的时候。我从小就一直能看到别人看不到的东西」

桐岛七葵: 「父母曾告诫我，不要随便跟那种家伙搭话，说你会被拖进那边的世界里去的」

桐岛七葵: 「而且，每次我跟那些存在说话，人们就会疏远我。好像都觉得我是个脑子有问题的家伙」

桐岛七葵: 「嘛，我个性也倔，又不喜欢撒谎。好不容易亲眼见到的东西，才不想刻意去否定」

桐岛七葵: 「所以反而越来越顽固，那时候就老是跟奇怪的东西搭话」

也许是回想起了过去，他露出一丝苦笑。

桐岛七葵: 「那是秋天」

桐岛七葵: 「我看到那家伙独自站在那儿。虽然有些在意，但并没有立刻上去搭话」

桐岛七葵: 「但是啊，每次她都在同一个地方望着远方，不知怎的，总觉得那副模样看起来很寂寞」

远野纱夜: 「所以，你就去跟她说话了？」

桐岛七葵: 「嗯。那家伙吓了一跳。她说那是她第一次跟人说话」

桐岛七葵: 「……那时候，我身边也正好没有能称作朋友的人。很寂寞啊」

桐岛七葵: 「我们很快就混熟了。每天都一起玩，每天都聊天」

桐岛七葵: 「春天、夏天、秋天、冬天……我们一起度过了一轮又一轮的四季」

桐岛七葵: 「慢慢地，我也长大了一些，开始跟那些不寻常的东西保持距离。当然，千代也不例外」

桐岛七葵: 「我交了新朋友。也有了伙伴。环境一点点地，变得焕然一新」

桐岛七葵: 「身高也是，一开始我还得仰着头看她，可随着季节更替，视线渐渐平齐，最后我超过了她」

桐岛七葵: 「那一刻，我重新意识到——啊，这家伙真的不是人啊」

桐岛七葵: 「然后，当第十个秋天到来时，远野，我遇见了你」

我和桐岛前辈的目光交汇在一起。

他的眼眶并没有被泪水浸湿。

可是，那眸色却仿佛蒙上了一层阴影，比平时看起来更深沉，让人觉得，那是在诉说着悲伤与寂寞。

一阵舒缓却又冰冷的风，轻轻拂动了我们额前的发丝。

桐岛七葵: 「远野。别再跟千代见面了」

桐岛七葵: 「你心里应该也明白，那家伙喜欢你。可是，她不是人类」

桐岛七葵: 「就算你接受了千代的心意，你们也没法永远在一起」

桐岛七葵: 「你会老去。跟我一样」

桐岛七葵: 「可是，那家伙永远不会变。这一点，我比任何人都清楚」

桐岛七葵: 「你和我都会变老，最终有一天会消逝。到时候，她该怎么办？」

桐岛七葵: 「她又会变成孤零零一个人。那个害怕寂寞的家伙，又要孤身一人了」

桐岛七葵: 「我一直都在想，千代之所以存在，会不会是因为我自己把她束缚住了」

桐岛七葵: 「其实我早就意识到她的真实身份了。虽然意识到了，却一直缄口不言」

桐岛七葵: 「直接告诉她很容易。但我也知道，那样做会发生什么」

桐岛七葵: 「我很害怕」

这词儿可真不适合桐岛前辈。

桐岛七葵: 「可是，当这双眼睛再也看不到一直以来的那些东西时，我意识到，终结正在逼近」

远野纱夜: 「您一直想跟千代小姐好好谈谈的那件事，指的就是她的真实身份吧」

桐岛七葵: 「没错，就是这样」

而一旦说出来，会发生什么……

就连我也明白了。

桐岛七葵: 「现在，束缚着她的人是你，远野纱夜」

桐岛七葵: 「我再说一遍。别再跟千代见面了」

我垂下眼帘，然后……

选择：不是

远野纱夜: 「那时候，要是没有松开手就好了」

远野纱夜: 「明明约定好的。却不由自主地放开了」

我凝视着自己的掌心。

真是的，我那时候为什么会松手呢。

远野纱夜: 「桐岛前辈。我很后悔。后悔自己违背了约定」

桐岛七葵: 「那就去跟她道歉啊，不是吗？」

他直直地盯着我，看得我惊讶地睁大了眼睛。

嘴角还带着一丝笑意。

远野纱夜: 「……您不是讨厌谎言吗？」

桐岛七葵: 「嗯，讨厌。但有时候又不得不说」

桐岛七葵: 「走吧。我已经知道她在哪儿了」

远野纱夜: 「嗯。」

我握住了他伸出的手。

我和桐岛前辈隔开一点距离并排走着。

脚步很沉重。

只要追着这个背影走下去，就能见到此刻最想见的人了。

可是，这抹不去的焦虑，这份近乎后悔的心情，到底是什么呢？

想见她，可一旦见了，又觉得一定会比现在更痛苦，我被一种莫名的确信折磨着。

正这么想着，前方的桐岛前辈开口了。

桐岛七葵: 「到了」

穿过林间小道，我们抵达了一片鲜花盛开的美丽山丘。

到达山丘时，天色已经完全暗了下来，辽阔的夜空中，星辰正璀璨闪耀。

周围明明一盏路灯都没有，遍地盛开的秋花却异常清晰可见。

桐岛七葵: 「怎么样？千代，在那里吗？」

远野纱夜: 「……嗯。她在。就在那儿」

千代小姐正置身于秋樱丛中。

仿佛早就知道我们会来，她将目光投向这边，寂寞地微笑着。

远野纱夜: 「千代小姐……」

千代: 「小姐。昨天真是抱歉。我竟然做出了那种事，把您一个人留在漆黑的夜路上」

我用力地摇了摇头。

远野纱夜: 「……才没有那种事！」

远野纱夜: 「我才是，因为有必须向千代小姐道歉的事，才来到这里的」

远野纱夜: 「那天晚上，我明明跟你约定好了，却松开了你的手。对不起……」

千代: 「不，没关系的。就算您不放手，我想，到头来也会是我先放开您的手吧」

千代小姐的话让我的心一紧。

我多想说你为什么要说这么悲伤的话，可喉咙深处像被堵住了一般，发不出声音。

千代: 「……是七葵君吧。是他带您来这儿的」

千代: 「谢谢你，七葵君。虽然你可能已经听不到我的声音了……」

远野纱夜: 「才没有那种事！就算现在听不到，总有一天也一定会听到的！」

听了我的话，千代小姐垂下了眼帘。

千代: 「小姐，我终于明白了。自己究竟是什么」

千代: 「既然明白了，就没办法再在一起了」

千代: 「小姐。我的真名是……」

远野纱夜: 「……不要说！求您不要说！！」

远野纱夜: 「我来这里，是为了道歉，绝不是为了跟您道别的！！」

远野纱夜: 「你们是朋友吧！？既然是朋友，为什么非得分手不可！？」

远野纱夜: 「我来帮你们传递话语！！这样还不行吗！？」

远野纱夜: 「为什么……为什么非要消失不可呢……？」

我说出了谁都在心底想着的话，忍不住涌起一股想要责怪自己的冲动。

可是，他们两人都没有责怪如此愚蠢的我。

千代: 「……如果真的喜欢，如果真的珍惜对方，就应该为对方的幸福着想才对」

千代: 「我，是这么想的」

千代: 「我以前一直都在考虑自己的事。明明这样是不对的」

千代: 「但是，这次的事终于让我明白了」

千代: 「我……是无法让您幸福的」

远野纱夜: 「才没有那种事！您为什么要说这种话！？」

千代: 「小姐。我之前也说过吧，您就像樱花一样」

千代: 「您如同樱花般美丽，却又如此虚幻，而且那般高洁」

远野纱夜: 「我……成不了樱花那样的……」

我的脸上早已被泪水弄得一塌糊涂，话语也断断续续，拼命地想挽留住他。

这副模样，哪里有半点像樱花呢？

千代: 「不。小姐就是樱花」

千代: 「我一直，都对樱花心怀憧憬啊」

千代: 「那美丽的淡红花朵，光是看着就让我胸口发紧，快乐得忘记时间……可一旦分离，又更加令人心碎般地被深深吸引」

千代: 「小姐，您也一样」

千代: 「现在只要看着您，我的心就像被揪住一样痛苦，痛苦不已，可哪怕只能看上一眼，又会开心得想要跳起来，舍不得离开」

千代: 「我知道这种心情叫什么。它叫『眷恋』对吧」

千代: 「你看，这么一想，小姐是不是就像樱花一样呢？」

千代小姐如花绽放般笑了起来。那是我最喜欢的神情。

远野纱夜: 「不知道……」

反观我，却像个孩子一样哭泣撒泼，让他为难。

远野纱夜: 「就算我成不了美丽的花朵也没关系……我只愿……」

他用温柔的声音，像哄孩子一样对我说道。

千代: 「小姐，请听我说。」

千代: 「我能感觉到。这场离别是命中注定的」

千代: 「我会消失。不，其实我本该更早就消失的」

千代: 「但是，我想见樱花。哪怕只有一眼，我也想亲眼看看那美丽的姿态」

千代: 「而现在，这个愿望实现了，我也终于想起了自己究竟是什么」

千代: 「小姐，这都是因为遇见了您」

千代: 「遇见您，对我来说是个奇迹。我遇见了本以为绝对不可能遇到的您」

千代: 「唯一遗憾的，大概是没能和您一起看樱花吧」

远野纱夜: 「千代小姐，请不要消失……」

千代: 「"…………」

面对我的话，千代小姐只是寂寞地笑了笑，什么也没回答。

这让我觉得无比悲伤，胸口难受得要命，我哭着喊道。

远野纱夜: 「我还没有告诉您，昨天那个问题的答案！！」

千代小姐先是露出一丝惊讶的表情，随即眼神变得温柔起来，

千代: 「……也是啊」

他轻轻地点了点头。

千代: 「如果不介意的话，能说给我听听吗？您的心意」

远野纱夜: 「……嗯」

我强忍住哽咽，将自己真实的心意告诉了千代小姐。

远野纱夜: 「我……不知道我的喜欢，跟您的喜欢是不是一样的」

远野纱夜: 「但是，千代小姐，我想和您一起看樱花」

远野纱夜: 「不，不止是樱花」

远野纱夜: 「明天也好，后天也好，下个月也好，一年后也好……一直，一直」

远野纱夜: 「春天到了就一起看樱花，夏天到了就想去海边」

远野纱夜: 「秋天到了就一起踩落叶……然后，冬天到了就牵着你的手一起看雪」

远野纱夜: 「无论季节如何更替，我的身旁都有你……我在你身边微笑着」

远野纱夜: 「在变幻的四季中，也许我们有时也会吵架。也许会被不安和猜忌所侵袭」

远野纱夜: 「但是，没关系。只要我们两人在一起，一切都能变成美好的回忆」

远野纱夜: 「所以，求求你……」

远野纱夜: 「请不要消失……」

远野纱夜: 「没有你，我就无法活下去……。必须在一起……没有你的话，所有的一切都无法实现」

远野纱夜: 「我需要你……」

远野纱夜: 「想待在你身边……」

千代: 「……这就是您的心意吗？」

远野纱夜: 「嗯……」

泪水渗入了地面。

感情在满溢。

想要被你注视着。

希望你的视线前方，能有我的身影。

希望你能向我伸出手。

千代: 「小姐…………」

千代: 「啊，怎么办，七葵君……。小姐在哭啊」

千代: 「我该怎么办。我喜欢的人在哭，可我却什么都做不了……！」

千代: 「无法拥抱哭泣的小姐，无法为她拭去眼泪，无法向她伸出手」

千代: 「因为，我不是人类啊……」

听了千代小姐的话，我不由得失落地跪在了柔软的草坪上。

就在这时。一直沉默不语的桐岛前辈突然大喝一声。

桐岛七葵: 「千代！你打算就这么让你喜欢的女人一直哭下去吗！！」

千代: 「"七葵君……」

我抬起哭得一塌糊涂的脸，望向桐岛前辈。

他那咬着下唇的侧脸，透露出桐岛前辈自身的痛苦与煎熬。

是啊。其实他更应该感到痛苦才对。

一定，他肯定比我想跟千代小姐说话得多。

一定，他也有很多想传达的话吧。

可我却只顾着任性，我真是太自私了。

千代: 「……说的对。七葵君说得对。就这样丢下她不管，也太没男子气概了」

千代: 「谢谢你。七葵君。我老是受你的帮助呢」

千代小姐说着，穿过秋樱花丛，向蹲在地上的我伸出了手。

千代: 「别哭了，小姐」

千代: 「看到您哭泣，我很难受。虽然让您哭的人也许就是我……」

我用手擦去不断涌出的泪水，握住了千代小姐的手。

不，是想要握住。

可是，就在我们的手即将相触的瞬间，只感到一阵轻飘飘的暖意，便虚虚地穿透了过去，没能真正交握。

我和千代小姐都惊讶地睁大了眼睛。

已经……不能再像那时一样触碰彼此了吗。

不能再像那时一样，两人手牵手一起走了吗。

时间已经不多了。

他很快就要消失了吧。

于是，好不容易擦掉的泪水再次从眼眶中涌出，模糊了视线。

我该怎么办才好呢？

真的没有办法了吗？

我用双手捂住了脸。

千代: 「纱夜小姐」

第一次被叫做『纱夜小姐』，我抬起了头。

远野纱夜: 「千代小……」

我的话被打断了。

实际上并没有触摸到的触感。

可是，当我回过神时，千代小姐的脸就在眼前，我意识到那是亲吻。

千代: 「……我记得，这是打招呼的一种吧」

千代: 「虽然很悲伤，这变成了道别的问候……」

千代小姐的身体正泛着淡淡的光芒。

消失而去。

他的身体。

他的存在。

远野纱夜: 「千代小姐……」

我无法直视他的身影，他的脚尖开始被光之粒子一点点包裹。

远野纱夜: 「啊……」

放在脸颊上的手。

逐渐朦胧、虚幻地消散的身体。

千代: 「纱夜小姐，我非常喜欢你」

千代: 「从初次相遇的那一刻起，我就瞬间被你迷住了」

千代: 「我很快就要消失了。但是，请不要太过悲伤」

千代: 「我并不是消失了。我会恢复原样，一直守护着你和七葵君」

千代: 「能与无可替代的人们相遇，我觉得非常幸福」

千代先生眯起眼睛，用周围都能清楚听到的声音说道。

千代: 「我的真名是秋樱。秋天的樱花」

千代: 「我在此发誓，今后将跨越数百、数千年，在这里……守护这座小镇、这个国家」

千代: 「永远守护这个我所爱的人们存在的世界」

一阵强风刮过，仿佛要吹散所有的花瓣。

远野纱夜: 「千代小姐！！」

我大叫着，扑进他的怀里。

他张开双臂，试图拥抱我。

我的身体触碰到了渐渐模糊的千代先生。

一瞬间，一种被温暖的东西包裹全身的感觉袭来。

但是，就像手和手无法相牵一样，我的身体穿透了那温暖的东西，缓缓跪在了地上。

风暂时没有停歇。

我忍不住闭上眼睛，等待风停。

声音停了，当我再次睁开眼睛时，那里已经没有了他的身影。

远野纱夜: 「"…………」

我不会忘记吧。

这遍地盛开的花的名字。

花瓣已经零落散尽。

或许，它早就应该在很久以前就迎来终结了吧。

花瓣被风吹散，从天空纷纷扬扬地飘落下来。

那，就像是樱花一般。

飘飘扬扬，飘飘扬扬。

我静静地闭上了眼帘。

我梦见了淡红。

在梦里，不知为何我变成了秋樱花的模样。

别说是手脚不听使唤，连话也说不出。

唯独这颗心没有受到束缚，

我一直等待着终将到来的梦的终结。

不久，听到了某人的声音。

那是为春天的樱花而焦灼思恋的秋樱的心。

任身体随风摇摆，拼命地摇晃着，

但自身却无法触及樱花。

我用无声的声音说道。

「秋天的樱花。你是无法见到春天的樱花的。

即使过了一千年、八千年。

因为，秋天与春天之间，

有着持续千年甚至八千年的冬天和夏天」

即便如此，秋樱仍在摇晃着自身。

只为哪怕一次能见到春天的樱花，一心一意地。

醒来后，我变成了不是秋樱花的、普通人的模样。

涌现在我眼中的泪水。

这怎么也止不住的水流，

究竟是为了谁而流下的呢？

是为了梦中如泡沫般虚幻的秋樱吗？

还是为了和秋樱一样陷入无法实现的恋情的自己？

我恋爱了。

所思念的是住在樱花盛开的山庄里的少女。

哪里还有比她更美的风景和花朵呢？

在淡红色的雾霭中，一眼望去，我的心就被她完全夺走了。

从那以后，从远方眺望她的身影，

便成了我这微不足道之人的微小幸福。

从未与她说过话，一次也没有。

也开不了口。

然而时光流逝，大约过了一个季节时。

我听传闻说。

在淡红色花开的时节，她将要嫁到远方的小镇去。

我在梦中看到又梦醒，为自己的诞生在这愁苦世间而悲伤叹息。

与她相遇的春天。

得知与她分别的秋天。

仅仅四季轮回四次，我和她便永远无法再相见了。

在我不知所措的眼前，淡红色的花在空中的风中轻轻摇曳。

这酷似春樱的秋草，竟被取名为『秋樱』。

同是樱花，为何这两种却如此不同？

春天与秋天。

仅此一点，这两种樱花便永远无法相见。

折下这与我相似柔弱的花朵，我眼中又涌出泪水。

此刻，就任这份苦闷，如细线般静静流淌吧。

落下的泪水濡湿了淡红色的花瓣，我回忆起刚才的梦。

秋樱为了见到春樱而摇晃着自身。

明知这是无法实现的思念，依然剧烈地摇晃着自身。

那是多么坚强啊。

与之相比，我是多么渺小啊。

我甚至一次都还没有像秋樱那样，

如此摇动过自己呢。

我曾叹息自己像秋樱一样，

但我比秋樱更软弱、更愚蠢。

秋樱啊，秋樱啊。

今天，我梦见你就是为了这个吗？

秋樱啊，秋樱啊。

你是多么温柔啊。

秋樱啊，秋樱，我的朋友啊。

你见到春天的樱花了吗？

我的腿自然而然地朝她走去。

她正凝视着庭院前的樱花树。

她的心里在想些什么呢。

我第一次跟她搭话了。

「小姐。今天樱花格外美丽呢」

她先是一惊，瞪大了眼睛，稍稍注视了我一会儿。

但随即，她的眼睛温柔地眯起，

嘴角露出笑容，脸颊染上淡红色。

啊啊，这不是像樱花一样吗。

「是的。我也和您有同样的感受」

『Depth（深层之语）』画面中有效的组合。将第一个设为『千代』，第二个设为『爱』，则与千代相关的攻略必要要素将全部满足。

返回主线：五章后半

黑之章

站在一扇门前，我很紧张。

这是时隔多少天来学校了呢。

首先去职员室说明长期请假的情况，然后稍微晚了点来到了教室前。

走廊上没有人的影子。

大概大部分学生已经聚集在教室里了吧。

我犹豫着把手放在门上。

啊啊，得快点进到里面去。

令人怀念。

看到开门后的景象，我这么想。

教室瞬间安静下来。

因为不自在而移开目光，正打算打个招呼的时候。

宫泽夏帆: 「纱夜！！」

呼唤我名字的怀念的声音。

她猛地扑了过来。

宫泽夏帆: 「我好担心你啊～！！」

远野纱夜: 「……对不起。」

宫泽夏帆: 「道歉我也不原谅你！」

她抓住我的双臂，狠狠地瞪着我。

但没持续多久，她马上变成快要哭出来的表情，慢慢蹲了下去。

宫泽夏帆: 「……我还以为你真的要不见了……」

夏帆当场抱着头蹲了下来。

纤细的肩膀微微颤抖。

她是在为我哭泣吗？为了这样的我。

班主任: 「你们在干什么？快点回到座位上」

不知什么时候，班主任站在了背后。

为了催促夏帆，我伸手轻轻拍了拍她的肩膀。

宫泽夏帆: 「唔～……」

我牵起站起身的夏帆的手，一起回到座位。

托着腮的夏目君看着我们，有趣地笑了。

夏目悠希: 「笨蛋」

宫泽夏帆: 「哼～！！」

坐在久违的座位上，向前看去，可以看到其他学生纷纷向我投来视线。

我呼出一口气，重新坐好，无视了那些视线，只把意识集中在声音上。

宫泽夏帆: 「纱夜酱～！！真是的！真是的！！我好想你啊～！！」

远野纱夜: 「"夏帆……」

问候一结束，夏帆就又扑向了我。

她紧紧地抱住坐在椅子上的我。

远野纱夜: 「咳」

宫泽夏帆: 「感冒了？没、没事吧～！？」

远野纱夜: 「……没事」

夏目悠希: 「别传染给我」

远野纱夜: 「嗯。不必担心」

宫泽夏帆: 「这样啊……原来是感冒啊～……啊，所以打电话也不接～！？」

远野纱夜: 「……嗯。」

电话。

是什么时候打来的呢。

想要回想起来，但这几天的记忆非常模糊，想不起来。

感冒也是什么时候得的呢。

被她抱着，我模模糊糊地想着这些事情，

宫泽夏帆: 「……呐，纱夜酱。对不起呢？」

远野纱夜: 「"夏帆？」

从我身上松开手的夏帆，脸上带着非常悲伤的表情。

我正要追问她道歉的含义，钟声响了。

夏帆回到自己的座位，这次她笑着向我挥手。

『对不起』

难道夏帆是在意吗？

也许她把交到新朋友这件事，当成了对我的背叛？

也就是说，她其实知道真相。

我在心里嘲笑至今没有察觉到的自己。

她根本不需要道歉。

我没有权利限制她的行动，她就是她自己。

倒不如说，该道歉的是我。

『对不起』

日生光: 「哦，真的。纱夜酱在呢。喂～」

耳熟的声音。

转过头，走廊侧的窗户边有熟悉的身影探出头来。

一个人朝我轻轻地挥手，另一个人一言不发地观察着我的样子。

远野纱夜: 「前辈」

我走到走廊，还没等我打招呼，先被抓住了肩膀。

日生光: 「哎呀呀。本来就瘦，现在更瘦了。你有好好吃饭吗？」

远野纱夜: 「……不太有」

桐岛七葵: 「吃不下也得吃」

宫泽夏帆: 「对～啊～！因为身体不好就不吃会更伤身体的～。啊，要不我帮你做吧！？」

远野纱夜: 「没事的。不用费心」

宫泽夏帆: 「唔～……。啊，不过不过！今天的午饭我好好准备了，放心！剩下也没关系，吃一点吧～！」

远野纱夜: 「诶……」

日生光: 「对对。夏帆酱从纱夜酱请假以来，一直都准备两人份的便当呢」

宫泽夏帆: 「呀啊——！！别说出来～！！」

日生光: 「为什么？不是挺好的嘛」

宫泽夏帆: 「超羞耻的好吗！！显得我像个傻瓜一样！！」

日生光: 「是吗？」

宫泽夏帆: 「是的啦～！！」

远野纱夜: 「"…………」

为我？

远野纱夜: 「……夏帆，谢谢你」

宫泽夏帆: 「也、也没什么啦～。又不是什么大事……」

远野纱夜: 「我很期待便当」

宫泽夏帆: 「……嗯！嘿嘿」

夏帆天真无邪地笑了。看到她的笑容，我的心平静下来。

桐岛七葵: 「那么，身体已经没事了吗？」

远野纱夜: 「啊……嗯。总算」

桐岛七葵: 「是吗。那太好了」

远野纱夜: 「谢谢你们」

突然，对话中断，桐岛前辈像是想起来似地说。

桐岛七葵: 「说起来，你哥哥，十夜先生在家吗？」

远野纱夜: 「我哥哥怎么了？」

桐岛七葵: 「不，昨天我去你家拜访，但没人应门」

远野纱夜: 「是吗？……抱歉。休息期间我一直都在睡觉……」

桐岛七葵: 「没什么。远野你没事就好」

说着，他胡乱地揉了揉我的头。

远野纱夜: 「"…………」

我没有整理乱掉的头发，默默地盯着他看，他露出疑惑的表情。

桐岛七葵: 「怎么了？」

远野纱夜: 「不……」

桐岛前辈看起来和往常一样。

千代先生消失了。

对桐岛前辈来说，千代先生应该是重要的朋友。

重要的人消失了，桐岛前辈不伤心吗？

想到这儿，我立刻否定了。

不可能不伤心。

不可能不痛苦。

人类为什么只能看到表面的东西呢？

如果能像读故事那样理解无法用语言和表情读取到的东西就好了。

远野纱夜: 「……咳」

日生光: 「没事吧？」

远野纱夜: 「……嗯。」

桐岛七葵: 「喂，差不多该走了，不然来不及了」

日生光: 「那倒是。那么再见啦，纱夜酱」

桐岛七葵: 「回头见」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「拜拜～」

两位前辈快步离去。

明明午休就能见到，他们却特意在休息时间来看我。

宫泽夏帆: 「前辈们也一直都在担心你哦～」

远野纱夜: 「是这样吗？」

宫泽夏帆: 「嗯。」

远野纱夜: 「这样啊……」

我只能说出这么冷淡的话。

我眺望了一会儿前辈们离去的走廊。

宫泽夏帆: 「那么，你真的真的没问题了对吧！？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「不可以绕路哦～？」

远野纱夜: 「嗯，我知道了。回家摄取营养，好好休息」

宫泽夏帆: 「很好！……那么，明天见！」

在时计塔前，与夏帆告别。

远野纱夜: 「夏帆。」

我朝她的背影喊道。她双马尾的头发摇动着。

宫泽夏帆: 「怎么了～？」

远野纱夜: 「……今天和我一起回家，没关系吗？」

宫泽夏帆: 「为什么？我们不是一直都一起回家的吗」

她直直地看着我的眼眸。

我却移开了视线。

目光落在书包上的白色花朵上。

不知她是否察觉到了我的意图，夏帆朝我微微一笑。

宫泽夏帆: 「……明天、后天，一直一直都要一起回家哦？当然，也有不是那样的日子啦」

她像小跳一样原地转了个身，回过头来向我轻轻挥了挥手。

宫泽夏帆: 「拜拜！」

我久久地望着她小跑着远去的身影。

远野纱夜: 「咳」

我抬头仰望时计塔。

每次来到这里，我都会仰望它。

每次我都会奇怪这座钟为什么停着。

然而，这个疑问从未得到解答，我曾以为这座钟会永远停着不动。

缓缓放下视线。

回过神来，周围已经没有人影了。

苍: 「这座钟为什么停着呢？」

他身穿白色长袍，帽子压得很低，是我熟知的存在。

苍: 「你知道为什么吗？纱夜」

他向我问道。

远野纱夜: 「……不。我不知道」

老套的对话。

总觉得每次在这里相遇，都在重复同样的事。

苍: 「每次在这里见到你，似乎都在重复同样的对话啊。」

我瞪大了眼睛。

苍: 「有什么好惊讶的。」

远野纱夜: 「没什么……因为我也在想同样的事。」

苍: 「是么。那么，偶尔换个问法来问问你好了。」

远野纱夜: 「"？」

苍: 「你觉得，为什么这钟的指针会停在这个时间？」

远野纱夜: 「这……我不知道。」

苍: 「是吧。」

我皱起了脸。

怎么回事？总觉得他的气氛跟平时不太一样。

苍: 「第一次见到你，也是在这座时计塔前面呢。」

远野纱夜: 「……嗯」

苍: 「自从遇见你，已经跨过一个季节了。」

苍: 「这说明时间在前进。因为时间本就是不停向前的东西。」

远野纱夜: 「？ 是啊。」

苍: 「纱夜」

他朝我走近一步。

又一步。

我和他的距离缩短了，近到能清楚看见他那双苍蓝色的眼眸。

他沉默着俯视我。

仿佛要被看穿眼眸深处一样。

苍: 「纱夜。过来。」

向我伸出的手。

我站在原地一动不动。

究竟是被他那不同于平常的气氛所吞没，还是时间真的停止了。

就在那只手即将碰到我的瞬间，我被人从他身边拉开了。

远野纱夜: 「！」

远野十夜: 「哎呀，苍。找纱夜有事吗？」

苍: 「十夜。」

那双苍蓝色的眼眸变得更深邃了。

我能感受到从他身上传来的强烈情绪，强烈到令人惊讶。

哥哥挡在我面前站立。

远野纱夜: 「哥哥？」

我从他背后偷偷仰望，哥哥的侧脸显得非常严峻。

到底是怎么了呢？

苍: 「你打算装傻到什么时候？」

远野十夜: 「哎呀，我完全听不懂你在说什么呢。」

苍: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

两人对视之后，哥哥背对苍

远野十夜: 「走吧，纱夜。」

这样，带着笑容

远野纱夜: 「啊」

他拉起我的手，迈开了步子。

远野十夜: 「感觉怎么样？我的公主殿下。」

远野纱夜: 「嗯。感觉非常舒适。」

远野十夜: 「那就好。」

我横躺在哥哥的膝上。

只有两个人的空间。

只属于两人的时间。

这间与外界完全隔绝的房间，能让我最真切地感受到哥哥的存在。

远野纱夜: 「……呵呵」

远野十夜: 「怎么了？」

远野纱夜: 「像这样，就能仔细端详哥哥的脸，真是太棒了。」

远野十夜: 「看我的脸也没什么意思吧？」

远野纱夜: 「才不会呢。我想一直看着哥哥那张漂亮的脸。」

远野十夜: 「这种台词，该由我来说才对。」

远野纱夜: 「呵呵」

说着无关紧要的话，互相触碰，彼此凝视。

举止就像恋人一样。

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

对话中断了。

远野十夜: 「……纱夜」

哥哥的声音变得低沉。

远野纱夜: 「嗯，哥哥。」

远野十夜: 「纱夜，绝对不能再靠近那家伙了。」

远野纱夜: 「"…………」

『那家伙』，大概是指那个有着苍蓝色眼眸的人吧。

远野纱夜: 「为什么不是呢？」

远野十夜: 「……总之就是不行。」

远野纱夜: 「"…………」

看来他似乎不打算回答。

我也不再继续追问。

他抚摸着我的头发，换了个话题。

远野十夜: 「今天怎么样？很久没去学校了吧？」

远野纱夜: 「学校吗……」

我回想今天发生的事。

远野纱夜: 「……学校有点压抑呢。」

远野十夜: 「讨厌去学校吗？」

远野纱夜: 「也不是讨厌。能见到夏帆她们和前辈们，我还是很开心的。」

远野十夜: 「大家都很担心你吧。」

远野纱夜: 「嗯。他们都是温柔的人。」

我轻轻一笑，随即垂下眼帘。

远野纱夜: 「可是，学校里没有哥哥。」

远野十夜: 「"…………」

我从他膝上起身，转过身体，重新坐好，让双腿缠进哥哥腿间。

我把手放在他胸口，凝视着他那双黑色的眼眸。

远野纱夜: 「我想要安宁。」

远野纱夜: 「鱼离开水面就无法呼吸，只能在水中生存。」

远野纱夜: 「同样，如果没有哥哥，我也无法好好呼吸。」

远野纱夜: 「我想永远和哥哥在一起。无论早晨、白天、夜晚，永远。」

我伸手抚上他形状优美的嘴唇，把脸埋进他胸口。

远野纱夜: 「"哥哥……」

远野纱夜: 「请让我在你那片海洋里游泳。」

最爱的继母死后，对我而言，就只有哥哥的存在了。

远野纱夜: 「……然后呢，十夜哥哥非常温柔哦。」

友人: 「嘿，那太好了」

远野纱夜: 「而且，他自己写了很多书。都是些非常美丽又不可思议的故事。很厉害吧？」

友人: 「确实很厉害呢……纱夜真的很喜欢哥哥呢。」

远野纱夜: 「嗯，是啊。我最喜欢十夜哥哥了！」

是的，我最喜欢十夜哥哥了。

远野纱夜: 「十夜哥哥！」

可是，大家都讨厌忌惮我哥哥。

每次我提起哥哥，大家要么露出不快的表情，要么尴尬地一笑。

尤其是父亲，好像很讨厌哥哥，我每次提起哥哥的名字，他都会严厉地训斥我。

远野纱夜: 「为什么大家都讨厌哥哥呢……我不明白。」

哥哥明明这么出色。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

我一叫他的名字，他的目光就转向了我。

和我一样的黑色眼眸。

哥哥虽然不太表露表情，但总是陪在我身边。

远野纱夜: 「哥哥，给我讲新的故事吧。」

我这样一说，他就拿出书，和我一起读。

我非常喜欢那段时光。

真想时间永远停在我这间没人打扰的房间里。

宫泽夏帆: 「给，纱夜！今天的便当哦～！」

远野纱夜: 「……谢谢你」

今天夏帆也把便当递给我。

打开盖子，和昨天一样，是考虑到我刚病好的配菜，五颜六色地摆放着。

宫泽夏帆: 「不好好吃可不行哦～？昨天晚上好好吃饭了吗？」

远野纱夜: 「嗯，吃了。」

宫泽夏帆: 「身体还好吗？」

远野纱夜: 「嗯，好多了。」

宫泽夏帆: 「这样啊～那就好……」

远野纱夜: 「让你们担心了，真是抱歉。真的……大家好像都很担心我。」

日生光: 「啊，算是吧。」

宫泽夏帆: 「那不是理所当然嘛！因为是朋友啊！」

她那充满气势的语气让我一惊，动作停了下来。

然后，我眯起了眼睛，感到有些耀眼。

远野纱夜: 「……是啊。谢谢你」

宫泽夏帆: 「嘛，那个先放一边～……快吃吧！」

桐岛七葵: 「是啊。」

宫泽夏帆: 「我开动啦～」

远野纱夜: 「"…………」

我吃了一口。

忽然，察觉到一道注视的目光。

远野纱夜: 「非常好吃。」

宫泽夏帆: 「……嗯！」

日生光: 「纱夜真好啊，有这么可爱的女孩为你担心。」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「……嘿嘿。」

日生光: 「在家里也被担心得不得了吧？远野家的大小姐？」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……我并不是住在自己家里的。」

日生光: 「啊——好像是这么回事来着？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「我卧病在床的时候，哥哥一直陪在我身边。」

宫泽夏帆: 「啊，这样啊。原来你有哥哥呢～」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「还是老样子，妹控得厉害啊。」

远野纱夜: 「是啊……咳。」

喉咙里感觉异样，我咳了一声。

可那种不适感仍未消失，我停下筷子，盖上便当盖，然后站起身。

远野纱夜: 「抱歉……我稍微离开一下。」

宫泽夏帆: 「啊，嗯。」

宫泽夏帆: 「"…………」

宫泽夏帆: 「……纱夜她，没事吧？」

夏目悠希: 「喂。」

宫泽夏帆: 「干嘛啦～」

夏目悠希: 「远野不是独生女吗？」

宫泽夏帆: 「哈？为什么这么说～？」

夏目悠希: 「不，我一直这么以为的嘛。……日生前辈知道吗？」

日生光: 「谁知道呢？你问我我也不知道啊。」

夏目悠希: 「明明是个有钱人。」

日生光: 「哈哈。如果你是指家里的事，我没兴趣所以没办法。」

夏目悠希: 「话说回来，远野的哥哥是做什么的？」

宫泽夏帆: 「好像是作家呢～。话说，你与其问我，不如去问本人啦～」

夏目悠希: 「不要。」

日生光: 「哦，作家啊。真厉害。也许纱夜那么喜欢书，就是受他影响吧。」

宫泽夏帆: 「嗯。好厉害啊～，作家呢。」

日生光: 「顺便问一下，长相怎么样？」

宫泽夏帆: 「我哪儿知道～」

夏目悠希: 「你也没见过吧。」

宫泽夏帆: 「唔……」

桐岛七葵: 「我见过。」

宫泽夏帆: 「是吗。切，真好啊～。是个什么样的人？帅吗？」

桐岛七葵: 「……嘛，我觉得跟远野有点像。」

日生光: 「那肯定是帅哥了。」

宫泽夏帆: 「这不是当然的嘛！！因为是纱夜的哥哥大人啊！！」

夏目悠希: 「你怎么突然就加上了「大人」的尊称啊。」

桐岛七葵: 「"…………」

日生光: 「怎么了？」

桐岛七葵: 「不……」

远野纱夜: 「对不起」

宫泽夏帆: 「啊，回来了～。欢迎回来～」

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「……怎么了吗？桐岛前辈。」

桐岛七葵: 「不……没什么。」

教室墙上挂着的时钟。

指针每移动一格，就离见到哥哥的时间更近一步。

快点快点快点快点。

比起老师的声音，比起学生的声音，比任何人都更想听到哥哥的声音。

为什么，我不能一直待在哥哥身边呢。

明明一刻也不想离开他身边。

为什么，我会在这里？

咔哒。

时钟的指针动了一下。

继母离开后不久，被介绍为亲生母亲的人，是一个和我有相同面孔的女人。

对于那个头发和眼睛颜色都和我一样的人，我无法把她当作母亲。

远野纱夜: 「十夜哥哥，我讨厌那个人……」

远野纱夜: 「她说我撒谎，说我恶心。」

远野纱夜: 「那种人，才不是母亲大人。她好刻薄，简直就是绘本里出现的女巫。」

我的话语充满了矛盾。

那时候的我还无法理解。

远野纱夜: 「我的母亲大人只有一个。根本没有什么真正的母亲。只有白雪母亲大人。」

远野纱夜: 「呐，我长得那么不像母亲大人吗？明明头发和眼睛颜色都一样。」

远野纱夜: 「呐，要怎么做，大家才会相信我是母亲大人的女儿？」

远野纱夜: 「要怎么做，母亲大人才会回到我身边？」

小小的我什么都不知道，不带任何疑问，向哥哥倾诉着。

远野纱夜: 「……哥哥，十夜哥哥。」

我不再穿白色的衣服了。

白色衣服只适合母亲大人。我当女巫就好。

连说话方式也改了。

这样的话，也许就能成为母亲大人的女儿了。

远野纱夜: 「请对我笑。请和我聊天。请对我温柔。」

远野纱夜: 「请爱我吧」

房间里的时钟。

滴答滴答滴答。

咦，怎么回事？

指针一动不动。

？？？: 「纱夜？」

远野纱夜: 「"！」

我猛地一颤，视野和意识回到了现实。

卧待春夫: 「在这种地方发呆。在想什么吗？」

说话的人歪着头，一脸好奇的样子。

远野纱夜: 「卧待先生……」

卧待春夫: 「你好」

远野纱夜: 「"…………」

心脏咚咚咚咚地剧烈跳动。

我是从什么时候开始这样发呆的呢。

大概是因为最近经常做梦吧，记忆变得模糊了。

卧待春夫: 「我听说了。你一直请假在家呢。身体不要紧吗？」

我深吸一口气，努力让心情平静下来。

远野纱夜: 「……嗯」

卧待春夫: 「是吗。那就好。」

卧待春夫: 「你一直盯着这座钟看，是有什么特殊的回忆吗？」

听到「回忆」这个词，我思考起来。

要说有，确实有。

我认为这个地方对我来说，非常重要、无比珍贵、不可替代。

正因如此，一直以来我才会仰望这座时计塔。

注视着那不会动的时钟。

可是，我对这个地方并不存在什么特别的回忆。

那，这究竟有什么意义呢？

我不明白，为什么自己会如此被这座钟所吸引。

我沉默着，卧待先生仰望时计塔说道。

卧待春夫: 「这座钟，还是一动不动呢。」

远野纱夜: 「……为什么这座钟会停着，每次来这里我都觉得很不可思议。」

卧待春夫: 「为什么？你问得真奇怪。难道不是因为坏掉了吗？」

远野纱夜: 「如果坏掉了，这座钟的指针就永远都不会再动了吗？」

卧待春夫: 「那倒不会。坏了就修好就行了。当然，是如果能修好的话。」

远野纱夜: 「这座钟能修好吗？」

卧待春夫: 「这嘛，谁知道呢。」

远野纱夜: 「"…………」

到头来，无论是这座钟停下的原因，还是今后它会不会动，谁也不知道。

卧待春夫: 「不过，为什么它会停在那个时间，我倒隐约能猜到。」

远野纱夜: 「诶？」

听到这意外的话，我不由得发出了傻乎乎的声音。

卧待先生放下仰望的脸，对我意味深长地笑了笑。

卧待春夫: 「因为是11点45分，死神的时间嘛。」

远野纱夜: 「死神……吗？」

卧待春夫: 「对。啊，不过也可以说是终结的时间吧。」

远野纱夜: 「结束……」

卧待春夫: 「11点是即将到来的12点、明天到来前最后的今天的时间。45分呢，写成汉字就是『死期』……有点牵强？」

远野纱夜: 「……是有一点。不过，感觉有种诗意的韵味。」

卧待春夫: 「哈哈。是吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「……死神什么的，简直就像他一样呢。」

卧待春夫: 「他是指？」

远野纱夜: 「苍。他不就是死神吗？」

卧待春夫: 「确实」

卧待先生耸耸肩，苦笑了一下。

远野纱夜: 「昨天也在这里遇到了他。他一直对这个停着的时钟抱有疑问。」

我翻出昨天的记忆。

就像在这里第一次相遇时那样，和他说了话。

远野纱夜: 「……苍还好吗？」

卧待春夫: 「谁知道呢」

远野纱夜: 「"？」

卧待先生出乎意料的反应。

卧待春夫: 「从昨天就没回来。我猜他又不知道晃到哪里去了。」

对于事情的重要性来说，他的语气过于轻松，让我感到疑惑。

远野纱夜: 「您不担心吗？」

我不由得问了出来。

卧待春夫: 「不用担心。」

卧待先生与我的预想相反，用断然的语气说道。

卧待春夫: 「因为他可是死神啊。」

远野纱夜: 「死神……」

我喃喃自语，再次仰望钟塔。

果然，指针还是停着不动。

死神是什么。

死神是什么呢？

死是失去生命。

神是绝对的不可视的存在。

如果是那样的话，那不就等于『什么都没有』吗？

死神难道不就是终结本身吗？

远野十夜: 「在想什么呢？」

被他在耳边低语，我睁开了闭着的眼睛。

也许是低着头的缘故，哥哥的长刘海每动一下就会摇晃。

远野纱夜: 「我在想死神的事。」

远野十夜: 「死神？」

远野纱夜: 「嗯。」

哥哥没有因为这突如其来的话而皱起眉头，而是抚摸着我的头发。

远野十夜: 「这样啊。死神吗。」

远野纱夜: 「嗯。」

听到『死神』这个词，我想起了一件事。

远野纱夜: 「说起来，哥哥你写的故事完成了吗？」

死神与少女的故事。

我一直期待着它完成。

远野十夜: 「那个啊？那个的话，已经可以了。」

那是什么意思呢？

我正要开口问，却看到哥哥曖昧地笑了笑，于是闭上了嘴。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……以前，哥哥你问过我对死神的看法吧。」

远野十夜: 「有这回事吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「当时我怎么回答的我已经忘了，但现在我对死神的想法是……」

远野纱夜: 「我并不觉得死神可怕。」

哥哥抚摸我的手停了下来，黑色的眼眸静静地晃动着。

远野十夜: 「以前纱夜也说过同样的话呢。」

远野纱夜: 「是这样吗？」

远野十夜: 「嗯。」

他怀念地眯起眼睛，讲起昔日的事情。

远野十夜: 「……真怀念啊。从那以后已经过了十年了吗。」

远野纱夜: 「十年……十年前我就说过和现在一样的话吗？」

远野十夜: 「嗯，是啊。」

十年前，母亲去世的那一年。

那时的记忆，我一次又一次地盖上盖子封存起来。

也许是因为这个影响，我小时候的记忆有些模糊。

记得很清楚的是和哥哥一起度过的记忆。

无法好好回忆的是那之前的记忆。

但是，现在我开始一点点回忆起那时候的事了。

远野纱夜: 「真不可思议。为什么讨厌的事情一直记着，不管沉到多深的地方都会因小事浮上来，而像这样想要回忆的记忆却无法马上想起来呢。」

远野十夜: 「我可记得很清楚哦。」

远野十夜: 「纱夜的话语、一举一动，全部铭记在我的这双眼睛、这对耳朵里。」

远野十夜: 「纱夜从小就怕寂寞，总是黏在我身边呢。」

远野十夜: 「老是叫着‘哥哥、哥哥’。」

远野纱夜: 「还缠着你给你读书。」

远野十夜: 「啊，说得也是」

我在哥哥膝上闹起了别扭。

远野纱夜: 「只有哥哥记得，我却记不住，总觉得很不公平呢。」

当然，怒气不是冲着哥哥，而是冲着我自己。

哥哥这么为我着想，为什么我却无法回报他的这份心意呢。

远野十夜: 「纱夜知道的哦。因为那是自己的事吧？」

于是总觉得好像知道。但还是无法清晰地回忆起来。

远野纱夜: 「……不能由哥哥的口中告诉我吗？」

我躺着抬起一只手，用手指碰了碰嘴唇。

于是他握住我的手，这次由哥哥主动再一次吻了吻我的手指。

在长长的睫毛下漆黑的眼眸中，清晰地映出了我的身影。

一种难以言喻的恍惚感。

我再次闭上了眼睛。

我做了一个这样的梦。

在不是这里的某个遥远的异国旅行。

已经旅行了很久。

衣服磨损、脏污，看上去一副寒酸的样子。

也许是走得太久了，脚早已失去了脚的感觉，就像两根木棍。

即使如此我还是走。必须行千里之路。

前方几步远有个人影。

虽然只是背影，但那是个男性的身躯。

那个男人穿着奇特的服装。

不仅身体，连头部也用什么东西包裹着，像是要隐藏起来。

是哪个国家的民族服装，我既没见过，也猜不出来。

唯一能明白的是，他与我不同。

那当然了。他是死神。

我和这个说会夺走我生命的人一起旅行。

他毫不减速，只顾着向前走。

我望着他的背影，犹豫着要不要伸出手。

伸手的话，会给他添麻烦吗？

怀着如果在这里停下脚步就可能被他丢下的恐惧，我拼命地追随着他。

那是恋情。

我爱上了他。

我思念着与自己截然不同的他。

第一次相遇时，我的心剧烈地悸动。

自出生以来我遇到过各种各样的人，但这种感觉还是第一次。

我和他今天也在旅行。

我和他从西往东。

是一场永无止境的旅行。

我一惊，从梦中醒来。

没有刚起床时那种迷迷糊糊的感觉，眼睛睁得大大的，意识非常清醒。

我做了梦。

死神的梦。

是因为谈了那些话吗？

远野纱夜: 「"…………」

突然，我意识到自己正躺在柔软的被子上面。

应该是哥哥把我这个不知不觉睡着的人搬到这里来的吧。

一边感谢哥哥，一边把脚放下床，我终于注意到了世界的异变。

一条金鱼在眼前游着。

不，能把那叫做金鱼吗？

拖着独特羽衣般尾巴的姿态很像金鱼。

但它散发着淡淡的光芒，却是透明的，能透过它看到后面的景色。

远野纱夜: 「这究竟是……？」

我觉得奇怪，试着用手去碰。

不知为何并不觉得恐怖。

我的手穿过了金鱼。

没有碰到任何东西的触感。

那里什么都没有。

但金鱼确实在那里。

远野纱夜: 「梦……？」

我以为自己还在梦中。

否则无法解释眼前的景象。

如果这是梦，要怎样才能醒来呢？

我呆呆地看了一会儿金鱼，房间的门打开了。

远野十夜: 「纱夜，你醒了吗？」

远野纱夜: 「"哥哥……」

哥哥穿过了金鱼，来到我身边。

远野十夜: 「差不多该起床了。要迟到了。」

远野纱夜: 「学校……」

又要和哥哥分开一段时间了。

远野纱夜: 「我想和哥哥待在一起。」

远野十夜: 「真会撒娇呢。但是不行哦。」

远野十夜: 「好了，先去洗脸吧。」

哥哥抱起我，强行带我走。

金鱼每次碰到哥哥就会‘啪’地一声弹开消失，下一秒又复活了。

被哥哥送别，我走向学校。

不可思议的是，金鱼仍然在我眼前游着。

金鱼不仅在我周围，远处也有它们小小的身影在摇曳。

奇怪的是，似乎没有人注意到这个异常，大家都是一如往常的样子。

在钟塔前，夏帆已经在等我了。

宫泽夏帆: 「啊，纱夜酱——！」

她用力挥着手，朝我跑过来。

夏帆一碰，金鱼就嗖地穿过了她的身体。

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「怎么了～？」

远野纱夜: 「不……」

夏帆呢？

远野纱夜: 「夏帆能看到‘这个’吗？」

我指了指眼前的金鱼。

夏帆像是要聚焦一般看着我指的方向。

宫泽夏帆: 「什么～？‘这个’？‘这个’是什么？」

似乎无法理解我的话的夏帆，果然看不到金鱼。

远野纱夜: 「不，没什么。对不起。」

听我这么说，夏帆一脸认真地盯着我看了会儿，然后一下子露出了笑容。

宫泽夏帆: 「嘛，算了。走吧。」

远野纱夜: 「嗯。」

我追随着先走一步的她。

我还在做梦吗？

这是梦吗？

还是现实呢？

不管怎样，我看到了幻想这一点没有改变。

为什么这个不可思议的幻象只有我能看到呢？

来往的行人也好同学也好，谁都没有注意到这个异常。

就算在上课，金鱼也悠悠地在我眼前漂浮。

我托着腮，静静地看着那个样子。

说起来，我想起以前也发生过这样的事。

『那个人』比这个有着更清晰的轮廓。

……啊，连悲伤也想起来了。

于是，一张面孔浮现在脑海。

他说过他也能看到我看不见的东西。

如果是那个他的话，也许……

男学生: 「桐岛——！有客人哦——！」

桐岛七葵: 「？啊。」

桐岛七葵: 「远野」

我低下头。

桐岛七葵: 「什么嘛。还以为是谁呢，原来是你啊。怎么了？」

远野纱夜: 「前辈。前辈能看到金鱼吗？」

桐岛七葵: 「哈？」

前辈皱起了眉头。

然后，隔了一会儿，他用比平时更低的声音说道。

桐岛七葵: 「跟我来一下。」

被带来的是往常的中庭。

周围没有别人。

桐岛七葵: 「你，能看到‘这个’吗？」

前辈用指尖碰了碰金鱼。

‘啪’的一声，金鱼弹开消失了。

远野纱夜: 「嗯。」

我也碰了碰漂浮在空中的金鱼。

金鱼穿过了我的手。

远野纱夜: 「是吗。果然桐岛前辈能看到呢。」

总觉得有点安心。

至少在这个世界里，只有桐岛前辈和我共享着同一个世界。

远野纱夜: 「既然桐岛前辈也看得到，那这就是现实吗？」

远野纱夜: 「……啊，但是。」

我的眼睛追着金鱼的身影。

远野纱夜: 「也许连那个也是梦呢。」

远野纱夜: 「原来桐岛前辈看到的就是这样的幻想世界啊……」

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「啊……」

宣告结束的钟声。我和桐岛前辈对上视线。

彼此都沉默着，没有要动的样子。

远野纱夜: 「不回去吗？」

桐岛七葵: 「你也是。」

结果我们决定就这样继续聊下去。

为了不被任何人发现，我们换了地方，随便找了个地方坐下。

桐岛七葵: 「……之后会很麻烦吧。」

远野纱夜: 「是啊。……对不起，让您旷课了。」

桐岛七葵: 「那也是原因之一，不过……」

他投来一个欲言又止的眼神后，叹了口气。

远野纱夜: 「"？」

桐岛七葵: 「嘛，反正也不是你该在意的事。」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

好安静。

非常安静。

连风拂过的声音都听不到。

桐岛七葵: 「……那么，是从什么时候开始的。能看到‘这个’。」

远野纱夜: 「今天早上，起床后突然就……」

远野纱夜: 「正好做了个梦，我还以为是那个梦的延续呢……」

如果这是梦，那真是个很长的梦。

而且，也非常真实。

因为我正用这双眼睛、这片皮肤感受着这个世界的一切。

桐岛七葵: 「你或许有才能。」

远野纱夜: 「才能吗？」

桐岛七葵: 「嗯。能看到幻想的才能。」

远野纱夜: 「幻想……」

桐岛七葵: 「……从你能看到千代的身影那时起，我就应该更早产生疑问的。」

远野纱夜: 「"…………」

千代小姐。

现在已经消失了。

即使现在像桐岛前辈所说的那样能看到幻想了，也看不到千代小姐的身影，那就说明千代小姐并不存在吧。

桐岛七葵: 「……喂。」

远野纱夜: 「什么呢？」

我歪了歪头，头发垂了下来。

前辈垂下眼睛，然后再次注视着我。

桐岛七葵: 「远野」

前辈开口。

突然，不知从哪里传来了钟声。

咚——

时钟敲响了第二声。

咚——

能听到钟声。

咚、咚，以一定的节奏，一共响了十二声。

远野纱夜: 「是中午的时间了。」

我仰望着哥哥说道。

哥哥正凝视着我房间里的座钟。

我眺望着哥哥的侧脸。

过了一会儿，哥哥转向我。

远野十夜: 「这样啊」

这么说道。

远野十夜: 「既然是中午，那得吃点东西吧。」

远野纱夜: 「嗯，是啊。所以，哥哥也一起去客厅吧？」

远野十夜: 「要去的话，你一个人去就行了。」

远野纱夜: 「为什么？」

远野十夜: 「我的存在被人嫌弃。和我在一起的话，连你也会被说闲话的。」

远野纱夜: 「那我也不去了。」

哥哥的表情微微变了。

远野纱夜: 「因为哥哥不在的话很无聊。而且，我不喜欢别人说哥哥的坏话。」

远野十夜: 「这样啊」

『这样啊』是哥哥的口头禅。

他总是用这句话回应我。

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「但是，就算现在可以，如果想吃东西了，你打算怎么办？」

远野纱夜: 「我会忍耐。」

远野十夜: 「也会有忍耐不了的时候吧。」

远野纱夜: 「……就算那样我也忍耐。」

远野十夜: 「不吃东西的话，人就没法动弹了。那样的话，连书也看不了了。」

远野纱夜: 「唔……」

我正呻吟着，忽然灵光一闪。

远野纱夜: 「对了！」

远野纱夜: 「那我偷偷带面包来！那样就能一起吃了吧？」

不等哥哥回答，我立刻跑向门口。

远野纱夜: 「你等着我哦！」

远野十夜: 「……你真的带来了啊。」

远野纱夜: 「好的！」

我把用裙子包着的面包和水壶放在桌子上。

远野纱夜: 「厨师先生是个非常温柔的人。」

远野纱夜: 「其实啊，我去拿面包的时候，正好跟他对上了眼」

远野纱夜: 「但他没有生我的气，还帮我把水壶装满了果汁呢」

面包摸起来很软，带着温热的触感，最吸引人的是那股香喷喷的气味弥漫在四周。

肚子饿了的我立刻就咬了一口面包。

远野纱夜: 「好吃！」

远野纱夜: 「很好吃哦，哥哥」

但哥哥却完全没有要吃的意思。

远野纱夜: 「不吃吗？」

远野十夜: 「"…………」

他只是站在那里看着我。

远野十夜: 「你吃了就好」

远野纱夜: 「……那，你想吃的时候，饿了的时候就吃吧」

我笑了笑，从哥哥身边走过。

我把手里的面包吃得一干二净，然后双手捧起桌上的水壶，把果汁倒进杯盖里。

喝了一口，嘴里弥漫着甘甜水果的味道。

我担心哥哥，回过头一看，哥哥不知什么时候已经把视线从我身上移开，看向了房间里的书架。

远野纱夜: 「在意那些书吗？」

我把喝了一半的橙汁放在桌上，又站到了哥哥身边。

我抬头看着哥哥的侧脸，他只用余光瞥了我一眼。

远野纱夜: 「那，我们读书吧！你还会跟我一起读，对吧？」

远野十夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「今天读哪一本好呢？」

不过，书架上的书几乎都快读完了。

下次得让哥哥给我买新书。

我正这么想着，哥哥就从排列着的书中拿起了一本封面很眼熟的书。

远野纱夜: 「哇！是哥哥写的书！！」

不用看名字我也立刻认出来了。

因为远野十夜写的书封面颜色总是相同的。

那是本暗蓝色的封面书。

我非常喜欢哥哥写的书。

不过话说回来，哥哥是什么时候把自己的书放到我的书架上的呢？

比起深究这个疑问，我更在意那本还没读过的书的内容，于是拉了拉哥哥的衣服，催他快点。

远野纱夜: 「哥哥，快点。快读给我听」

哥哥的声音在房间里回荡。

他用那低沉而甜美、任谁听了都会着迷的美丽声音，朗读着眼前的故事。

我在哥哥的臂弯中，最近距离地感受着那个声音。

远野纱夜: 「……书真好啊，哥哥」

远野纱夜: 「读书的时候，话语会进入我的心里，然后世界就变广阔了」

远野纱夜: 「故事里出现的人和物会在眼前动起来，我能感觉到风、光和声音」

远野纱夜: 「书里的人和物，会告诉我我不知道的事」

远野纱夜: 「书里的人比我懂得多，书里的东西也都是我没见过的」

远野纱夜: 「有我不知道的城镇、我不知道的人、我不知道的东西、我不知道的世界，都在那里」

远野纱夜: 「读书的时候，就像在旅行一样」

远野纱夜: 「哥哥也这么觉得吧？」

我向哥哥露出了笑容。

远野纱夜: 「……我喜欢十夜哥哥写的故事。非常喜欢」

远野纱夜: 「今后也要一直写出精彩的故事哦」

远野十夜: 「……嗯。知道了」

那是哥哥第一次露出的笑容。

远野十夜: 「哟，醒了？」

远野纱夜: 「"…………」

我睁开合上的眼帘，最先映入眼帘的是正朝我微笑的哥哥身影。

这身影和梦中哥哥的样子重叠在了一起。

我缓缓地转动视线确认四周，发现这里已经不是刚才所在的地方，而是我和哥哥一起住的公寓。

看来，我似乎是睡在哥哥的膝盖上了。

远野纱夜: 「梦……」

远野纱夜: 「我做梦了」

远野纱夜: 「……在梦里做梦，醒来之后，看见透明的金鱼浮在空中」

远野十夜: 「真是个有趣的梦啊」

远野纱夜: 「嗯。然后，我在学校和桐岛前辈说话的时候，场景突然就变了……接着哥哥就出现了」

远野十夜: 「哦」

远野纱夜: 「是小时候的梦，也许与其说是梦，不如说是回忆吧」

我一边说着，一边回想起刚才一直看到的梦。

那个梦异常真实，即使现在醒了，我也能清晰地记住所有细节。

真是个不可思议的梦。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「……怎么了？」

远野纱夜: 「……不」

我打消了继续想下去的念头，脸上浮现出微笑。

我从膝盖上坐起身来，并排坐到哥哥身边，把头靠在他的胳膊上，再次闭上了眼睛。

远野纱夜: 「最近，我经常做梦」

远野纱夜: 「就算在梦里也能见到哥哥，真的好高兴啊」

远野十夜: 「那真是我的荣幸」

远野纱夜: 「哥哥，你会做梦吗？」

远野十夜: 「……嗯，会做啊」

远野纱夜: 「是什么梦呢？」

远野十夜: 「纱夜的梦」

远野纱夜: 「……呵呵。好开心。我们是一样的呢？」

远野十夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「梦里的我在做什么呢？」

远野十夜: 「总是在跟我说话」

远野纱夜: 「……那，说的是什么呢？」

远野十夜: 「各种各样的事。关于你自己的事、今天发生的事、看到的东西、听到的东西，什么都跟我说了」

远野十夜: 「还老缠着我，要我读书给你听呢」

远野十夜: 「……啊，这到现在也还是一样」

声音里带着笑意。

远野纱夜: 「我让你麻烦了吗？」

远野十夜: 「不」

远野十夜: 「不如说，不但不麻烦，我还想多听你说呢」

远野十夜: 「每当你用声音编织出话语，我的世界就变得广阔起来」

远野十夜: 「过了十年，这一点也从未改变」

远野十夜: 「纱夜，我重要的人……」

我闭着眼睛，听着哥哥的声音。

然后，再次沉入睡眠的深处。

宫泽夏帆: 「啊，纱夜酱～！早啊～！」

这到底是怎么回事呢？

看来，我又像是身在梦中了。

早上醒来时，我身在青黑色的海底。

虽说是海底，但并不是说整个世界真的从地面变成了海中。

证据就是，在海底遇到的所有人都和在陆地上一样，重力也正常运作着。

在水里似乎也能呼吸，能说话，也能听到对方的声音。

当然，眼睛也这样睁着。

或许只是像叠加了一层滤镜一样看到的景象罢了。

我抬起头。

头顶也是同样的蓝色，但也许因为更接近太阳，比在地上看到的更苍白，阳光照射到的地方颜色尤其淡薄。

宫泽夏帆: 「怎么了？」

咕噜咕噜咕噜咕噜。

气泡升向天空。

远野纱夜: 「因为今天的天空很美」

宫泽夏帆: 「是吗～？很正常吧？」

远野纱夜: 「呵呵」

宫泽夏帆: 「？」

先是金鱼，接着是水里，这之间会有什么关系吗？

宫泽夏帆: 「……你好像挺开心的样子呢」

远野纱夜: 「嗯。我本身不会游泳，所以这或许也算是一种不错的体验吧」

宫泽夏帆: 「嗯，嗯嗯～？天空很美，不会游泳？什、什么～？」

远野纱夜: 「没什么」

宫泽夏帆: 「诶～！！怎么回事嘛！！」

我的幻象还在继续。

还是那么漫长，而又现实的梦。

老师的声音、课间的喧闹、熟悉的人们，全都和现实世界一样，他们说话、接触，在我身上留下存在的痕迹。

桐岛七葵: 「喂，远野！」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「别光说『是』。你听我说话了吗？」

桐岛前辈。

总觉得有种不可思议的感觉。

或许该说是昨天梦里两人独处谈话的那种既视感吧。

……啊，可是都说了些什么呢？想不起来了。

远野纱夜: 「……对不起。」

桐岛七葵: 「真是的……唉，算了」

日生光: 「啊哈哈。说起来，我听说昨天纱夜酱和桐岛君两个人一起翘课了，是真的吗？」

桐岛七葵: 「"…………」

宫泽夏帆: 「什么！」

日生光: 「咦，你不知道？」

宫泽夏帆: 「不知道！虽然我知道纱夜酱翘课了！！呜～！」

桐岛七葵: 「别瞪我啊」

宫泽夏帆: 「我没瞪！！」

桐岛七葵: 「明明就在瞪吧……」

夏目悠希: 「那，你们两个人干什么了？」

桐岛七葵: 「"…………」

桐岛七葵: 「……也没什么特别大的理由」

夏目悠希: 「哦，没什么大事却翘课了啊」

日生光: 「就是啊。而且还是两个认真的优等生」

桐岛七葵: 「你们啊……我跟远野正说着话，上课铃就响了，因为话说了一半就没去上课。没有别的原因了」

日生光: 「哇，真不认真」

桐岛七葵: 「我就是不想被你说」

桐岛七葵: 「……远野你也别光沉默着，倒是说句话啊！」

远野纱夜: 「诶？」

被叫到名字，我猛地回过神来。

大家都在等着我说什么。

远野纱夜: 「"…………」

我什么也没能说出来。

因为我不知道该说什么才好。

有什么不对劲。

涌上心头的异样感。

昨天？

我还在继续做梦吗？

还是说，这不是梦，而是现实？

咕嘟。一个特别大的气泡升了起来。

瞬间，呼吸变得困难起来。

大量的水涌入我的喉咙，无法呼吸。

我按住喉咙，拼命想吸气。但在水里，越是呼吸就越痛苦。

眼前，大家似乎都在嘴里叫喊着什么。

但这里是在水里。

别说是声音了，就连视野都被遮挡，什么都传不过来。

因为我也无法呼吸，自然也就发不出声音。

啊，意识渐渐变得模糊。沉入一片黑暗、漆黑之中。

远野纱夜: 「…………啊」

海消失了。

我大口地喘着气。这次不难受了。

桐岛七葵: 「喂！！没事吧！！」

宫泽夏帆: 「纱夜酱！！」

宫泽夏帆: 「没事吧！！喂！」

也许是刚才视野一直很暗的缘故，一下子回到色彩鲜明的世界，眼睛有点刺痛。

日生光: 「没事吧？」

远野纱夜: 「……没事」

桐岛七葵: 「去保健室吧」

远野纱夜: 「没关系」

宫泽夏帆: 「怎么可能没事！」

桐岛七葵: 「给」

说着，桐岛前辈蹲在地上，摆出要背我的姿势。

桐岛七葵: 「快点」

远野纱夜: 「"…………」

夏目悠希: 「我说啊，你直接倒下去反而更麻烦人哦」

远野纱夜: 「可是……」

日生光: 「好了啦。乖乖听话」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「嗯……」

我把手搭在桐岛前辈的背上，他一下子就把我托起到比我身高还高的视野高度。

宫泽夏帆: 「不许碰奇怪的地方啦～！！」

桐岛七葵: 「谁会碰啊，傻瓜」

远野纱夜: 「"…………」

我在前辈的背上摇晃着，环视四周的世界。

不在海底，也没有金鱼的身影。

我所在的世界。

保健室白色的天花板，我直盯着那一点。

这个时间，夏帆她们应该正在上课吧。

这里非常安静，就算知道不是一个人，也会觉得好像只有自己被留在了这个世界里。

我盖上被子，在里面蜷缩成一团。

与其待在这种地方，还不如早点回家。

如果这是梦的话，我想早点醒来。

是梦还是现实都无所谓。

我想早点见到哥哥。

？？？: 「远野同学」

有人叫我的名字。

那不是哥哥。

我慢吞吞地从被子里探出头，小声回答了一声「是」。

保健老师: 「怎么样？身体感觉如何？」

远野纱夜: 「没关系」

在送到这里之前就已经恢复了，所以不如说待在这里反而才奇怪。

保健老师: 「继上次之后又这样啊……。你去看过医生了吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

我说了谎。

保健老师: 「是吗。说没事？」

远野纱夜: 「嗯。说只要静养就没事」

保健老师: 「这样……。今天怎么办？要回去了吗？」

远野纱夜: 「……嗯」

我点了点头，立刻把脚从床上放了下来。

我想尽快离开这里。

首先得回教室拿书包，然后向班主任说明情况……

保健老师: 「啊，班主任那边我来跟他说吧」

远野纱夜: 「谢谢你们」

我鞠了一躬，朝门口走去。

保健老师: 「回去一个人没问题吗？」

远野纱夜: 「我会叫车来，请不用担心」

保健老师: 「……是吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

保健老师: 「远野同学」

远野纱夜: 「……有什么事吗？」

保健老师: 「今天的事，我还没联系你的家人……」

她的话还没说完，我就开口打断了她。

远野纱夜: 「啊，那正好。我这边待会儿会联系他们的，老师您请不用费心了」

保健老师: 「你这么说，其实是打算不联系吧？」

远野纱夜: 「"…………」

我微微眯起眼睛，然后立刻移开了视线。

远野纱夜: 「反正，联系了也跟以前没两样」

保健老师: 「说到这个，你家是不是有什么情况？好像跟父母关系不太好……要不要试着跟你爸爸妈妈好好谈一次呢？」

远野纱夜: 「妈妈很久以前就不在了」

保健老师: 「诶？可是，资料上有你母亲的名字啊」

远野纱夜: 「那个人在很多年前就从家里出去了。大概只是为了面子才没有离婚罢了」

保健老师: 「…………」

就算不看她的脸，也能感觉到对方语塞的样子。

我把手搭在了门上。

保健老师: 「要不我直接跟你父亲说说看？」

我叹了口气，把门打开一半，就这样回过头。

远野纱夜: 「……谢谢您的好意，但我对此事没有任何期望」

保健老师: 「可是，就算有朋友陪着你，一个人还是很辛苦吧？」

远野纱夜: 「我不是一个人」

远野纱夜: 「我有哥哥在。只要有哥哥在，其他人、其他东西，我什么都不需要」

远野纱夜: 「"…………」

我走着。一个人走着。

平日白天的街道，和假日不同，有种独特的喧嚣。

假日里，大家走路时总像被时间催促着一样，但现在不同。

擦肩而过的人，一个又一个，一切都像是缓缓流动的。

我也自然地放慢了脚步，和周围保持同样的步调，抬头望着淡蓝色的天空，想着心事。

最近，我接连看到了不可思议的幻象。

那是让现实与梦境的边界变得模糊的幻象。

一开始我以为这一切都是梦，但像这样有意识地走着，就发现它和现实并没有什么不同。

阳光是温暖的，风吹动我的头发，用手触摸就能感受到物体的触感。

那确实是现实。

远野纱夜: 「"…………」

……别想得太深了。

虽然不知道为什么突然开始看到幻象，但本来也不是从来都看不见的。

？？？: 「她在干什么呢？」

？？？: 「是啊」

听到了近处的声音。是一男一女略带沉稳的语调。

？？？: 「穿着制服在这种地方闲逛，还真是个不认真的孩子呢」

？？？: 「不不，不能那么轻易地下定论。说不定有什么深层的原因呢」

？？？: 「深层的原因？就凭抬头望天发呆这点事？」

？？？: 「也许不只是发呆。说不定她正背负着巨大的烦恼」

？？？: 「是吗？我可看不出来」

说话的人似乎是在议论我。

我觉得不舒服，于是加快了脚步，想和那两个人拉开距离。

？？？: 「哦，她走了」

？？？: 「真是的。拿她没办法」

远野纱夜: 「"…………」

？？？: 「她突然走快了呢」

？？？: 「是啊」

不管我走到哪里，那两个人的声音都没有消失。

远野纱夜: 「"…………」

照这样下去他们好像会一直跟到我家里，于是我故意绕了远路。

当然，保持着速度。

？？？: 「这孩子打算去哪儿呢？」

？？？: 「不知道呢」

一直被跟踪着。

不管我走多快，走哪里，那两个声音都紧紧跟着。

本来应该马上回家的，却跑到了这种地方来。

我到底在干什么呢？

想到这里，我突然觉得这样下去很傻，终于下定决心回头看了看。

远野纱夜: 「那个……」

回头一看，那里没有人影，取而代之的是两只猫——一黑一白——蹲在墙头一动不动，用蓝色的眼睛盯着我。

黑猫: 「喂喂，终于被发现了啊」

白猫: 「傻瓜，怎么可能啊」

黑猫: 「哈哈，那当然了。开玩笑的。普通人类不可能听到我们的声音」

我倒也没怎么惊讶。

只想着: 「金鱼、大海，接着是会说话的猫。也就这种程度。」

两只猫并不知道自己的话已经被人听到了，继续聊着。

黑猫: 「她不动了。怎么回事？」

白猫: 「是啊。哎呀，不过我们好像不知不觉走了挺远的地方呢」

黑猫: 「偶尔这样也不错嘛」

白猫: 「话是这么说，可最后还是没搞明白这孩子为什么这个时间在外面晃」

黑猫: 「很快就会知道的」

白猫: 「是吗？」

两只猫的对话。

光看外表分不出哪只是公哪只是母。

等它们似乎聊得差不多了，我鼓起勇气搭了话。

远野纱夜: 「我有问题想问你们」

白猫: 「哎呀？难道是在对我们说话？」

黑猫: 「怎么可能」

猫还没察觉。

远野纱夜: 「你们是什么？是妖精吗？我是在做梦吗？」

听到这话，两只猫显然吃了一惊，白猫和黑猫都全身毛倒竖，尾巴直直地翘了起来。

白猫: 「……你，听得懂我们说话？」

白猫小心翼翼地对我说。看来白猫是母的。

黑猫则呼呼地发着怒。

远野纱夜: 「嗯，能听懂。虽然不知道为什么」

两只猫面面相觑，倒竖的毛渐渐平复下来。

不过警戒似乎还没解除，尾巴依然竖着。

远野纱夜: 「那个，那你们到底是什么？」

黑猫: 「话说回来，小姐你为什么这个时间在外面走？穿成你这样的人现在应该在学校里才对，不是吗？」

远野纱夜: 「"…………」

我的话被无视了，猫自顾自地提问。

这时，它们的尾巴已经悠然地左右摇摆着。

远野纱夜: 「我身体不舒服，提前早退了」

白猫: 「哎呀，你身体不舒服吗？看起来完全不像呢」

我的身体已经恢复了，那当然看不出来。

对此一无所知的猫们撇下我，两只互相商量起来。

黑猫: 「不不，也许其实她肚子疼得厉害」

白猫: 「如果是那样，就不能解释她为什么待在这里」

黑猫: 「……嗯，确实。不过这样一来，我更搞不懂她为什么会在这里了」

白猫: 「很简单。她不想待在学校呗」

黑猫: 「在学校？为什么？」

远野纱夜: 「"…………」

两只猫的讨论没完没了。

我放弃地决定赶紧回家。

黑猫: 「哎呀，你去哪儿？那边不是你刚才走过的路吗？」

猫跟在我后面。

远野纱夜: 「我要回去。因为比起继续往前，回头走离家更近」

白猫: 「也就是说，你刚才骗了我们？要是打算回家，早点回去不就好了吗」

远野纱夜: 「还不是因为你们跟了上来？」

我沿着来时的路折返回去。脚步不快不慢。

声音依然跟在我后面。

黑猫: 「哎呀呀，真是个意外强硬的小姐啊」

白猫: 「才不是强硬，是性格坏」

黑猫: 「你可真爱挑这个孩子的刺啊」

白猫: 「哼」

黑猫: 「我倒不觉得她特别性格坏。不过，是有点装模作样」

白猫: 「我只是看不惯她那副'我和你们不一样'的隔阂。好像在瞧不起人一样」

黑猫: 「那大概就是她装模作样的原因吧」

白猫: 「是啊。所以容易被别人疏远。光长得好看可不行」

猫们随意地数落着我。

它们知道我什么？

黑猫: 「不过，她自己其实比谁都更在意这一点」

白猫: 「傻孩子。要是能更坦率点就好了」

黑猫: 「……说起来，你刚才问过我们是什么吧」

白猫: 「啊对对对，问我们是妖精，或者自己是不是在做梦」

黑猫: 「这真奇怪」

白猫: 「是啊，奇怪」

猫吃吃地笑了。

有什么好笑的？

黑猫: 「因为，你应该知道我们是谁才对」

白猫: 「因为，我们也认识你」

远野纱夜: 「诶？」

一回头，我和一位老父亲对上了目光。

老父亲神态平和地摘下帽子，向我鞠了一躬。

然后就这样从我身边走过。

四下看遍了，也没找到黑白的身影。

也听不到声音了。

幻象消失了。

累了。

比平时更深长地叹了口气，我打开壁橱，拿出便服。

刚把制服扣子解开，就听到了敲门声。

远野纱夜: 「"哥哥……」

远野十夜: 「欢迎回来。今天回来得真早呢」

远野纱夜: 「嗯……」

哥哥从背后抱住了我。

肌肤相触。

这样抱着的时候，就会什么都忘掉，只想依赖这份温暖。

远野十夜: 「纱夜，你一脸疲惫」

我抬起头，他在我额前的刘海上吻了一下。

远野十夜: 「怎么了？」

我盯着哥哥的脸看了一会儿，低声说道。

远野纱夜: 「……最近总感觉遇到一些很奇怪的事」

远野十夜: 「……奇怪的事？」

他在我耳边低语，同时一粒一粒地解开制服的扣子。

远野纱夜: 「哥哥会相信天空飘浮的金鱼和眼前展开的海底世界吗？」

远野十夜: 「我相信。只要是纱夜说的话」

校服西装外套掉在脚下。

远野纱夜: 「是呢。我就知道哥哥会这么说……」

隔着衬衫，更能感觉到哥哥的存在。

哥哥的手搭上了衬衫的扣子。

远野纱夜: 「就像千代的事一样，哥哥当时也相信了我」

远野十夜: 「"…………」

解到第二颗时，哥哥的手停住了。

我抓住了那只手。

远野纱夜: 「十夜哥哥从小就一直听我说话」

远野十夜: 「那是当然。你的话就是我的一切」

我想看哥哥的笑容。

曾经见过一次哥哥的笑容，让我难以忘怀，之后我试过很多次想逗他笑。

远野纱夜: 「哥哥！十夜哥哥！快看！！」

从摊开的书中冒出来的玩具。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「吓到了？」

远野十夜: 「不」

哥哥的表情没有变化。

远野纱夜: 「咦，奇怪啊……之前那次明明有笑的」

远野十夜: 「你是想逗我笑吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「为什么需要我笑？」

远野纱夜: 「因为哥哥笑起来的样子很迷人啊」

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「还有，哥哥，我可不叫'你'哦」

远野纱夜: 「纱夜。我的名字是纱夜。请叫我纱夜」

远野十夜: 「纱夜」

远野纱夜: 「嗯！什么事？十夜哥哥」

哥哥笑了。

远野纱夜: 「"！」

我也笑了。因为哥哥笑了，我很开心。

远野十夜: 「为什么纱夜要笑？」

远野纱夜: 「因为哥哥肯对我笑，我好开心」

远野纱夜: 「呐，哥哥。我们一起看书好不好？我想读新的故事」

远野十夜: 「嗯，好啊」

随着时间流逝，哥哥变了。

开始对我的话有回应了。

开始主动对我说话了。

开始对我微笑了。

明明以前只是默默看着我。

我非常开心，开心得不停地跟哥哥说话。

虽然依然被周围的人讨厌，但不管别人说什么我都不在乎。

远野纱夜: 「今天是花的故事呢。这个故事对我太难了，没太看懂……但是我喜欢这个故事」

远野纱夜: 「秋樱很喜欢樱花呢。所以才想见它。这份心情我特别能理解」

远野纱夜: 「……哥哥，我喜欢哥哥。哥哥也喜欢我吗？」

远野十夜: 「嗯。我也喜欢纱夜哦」

你看，他自然地笑了。

远野纱夜: 「对了！哥哥，跟我来。我有东西想给你看」

我带着哥哥来到了庭院。

一片火红的花园展现在眼前。

远野纱夜: 「是玫瑰花。很漂亮吧？」

远野十夜: 「是啊。很美」

远野纱夜: 「虽然我们家没有樱花树有点遗憾，但玫瑰花也很棒呢」

今年玫瑰花也开得很美。

飘着玫瑰花香的地方，是母亲生前最喜欢的地方。

滴落在地上的水珠。

我因为寂寞哭了出来。

远野纱夜: 「妈妈，妈妈……」

远野纱夜: 「好想你。你去哪儿了……？」

那时我已经知道继母永远不会回来了。

继母的故事已经结束了。

但即便知道，悲伤也不会消失。

哭了一阵之后，我注意到哥哥从刚才开始就没再回应了。

我抬头看向我们牵着的手那一端。

哥哥在哭。

远野纱夜: 「十夜哥哥……？」

我想伸手去摸哥哥的脸，但够不到。

于是哥哥配合我蹲了下来。

我的手触碰到了哥哥的脸颊。

远野纱夜: 「你在哭吗？」

漂亮的黑眸里落下了和我一样的泪珠。

远野纱夜: 「你在为我哭呢。我好开心……」

我伸手搂住哥哥的脖子，紧紧抱住了他。

远野纱夜: 「十夜哥哥永远都是站在我这一边的呢」

远野十夜: 「嗯。……我会永远站在你这边」

远野纱夜: 「你发誓会保护我吗？」

远野十夜: 「嗯，我发誓会保护你」

鹦鹉学舌般的回应。

即便如此我还是很开心。

侍女: 「纱夜小姐，您在做什么呢？」

远野纱夜: 「我和十夜哥哥一起看玫瑰花呢」

侍女: 「咦…………」

到底为什么呢。

每次提到哥哥的名字，大家的表情就会暗淡下来。

侍女: 「……小姐，今天是要看医生的日子哦？得快点回宅邸才行」

远野纱夜: 「不要」

我讨厌医生。

那些人总说谎。

侍女: 「不可以任性。来，走吧」

她强行抓住我的胳膊，把我拉回宅邸。

远野纱夜: 「哥哥！哥哥！！」

我拼命挣扎，向哥哥伸出手。

泪水滑落脸颊。

之后，我继续看着幻象。

远野纱夜: 「那是……」

走在院中的走廊上时，我看到墙那边绿色的树木中有什么红色的东西。

一开始我还以为是垃圾，但被那格外显眼的颜色吸引，仔细一看，发现那不是垃圾，似乎是一朵花。

我翻过墙，靠近那朵红花。

一朵玫瑰花正盛开着。

周围只有矮矮的草叶，既没有藤蔓也没有别的花。

从没听过也没见过玫瑰花会这样开。

是有人种在这里的吗？

我坐在地上，伸手想碰那朵玫瑰。

？？？: 「远野」

背后传来声音，我缩回了手。

回头一看，桐岛前辈正俯视着我。

远野纱夜: 「桐岛前辈……」

桐岛七葵: 「你还是老样子啊，在干什么呢……」

远野纱夜: 「我看到了一朵玫瑰」

桐岛七葵: 「玫瑰？啊……」

他先是露出一脸疑惑，然后看了看那朵玫瑰，像明白了什么似的嘟囔了一句。

桐岛七葵: 「最好别碰」

远野纱夜: 「为什么？」

桐岛七葵: 「这不是玫瑰」

远野纱夜: 「不管怎么看，对我来说都是玫瑰啊？」

桐岛七葵: 「也许看起来像，但不是」

远野纱夜: 「你怎么知道？」

桐岛七葵: 「直觉」

桐岛前辈说得斩钉截铁，眼神里没有丝毫犹豫。

桐岛七葵: 「总之别碰。记住了吗？明白了？」

远野纱夜: 「明白了。」

桐岛七葵: 「那就好。对了，正好。我有话跟你说」

远野纱夜: 「跟我说吗？」

桐岛七葵: 「啊。本来白天也行，但总觉得有点难以启齿……」

远野纱夜: 「有什么事吗？」

桐岛前辈突然移开视线，难以启齿地继续说了下去。

桐岛七葵: 「呃——……今天回去的时候，不一定非得今天也行，我能去你家拜访吗？」

远野纱夜: 「……为什么呢？」

桐岛七葵: 「我想见你哥哥」

远野纱夜: 「见我哥哥……？前辈找我哥哥有什么事吗？」

明明哥哥和桐岛前辈之间并没有什么交集。

桐岛七葵: 「我有不少事想问他」

远野纱夜: 「想问他？」

桐岛七葵: 「嗯」

桐岛前辈没有再继续说下去。

我感觉好像被他说「别问了」。

沉默了一阵子，我眨了一下眼，先开了口。

远野纱夜: 「我明白了。那今天回去的时候顺便来我家一趟吧？」

桐岛七葵: 「可以吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「抱歉啊……」

他像是松了口气似的笑了笑。对桐岛前辈来说还挺罕见的。

远野纱夜: 「不过，如果是这种事的话，你白天跟我说就好了啊。该不会你是特意来找我的吧？」

桐岛七葵: 「这种事，我哪能在他们面前说啊」

宫泽夏帆: 「纱夜酱——！对不起——！！你在等我吗～！？」

夏帆抱着笔记本走了过来。

说起来，我之前让忘了笔记本的夏帆先走了呢。

桐岛七葵: 「尤其是不能在她面前说」

桐岛七葵: 「总之就是这样。今天回去的时候，我在大门口等你」

远野纱夜: 「明白了。」

宫泽夏帆: 「我当是谁呢，原来是七葵前辈啊。在这里干什么呢～？」

桐岛七葵: 「没什么。那先走了」

宫泽夏帆: 「哇呜！」

临走前，桐岛前辈把手放在夏帆头上，然后返回了教学楼。

宫泽夏帆: 「……喂——！！头发会被弄乱的，别这样！！真是的～」

宫泽夏帆: 「……话说回来，为什么是七葵前辈？」

远野纱夜: 「那是因为……」

宫泽夏帆: 「哇啊！！快点！！快点——！！」

男学生: 「那么，远野同学，能不能帮我把这些垃圾丢到焚烧炉去？」

远野纱夜: 「好的。知道了」

把垃圾放进焚烧炉，喘了口气。

花了不少时间。没想到今天偏偏是我打扫值日。

前辈还在等我吗？

远野纱夜: 「得赶紧回去……」

我正急忙往教室赶，又看到了那朵蔷薇花。

远野纱夜: 「"…………」

我并没有忘记桐岛前辈的忠告。

但是，我就像被花香吸引的虫子一样，几乎无意识地站在了蔷薇花前。

层层叠叠的深红花瓣美得惊人，明明只有一朵，却如此庄严。

看到蔷薇花，就会想起很多事。

虽然那些都不是什么美好的回忆，但我还是无法讨厌这朵美丽的花。

？？？: 「喂，别碰！」

当声音传到我耳中时，我的手已经碰到了花瓣。

手指上缠绕着红色的蔷薇藤蔓。

明明应该被刺扎到了，却一点也不觉得疼。

藤蔓缠绕住我的手臂和腿，然后用强大的力量把我拉了过去。

我的身体离开了地面，坠入了黑暗的深渊。

我也不知道为什么知道自己在黑暗中坠落。

只是凭感觉想: 「啊，我在往下掉。」

奇怪的是，我并不觉得害怕。

既然在坠落，那我的身体迟早会重重地摔到地上吧。

从这么高的地方掉下来，落地的时候我的身体可能会像玻璃一样摔得粉碎吧。

即便如此，我还是不觉得害怕。

不知过了多久，我一直在黑暗中坠落。

离地面还有多远呢。

我甚至还有余裕想这些。

我眨了一下眼。

突然，我的身体变得像羽毛一样轻盈。

下落的速度也变了。

感觉我的身体和地面正慢慢地靠近。

我又眨了一下眼。

然后，就像羽毛飘落一样，我缓缓地从脚底落地。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「没事吧？」

回过神来，桐岛前辈正担心地看着我的脸。

远野纱夜: 「我……」

他把手放在我头上，像往常一样叹了口气说道。

桐岛七葵: 「……真是的。都说了别碰了。真够麻烦的」

远野纱夜: 「……对不起。」

桐岛前辈松开手，向前迈了一步。

我也同样跟上，和他并肩走着。

桐岛七葵: 「对了。喏，你的包」

一个带着白花的包。

确实是我的。

远野纱夜: 「这是？」

桐岛七葵: 「因为你一直不来嘛。我去教室，听说你去扔垃圾了。就把你的包顺便带来了」

远野纱夜: 「这样啊。非常感谢。对不起，不仅让您等，还出了这种事……」

桐岛七葵: 「过去的事就别提了。赶紧走吧」

远野纱夜: 「……嗯」

远野纱夜: 「……桐岛前辈，刚才的幻觉您也看到了吗？」

桐岛七葵: 「啊。你掉进了黑暗里」

远野纱夜: 「嗯……」

桐岛前辈看起来并没有特别动摇，反而很淡定。

远野纱夜: 「您为什么能那么冷静呢？」

桐岛七葵: 「你看起来也挺镇定的嘛，至少表面上是」

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「不害怕吗？」

远野纱夜: 「……不」

我并不害怕。

远野纱夜: 「反而，奇怪的是心情非常平静」

桐岛七葵: 「平静？」

远野纱夜: 「嗯……我自己也不太明白，但总觉得很怀念」

不知道是因为那朵令人难忘的蔷薇花，还是那个幻觉本身让我感到怀念。

桐岛七葵: 「……这样啊」

桐岛七葵: 「我对这种事已经习惯了。事到如今不会因为这点小事就吃惊了。不过，最近的情况确实有点严重……」

远野纱夜: 「前辈是从什么时候开始能看到这些的？」

桐岛七葵: 「不知道。等注意到的时候就已经能看到了。嗯，大概是从出生开始吧」

远野纱夜: 「好厉害啊」

桐岛七葵: 「只会添麻烦而已」

桐岛七葵: 「……从我记事起，我看到的世界就跟别人不一样。不想习惯也得习惯」

桐岛七葵: 「"…………」

他垂下眼睛，那样子隐约透露出我所不知道的辛苦。

远野纱夜: 「前辈看起来非常普通啊」

桐岛七葵: 「这话什么意思」

远野纱夜: 「桐岛前辈为什么会看到幻觉呢？」

桐岛七葵: 「…………谁知道呢」

我猛地别过脸去。

果然，连桐岛前辈自己也不知道吗？

桐岛七葵: 「我之前也说过吧？要听周围人的话。能看到才是奇怪的」

远野纱夜: 「"…………」

真的是这样吗？

明明这些和现实一样真实？

难道不应该是除了自己以外的人才是错的吗？

现在看到的世界难道不才是真实的吗？

远野纱夜: 「咳咳！咳咳！」

桐岛七葵: 「喂，没事吧？」

前辈抚摸着我的背。

远野纱夜: 「……嗯，咳……」

桐岛七葵: 「……怎么感觉越来越严重了？你有好好去医院吗？」

远野纱夜: 「……嗯」

桐岛七葵: 「"…………」

他虽然一脸不太信服的样子，

桐岛七葵: 「是么。」

还是叹了口气回答道。

远野纱夜: 「……前辈」

桐岛七葵: 「什么事？」

远野纱夜: 「我们快点走吧」

桐岛七葵: 「……啊，说得对」

桐岛七葵: 「不过，你还真愿意让我去你家啊。不，我自己说出来也有点怪」

远野纱夜: 「您以为我会拒绝吗？」

桐岛七葵: 「谁知道呢」

远野纱夜: 「桐岛前辈有事要找的是我哥哥，不是我吧？」

桐岛七葵: 「啊，算是吧」

远野纱夜: 「那么，拒绝与否由我哥哥决定。我不是我哥哥」

桐岛七葵: 「……是啊」

远野纱夜: 「……而且，我觉得只有桐岛前辈的话就没问题」

是的，不知为何总觉得桐岛前辈让人放心。

我觉得只有桐岛前辈的话，就算见到哥哥也没问题。

关键的桐岛前辈却沉默着，好像在想什么。

我也沉默着看向前方。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「"…………」

在我俩沉默的时候，终于看到了公寓楼。

入口处停着一辆卡车。

桐岛七葵: 「……搬家吗？」

远野纱夜: 「"这个嘛……？」

说着，我想了起来。

这间公寓是父亲买下来给我住的。

除了我之外应该只有管理员住在这里，没有其他人。

远野纱夜: 「…………！」

不知为何有种不祥的预感，我丢下桐岛前辈跑了过去。

跑到玄关大厅，看到唯一的楼梯上一群拿着行李的人正陆续走下来。

他们手里拿着几个纸箱，还有我房间里的家具。

我张开双臂拦住他们的去路，让他们停下。

远野纱夜: 「你们在干什么！」

我大喊。

远野纱夜: 「你们是什么人！？那是我的东西！！你们有什么权力擅自进入我的房间！！」

大家似乎都不太了解情况，听到我的话一脸困惑。

这时，一个熟悉的人从里面走了出来。

管家: 「纱夜大小姐」

远野纱夜: 「是你……！」

父亲的手下。

我瞪了他一眼，命令道。

远野纱夜: 「马上给我恢复原样！！」

管家: 「这做不到」

远野纱夜: 「为什么！」

不用问也知道答案。

管家: 「非常抱歉。这是您父亲的命令」

远野纱夜: 「为什么！？那个人为什么总是自作主张！！」

管家: 「前几天学校来了通知，您父亲听到后，吩咐把您带回府邸」

远野纱夜: 「我不回去！！去告诉我父亲！！我说了没有打算回那个家！！」

管家: 「大小姐，请别任性了」

远野纱夜: 「任性！？任性的明明是你们吧！！」

远野纱夜: 「那个人有哪怕一次考虑过我的感受吗！？不，不只是我！其他人也一样……母亲那时候也是！！」

远野纱夜: 「总之，我绝对不会回去！！请回吧！！」

管家: 「那是不可能的。无论如何，您也无法在这里久留了」

远野纱夜: 「为什么！」

管家: 「这里也已经被您父亲退租了」

远野纱夜: 「！怎么会……」

管家: 「这里已经没有纱夜大小姐的容身之所了」

远野十夜: 「纱夜」

我猛然抬头看向楼梯。

远野纱夜: 「十夜哥哥！！」

哥哥避开人群，走下楼梯。

我跑到哥哥身边，把手放在他胸口道歉。

远野纱夜: 「哥哥！哥哥，对不起……！」

哥哥露出了既像悲伤又像怜爱的笑容。

看到那个笑容，我非常难过。

管家: 「大小姐，回府邸吧？」

选择：拒绝

远野纱夜: 「不要」

我躲到哥哥身后。

远野纱夜: 「没有容身之所也没关系。只要有十夜哥哥在就够了」

远野纱夜: 「十夜哥哥就是我的容身之所！！」

远野十夜: 「纱夜……」

但是，这样下去会被强行带走。

我环顾四周想办法，看到稍远处有另一个自己。

阳光照射进来的窗边。

倒映出的我的眼眸蕴含着深邃的夜之黑暗。

远野纱夜: 「"…………」

闭上眼睛，让心平静下来。

然后，我看了一眼哥哥，

远野纱夜: 「哥哥，放心吧。我会保护哥哥的」

我用只有哥哥能听到的声音说道，然后离开了哥哥身边。

管家: 「大小姐……」

我慢慢走过去，在一个拿着椅子的男人面前停下。

远野纱夜: 「把它给我」

我从男人手里夺过椅子，走到窗户附近。

男人: 「难道说……」

有人说道。确实如此。

我举起椅子，猛地朝窗户砸去。

破碎的声响回荡开来，周围所有人都目瞪口呆。

窗户意外地脆弱，轻易地碎了一地。

我卷起制服袖子，捡起一块碎玻璃。

远野纱夜: 「如果你们还要继续擅自行动，我就当场割开自己的身体」

管家: 「大小姐！」

远野纱夜: 「别过来！！」

远野纱夜: 「……听好了？这不是在开玩笑。你们要是再靠近一步试试看」

我把碎片贴近手腕。

尖锐的顶端一触到皮肤，就噗的一声冒出了圆圆的红色血珠，血珠越扩越大，最终顺着胳膊流下了一缕。

看到这一幕，几个人皱着脸后退了几步。

我用尽全力喊道。

远野纱夜: 「马上给我离开！！」

也许是实在没辙了，也许是被我的气势镇住了，

管家: 「……明白了。今天就按您说的做吧」

说完他抬了抬手，拿行李的人便转身返回我的房间。

管家: 「但是，大小姐，有一点希望您能明白」

管家: 「大家都很担心纱夜大小姐。包括我和府里的人，还有您的父亲也是」

管家: 「确实他有些做法强硬，但这次也是为了大小姐着想。那个人是爱您的啊」

管家: 「您可是他唯一的亲生女儿……」

远野纱夜: 「净说些漂亮话，你们以为这样就能让我哭吗？」

管家: 「不，我……」

远野纱夜: 「那为什么……」

『为什么』

到了嘴边的话又咽了回去。

我觉得再说什么，这些人也不会明白。

不知过了多久。

确认人都走光了，我放下了手臂。

留下来的只有我、哥哥和桐岛前辈三个人。

从刚才开始谁都没有说话，一直沉默着。

眼角余光映着那扇碎裂的窗玻璃。

地面上也散落着几块碎片。

血触碰空气后，干涸成了黑褐色。

眼前的景象突然扭曲了起来。

胃液往上翻涌，我当场吐了一地。

双腿打颤，连站都站不稳，我一下子瘫倒在地。

就在即将摔到地面的瞬间，我的身体轻飘飘地悬在了半空中。

是哥哥撑住了我。

远野纱夜: 「十夜哥哥……」

哥哥不顾自己会弄脏，紧紧抱住了我。

远野纱夜: 「哥哥……会弄脏你的……」

我想挣扎却使不上力，只能任由他这样抱着。

远野十夜: 「没事的。」

视线渐渐变得模糊。

嗓子眼像被火烧一样难受。

胸口像被揪住一样痛苦。

紧绷的心弦松开了，我在哥哥的怀里哭了出来。

远野纱夜: 「十夜哥……！哥，哥哥……十夜哥……」

我一遍又一遍地喊着哥哥的名字。

远野十夜: 「怎么了？纱夜。」

每当我喊他的名字，他都会用名字回应我。

每次听到自己的名字，我都会感到开心，仿佛被他承认了一样，于是我不停地喊着他的名字。

过去、现在，以及未来，直到永远――

就算全世界都不再呼唤那个名字，只有我会一直喊下去。

远野十夜: 「桐岛同学。你今天来找我是有事吧？」

桐岛七葵: 「……是的。」

远野十夜: 「抱歉，今天能先回去吗？」

桐岛七葵: 「"…………」

远野十夜: 「改天再过来好吗？到那时我一定好好听你说。」

桐岛七葵: 「……我明白了。」

远野十夜: 「谢谢」

桐岛七葵: 「"…………」

远野十夜: 「来，纱夜。我们回去吧？回我们的房间。」

远野十夜: 「一起走。」

哥哥在我耳边低语。

带着能融化一切的笑容。

远野纱夜: 「嗯……十夜哥……」

从那之后，我们回到了家里。

客厅和哥哥的房间被翻得乱七八糟，行李散落得到处都是。

看到这一幕时，我心里与其说是愤怒，不如说是近乎绝望。

就像是有人穿着脏鞋闯入了这片绝不愿被任何人玷污的圣地。

恶心。真恶心。

谁也别来打扰。我们两个人的世界。

我被哥哥搀着，走向自己的房间。

幸运的是，我的房间似乎还没有怎么被动过，我躺到了床上。

远野十夜: 「为什么要做这种事？」

我的手臂上缠着绷带。是哥哥帮我缠的。

远野十夜: 「很害怕吧？很疼吧？」

哥哥轻轻地抚摸着绷带表面。

远野纱夜: 「……是的。非常害怕，非常疼。」

远野纱夜: 「但是，我觉得如果不这么做，我就会和哥哥分开了……」

远野纱夜: 「我不要那样。那一定会更疼。因为，哥哥和我明明连在一起，如果被强行分开，一定会带来无法想象的痛苦。」

远野纱夜: 「我讨厌疼。也讨厌害怕。」

远野纱夜: 「可是，哥哥不在了的话，我受不了……」

远野纱夜: 「我只是想永远和哥哥在一起……为什么……」

哥哥打断我的话，用手捧住我的脸颊。

远野十夜: 「我也是同样的心情啊。」

那双黑色的眼眸在颤动。

一滴水珠浮现出来，顺着脸颊滑落。

远野纱夜: 「哥哥……？」

哥哥哭了。

是我害他哭的吗？

我坐起身，正不知所措时，哥哥像是要藏起自己流泪的脸一样，紧紧抱住了我。

远野十夜: 「正因为这样，我才害怕你受伤啊。」

远野十夜: 「纱夜。我希望你不要忘记。想永远在一起的人，不止你一个。」

远野十夜: 「我也想待在你身边。我爱你。」

远野纱夜: 「"哥哥……」

爱的言语甜腻，

远野十夜: 「所以，答应我，别再这样了。」

比什么都甜，

远野十夜: 「我受不了失去你……」

远野纱夜: 「……哥哥」

紧紧勒住我的心。

就像荆棘一样。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「嗯……十夜哥。」

远野十夜: 「"…………」

当他从我身上离开时，眼泪已经不见了。

我伸手抚摸哥哥的脸颊，指尖追随着泪痕。

当泪痕在下巴处消失时，我的手已被握在哥哥手中。

远野十夜: 「今天就休息吧。你累了吧？」

远野纱夜: 「……嗯」

那天，我难得没有做梦。

再次醒来时，房间里的时钟已经快指向正午了。

我没有去学校，而是选择了和哥哥两个人待在这里。

我们躺在同一张床上，时而嬉闹，时而只是互相凝视，如此反复。

永恒的蜜月。

远野纱夜: 「"哥哥……」

远野十夜: 「怎么了？」

远野纱夜: 「接下来我们该怎么办？」

能和哥哥这样在一起的时间，也不多了。

如果昨天那些话是真的……不，不管是真是假都无所谓。

迟早，我们必须离开这里。

到那时该怎么办才好呢。

是不是应该去一个遥远的地方？两个人一起。

远野十夜: 「纱夜想怎么做？」

远野纱夜: 「……这样反问太狡猾了。明明是我先问的。」

我抬眼投去抗议的视线，他却露出了为难的笑容。

远野十夜: 「抱歉」

我沉默了一会儿，再次开口。

远野纱夜: 「我想和哥哥去旅行。」

远野十夜: 「旅行？」

远野纱夜: 「嗯。两个人一起走遍不同的国家，去看不同的东西。这个世界上还有太多我不知道的事物。正因为如此，我才想去了解它们。」

远野十夜: 「了解了之后，你打算做什么呢？」

远野纱夜: 「……你觉得会怎么样？」

远野十夜: 「……真狡猾。不肯告诉我吗？」

远野纱夜: 「嘻嘻。这是对刚才哥哥的回敬。」

我把脸埋进哥哥的胸口。哥哥抚摸着我的头发。

远野纱夜: 「"…………」

而且，如果去旅行，也许在某个世界里，有人能承认我们的关系。

这种念头我没有说出口。

远野十夜: 「旅行吗……那也不错啊。」

远野纱夜: 「对吧？」

我压低声音笑了。

我闭上眼睛，在哥哥的怀里，再次准备将自己投进那虚无的意识中。

远野十夜: 「那么，我想让时间倒流。」

远野纱夜: 「时间？」

远野十夜: 「是啊。让时间倒流，回到和纱夜相遇的时候。那样的话，就可以像你说的那样，一起旅行了。」

远野十夜: 「就算没办法环游世界，至少两个人可以一起去看很多东西，了解很多东西。」

远野纱夜: 「……不是『从现在开始』，而是刻意要回到过去吗？」

远野十夜: 「是啊。过去比现在不知道的东西更多，而且……」

远野纱夜: 「而且？」

远野十夜: 「我觉得，从头开始再爱你一次，也不错。」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……但是，让时间倒流这种事，真的做得到吗？」

远野十夜: 「……不。就算是神，恐怕也办不到吧。」

哥哥垂下了眼帘。

长长的睫毛微微颤动着。

远野十夜: 「说起来，纱夜。你不吃点东西吗？从昨天开始你就没吃过任何东西吧？」

远野纱夜: 「……啊，是啊。我都忘了。」

忘到这种程度，说明我根本没什么食欲。

远野纱夜: 「没关系的……就算什么都不吃也不要紧。」

远野十夜: 「不行。必须好好吃饭。」

远野十夜: 「什么都好，吃点东西。我说过了吧？我不想失去纱夜。」

远野纱夜: 「"…………」

为什么要露出那么悲伤的表情呢。

是我让他这样的吗。

远野纱夜: 「……嗯。既然哥哥这么说。」

远野十夜: 「好孩子。」

他在我额头上吻了一下，然后从床上下来，向我伸出了手。

当我握住那只手时，随着衣料摩擦的声响，我的肌肤露了出来。

远野纱夜: 「……啊，得换衣服才行呢。」

远野十夜: 「那我先去厨房那边。还得稍微收拾一下。」

远野纱夜: 「嗯。」

我以为哥哥的手会松开，但就在那念头升起的瞬间，我抓住了他的手。

远野十夜: 「……怎么了？」

看到哥哥歪着头温柔地询问的样子，我为自己连片刻分离都不愿意、想任性撒娇而感到难为情。

远野纱夜: 「不……」

说着，我低下头，哥哥摸了摸我的头。

然后，这次他总算真的松开了手。

远野纱夜: 「咳。」

我将胳膊穿过袖子，系上了背后的蝴蝶结。

我换上平时的衣服，站在镜子前。

我本以为自己的样子憔悴了不少，但这样一看，和平时似乎没什么两样。

苍白的脸颊上透出红晕，嘴唇也同样红润。

镜子里的我，有着和哥哥同样的眼睛颜色。

只有和哥哥相同的这个颜色，是我全身上下唯一喜欢的地方。

镜子里的我没有笑，只是用那双漆黑的眼眸，映着自己的身影。

忽然觉得有些害怕，我刚将视线从镜子上移开，目光又被书架吸引住了。

在众多书籍中，有一本散发着异彩的青色书脊。

那是我所爱的人写下的故事。

我从里面取出了其中一本书。

远野纱夜: 「这是……」

那本青色的书上，既没有标题，也没有任何文字记录。

那是日生学长留给我的书。

不知为何，我一直害怕翻开这本书。

那是拿起这本书时感受到的、近乎胁迫般的念头——『不能打开』。

不可思议的是，现在，那个念头已经变得微弱了。

指尖犹豫着。这是最后的关卡。

但是，那也只是短短的一瞬。

在经过了稍长的沉思后，我终于翻开了书。

夕阳西沉，夜幕降临前那一瞬间的天空颜色。

那是深邃、深邃的青色天空。

在那之下，伫立着一个死神的身影。

死神总是孤身一人。

死神总是在仰望天空。

死神总是在日落时分才会来到外面。

每当死神出现，镇上的人们便会皱起眉头，躲进家中。

死神被恐惧着。

读到那里，我大为震惊。

因为，我知道这个故事。

孤独的死神。在旅行的少女。

两人宿命般地相遇，踏上了寻找世界上最美妙语言的旅程。

这是死神与少女的故事。

为什么日生学长会有这个？

不，倒不如说，我完全不明白这个故事为什么会在这里。

这应该是哥哥的故事才对。

翻到最后一页，上面写着比现在早十年的日期。

这本书是十年前就写成的？

这本书是在十年前写的？

可这不对啊。

因为，哥哥直到不久前还在写这个故事，按理说我也不应该知道这个故事。

远野纱夜: 「"！」

远野十夜: 「纱夜？」

远野纱夜: 「"哥哥……」

我下意识地把书藏到了身后。

远野十夜: 「怎么了吗？」

远野纱夜: 「不，没什么。……什么都没有，十夜哥。」

这是我第一次对哥哥撒谎。

我和哥哥简单吃过饭后，决定把客厅大致收拾一下。

虽然东西被移动过，但电视之类的大件物品并没有被搬离原位，所以房间很快就恢复了原样。

累了之后，我决定先冲个澡，把身体洗干净。

热水从头淋下，我回想着刚才那本书的事。

为什么那本书是在十年前写的呢？

为什么我会觉得那本书很怀念呢？

疑问不断地浮上心头，又像泡沫一样消失了。

我没敢问。

我没办法把这本书拍到哥哥面前，质问他这到底是怎么回事。

至少，哥哥是知道这本书的事的。

因为这毫无疑问是『远野十夜』写下的故事。

只是，如果我问出口，我就会得知真相。

我对自己翻开了那本书，感到了一丝后悔。

我之所以一直那么抗拒，是因为害怕知道真相。

是因为害怕知道真相后，终结会随之临近。

那个人……

日生学长知道这一切吗？

他预料到会变成这样，才把这本书交给我的吗？

既然是那个人，或许他真的干得出来。

我想起了分别时日生学长对我说的话。

日生光: 「你是中了魔法的公主。我知道解除它的方法」

日生光: 「但是，公主。那句话可能会毁了你」

日生光: 「小心你的话。并不是所有话都像我的话一样是真实的」

日生光: 「骗子——就在你身边」

远野纱夜: 「"…………」

忽然，我注意到脚下的水里混杂着些许红色。

那是从我手臂上不断滴落的东西。

哥哥缠的白色绷带上，渗出了一片红色。

是啊，没错。日生学长。

正如你所说，骗子就在我身边。

一股突如其来的巨大悲伤涌上心头，我当场蹲了下来。

那个人全都知道。

他知道一切，才把那本书交给我的。

啊，多么…………

水流淌着，冲刷着我的身体。

远野纱夜: 「"哥哥……」

远野十夜: 「纱夜！」

看到我从浴室出来的样子，哥哥最先触碰了那只破破烂烂的右手臂上的绷带。

远野十夜: 「伤口又裂开了啊……等着。我马上重新帮你缠。」

他先抱了我一下，然后从柜子里拿出了绷带。

他让我坐在沙发上，自己则跪在地板上，先取下旧的绷带。

绷带下的肌肤露了出来，伤口接触到空气时，我感到了一阵刺激。

远野纱夜: 「！」

远野十夜: 「疼吗？」

哥哥温柔地触碰着我。奇怪的是，只要哥哥碰到我，疼痛似乎就减轻了。

我摇了摇头。

远野纱夜: 「不……因为哥哥很温柔地碰我，所以不疼。」

远野十夜: 「……这样啊。」

他松了口气似的叹了一口气，然后利落地缠上了新的绷带。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

对话自然而然地中断了，我凝视着跪在地上的哥哥。

明明有这么多存在感，却听不到一丝声响。

能听到的，只有微弱的呼吸声。

如果连这呼吸也停止了，时间是不是就会这样停止呢。

远野纱夜: 「咳！咳咳！！」

远野十夜: 「纱夜！！」

哥哥抱住了我的肩膀。

远野纱夜: 「哥……哥哥……哥哥……」

喉咙像被火烧一样。

最近，每当咳嗽反复时，我都会喘不上气。

远野纱夜: 「为什么……」

他的脸扭曲了，黑色的眼眸里充满了困惑。

我从没见过哥哥这副样子。

原来他也能做出这种表情啊。

我好不容易压住咳嗽，勉强挤出一个笑容。

『十夜哥』

连这几个字都说不出来。

肩膀随着气喘吁吁的呼吸上下起伏，哥哥的脸越发扭曲了。

不对。

我不想让他露出那种表情。

我把手贴到哥哥的脸颊上，只动了动嘴唇。

远野十夜: 「怎么了……？」

然后，我将自己的嘴唇，叠上了凑近过来的哥哥的嘴唇。

远野十夜: 「纱夜……」

哥哥露出惊讶的表情。反正这样也好。

我不想让你露出悲伤的表情。

远野纱夜: 「……十夜哥」

远野十夜: 「怎么了？纱夜……」

他紧紧握住我躺在沙发上的手。

咳嗽平息了，现在舒服多了。

远野纱夜: 「对不起……」

我碰了碰哥哥的头发。哥哥把他的手掌覆在我的手上。

远野十夜: 「为什么要道歉？」

远野纱夜: 「因为，我让哥哥难过了」

你看，就是这样。

远野十夜: 「……该道歉的是我才对。纱夜」

远野十夜: 「……该道歉的是我」

远野纱夜: 「……？」

远野十夜: 「我发誓要保护你。可是，我至今为你做过什么？」

远野十夜: 「你明明这么痛苦，明明受了这么多伤，我却什么也做不到。什么也没能为你做」

哥哥用双手握住我的手，语气仿佛在忏悔一般。

远野十夜: 「我一点也没能保护你……！」

远野纱夜: 「"没什么」

远野纱夜: 「不，十夜哥。哥哥一直保护着我。当然，现在也是」

远野纱夜: 「十夜哥总陪在我身边。无论是我因寂寞而颤抖时，还是被悲伤击垮时，你都一直在我身边」

远野纱夜: 「十夜哥给了我言语。温柔的话，有时斥责我的话，劝导我的话，你都对我说过」

远野纱夜: 「只要十夜哥在我身边，我就能挺过来」

哥哥。

哥哥，哥哥，哥哥。

我亲爱的十夜哥。

只要你在身边，我就已经很幸福了。

远野纱夜: 「呜……呜呜……」

我独自蹲在房间里哭泣。

那是很暗很暗的某天的夜晚。

远野十夜: 「纱夜」

远野纱夜: 「……十夜哥！！」

哥哥叫我的名字时，我忍不住扑过去哭了起来。

每次我哭的时候，他总是这样抱着我安慰我。

远野十夜: 「今天怎么了？」

远野纱夜: 「那个人把我的娃娃扔掉了……明明是我重要的朋友」

远野十夜: 「……这样啊」

远野纱夜: 「我讨厌那个人……！最讨厌！！要是那个人消失掉就好了！！」

远野十夜: 「纱夜」

远野纱夜: 「…………说」

远野纱夜: 「为什么……？为什么，我喜欢的东西都会消失不见呢……？」

远野十夜: 「纱夜」

远野纱夜: 「……？」

抬起头，看到的不是哥哥的脸，而是本应被扔掉的朋友。

远野纱夜: 「为什么……」

太过惊讶，眼泪停了下来。

娃娃一动，从缝隙间露出了哥哥的脸。

哥哥温柔地微笑着对我说。

远野十夜: 「我说过要保护纱夜吧？」

哥哥没有忘记誓言，保护了我。

即便我长大了，这一点也从未改变。

身高已经很接近了。心情也平静了一些。但还差得很远。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

即使过了这么久，我仍然仰望着哥哥。

也有过讨厌的事。有过很多悲伤的事。

但是，比那些更多的……

远野十夜: 「怎么了？纱夜。」

非常喜欢。

非常珍视。

爱着。

比谁都，比什么都。

远野纱夜: 「哥哥……很快会有人到这里来」

远野十夜: 「也许吧」

远野纱夜: 「我不想回到那里……。总觉得如果待在那个地方，总有一天会和哥哥分开」

这件事没有任何根据，只是我的妄想而已，但当时的我不知为何如此坚信。

也许根本不会有人来。

但是，就算没人来，我也不想这样战战兢兢地待在这里。

远野十夜: 「我们踏上旅途吧」

哥哥低声说道。

我吃了一惊，用力眨了一下眼，随即笑着点了点头。

远野纱夜: 「嗯。」

哥哥也微笑着回应我。

远野十夜: 「……不过，等再休息一下再出发吧。你的身体会吃不消」

我抓住哥哥的胸口摇了摇头。

远野纱夜: 「不，哥哥。那样就来不及了……」

远野十夜: 「可是……」

远野纱夜: 「而且，要去的地方已经决定了」

我不顾哥哥的阻拦站起身，走向自己的房间。

桌上摆着《死神与少女》的故事。

抽屉里收着一把小小的金色钥匙。

我将手放在胸前，向此刻大概在某个我未知的远方的人道谢。

日生前辈。

我对您感激不尽。

谢谢您。让我做出了选择。

原本连选择的权力都没有的我，是您给了我道路。

教会了我选择。

现在，我似乎能理解您话语的含义了。

现在，我站在所选之路的起点。

这个选择是否正确虽然不知道，但我不会再后悔了吧。

把最小限度的行李装进小包，站在哥哥面前。

另一只手里握着金色钥匙。

远野纱夜: 「走吧，十夜哥。去一个不会被任何人打扰的地方」

我做了一个这样的梦。

我在恋爱。

思念的对象是一位死神。

我和死神两人一起旅行。

漫长的旅途虽然艰辛，但我依然幸福。

因为能和心爱的死神在一起。

死神非常温柔。

他见我累了，立刻放慢脚步。牵起我的手。

每次我都因此开心起来。越来越喜欢他。

在最近的地方感受着他。

呼吸的节奏，触碰到的肌肤的温暖，一切一切。

――是的，我很幸福。

正因为如此，我不想结束。

我们在旅行。从西向东，寻找着世界上最美的语言。

可是，如果找到了答案，旅途就会结束。

那样的话，我和死神大概就不能像这样牵手了。

大概也无法像这样思念死神了吧。

我想起和死神第一次相遇时交换的约定。

我对他说我在寻找世界上最美的语言，他问世上真有那种东西吗。

我说不知道所以才想知道，因此恳求死神在这段旅途结束之前不要夺走我的生命。

死神实现我的愿望，而现在，我和死神正一起旅行。

死并不可怕。

但结束比什么都可怕。

因为我爱上了他。

我们向前走。

每迈出一步，都能感到终点在接近。

忽然想看看死神的真面目。

兜帽下隐藏的、与我截然相反的姿态。

加快脚步，想走到他身边。

还差一点就能看到脸了。

啊，想看你的样子。

请为我回过头来。用那双美丽的天空般的眼眸映出我的身影。

愿望传达，死神回过头。

远野纱夜: 「"…………」

醒来时，我的脸颊已被泪水打湿。

开心。

开心。终于，能看到死神的样子了。

为了不忘却那模样，我紧紧闭上眼睛，一遍又一遍地回想。

远野十夜: 「纱夜？」

再次睁开眼睛，是担心地探过头来的哥哥。

远野纱夜: 「十夜哥哥……」

远野十夜: 「纱夜，你在哭。做噩梦了吗？」

哥哥用指尖拭去我的眼泪。

远野纱夜: 「不。这是高兴的眼泪」

远野十夜: 「高兴的眼泪？」

远野纱夜: 「嗯。」

最后一滴眼泪也被哥哥擦去了。

我朝哥哥微笑，哥哥抱住了我。

我也伸手环住他的背，享受片刻的拥抱。

这里是时计塔的内部。

现在，我们两人独处于此。

远野纱夜: 「不知不觉我就睡着了呢……」

远野十夜: 「是太累了吧。再睡一会儿也没关系」

远野纱夜: 「不，我要好好起来。起来，一直和哥哥聊天」

远野十夜: 「莫非，你是不打算让我睡觉了？」

远野纱夜: 「嗯。请做好觉悟吧」

我故意调皮地歪了歪头。

我们相视而笑，交换视线，然后沉默。

远野纱夜: 「十夜哥哥……」

我闭上眼睛，索要亲吻。

脸颊被触碰，双唇重合。

远野纱夜: 「这里不会被任何人发现。也不会被任何人打扰」

远野十夜: 「也没有人来责难我们」

远野纱夜: 「嗯。」

没有人知道的、属于我们的世界。

远野十夜: 「冷吗？」

远野纱夜: 「没关系。啊，不过……哥哥请坐到那里」

我取出一张毛毯，钻进哥哥两腿之间，再把毛毯盖在两人身上。

远野纱夜: 「……呵呵。这样就不用担心冷了吧？」

远野十夜: 「……啊，是啊」

哥哥在毛毯下将手臂环住我的身体，把脸凑近。

哥哥的气息打在耳朵上，有点痒痒的，很舒服。

为什么会有这些东西准备得这么周全？那是日生前辈安排好的。

之前两次来这里时都没有注意到，齿轮的阴影里藏着一个黑色旅行包。

里面放着大概是日生前辈带进来的毛毯、提灯，甚至还准备了水和食物。

这样的话，暂时躲在这里应该也没有问题。

远野纱夜: 「……前辈为什么要为我做到这种地步呢？」

忽然想到这个，忍不住说出了口。

远野十夜: 「你是打算让我来回答吗？」

哥哥的眼神很认真。

不像平时那样带着笑意，漆黑的眸子里甚至没有光芒。

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「哎呀，吃醋了吗？」

远野十夜: 「是啊」

开心。

连我自己都知道脸红了。

远野纱夜: 「……真的得好好感谢日生前辈才行呢」

远野纱夜: 「呐，哥哥。等再安定一些，这次我们真的一起去旅行吧？」

这里只是临时凑合的地方。

总有一天，还必须离开这里。

远野十夜: 「啊，是啊。离开这里后，先去哪里好呢？」

远野纱夜: 「之后会越来越冷，所以南下？」

远野十夜: 「哈哈。那样子，就像候鸟一样呢」

远野纱夜: 「那，哥哥的意见呢？」

远野十夜: 「我吗？嗯……哪里都好。只要和纱夜在一起，去哪里都无所谓」

我鼓起脸颊表示抗议。

远野纱夜: 「好狡猾」

远野十夜: 「那就东边」

远野纱夜: 「东边吗？比这里更东的地方，已经没有东之国了吧？」

远野十夜: 「也是啊」

远野纱夜: 「哥哥。」

远野十夜: 「抱歉」

哥哥吻了我的额头。

远野纱夜: 「……用这种手段可糊弄不了我哦」

虽然这么说，但脸红成这样就没什么说服力了。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「哥哥……。我也是，只要和哥哥在一起，去哪里都行」

远野十夜: 「嗯。」

去哪里都行。

只要是两人能在一起的地方，哪里都行。

远野纱夜: 「……现在大概几点呢？」

远野十夜: 「嗯……。至少是傍晚这点不会错吧」

哥哥指向的方向，表盘里透出橙色的光。

远野纱夜: 「真奇怪啊。明明眼前有时钟，却不知道时间」

远野十夜: 「因为它停了呢。不过，也不需要时钟吧？毕竟，我们会一直在一起」

远野纱夜: 「嗯。」

一直望着那光，渐渐在橙色中，开始有黑色的影子稀稀落落地落下。

那些影子非常小，甚至看不清是什么形状。而且不止一个，两个、三个、四个……不规则地落下。

远野纱夜: 「有什么事吗？」

被哥哥抱着向上看。

远野十夜: 「在意的话，要不要去看看？」

远野纱夜: 「……好的！」

我和哥哥站起身，踩上了通往屋顶的梯子。

哥哥先爬上去，我跟在后面。

远野十夜: 「小心点」

爬上去后的哥哥向我伸出手。

远野纱夜: 「这是……」

好惊讶。

眼前掠过的是淡红色的花瓣。

这个国家的人应该都见过一次的花。

不合时节的樱花正在飞舞。

当然，严格来说并不是樱花。

樱花开放的季节还太早，而且首先这里是时计塔的顶上。

这座小镇最高的地方，有比这里还高的树吗？

手扶栏杆，仰望天空。

橙色的天空万里无云。

也就是说，花瓣并非像雪或雨那样从云朵降下，而是真的从天而降。

我试着抓住一片樱花花瓣，淡红色的花瓣却穿透了我的手。

果然是这样啊，我想。

又在看幻象了。

远野十夜: 「真美啊。」

并肩的哥哥同样仰望着天空低语。

远野纱夜: 「哥哥也看得到吗？」

远野十夜: 「嗯。看得到。美丽的樱花花瓣」

远野纱夜: 「"…………」

我凝视了哥哥片刻，

远野纱夜: 「……是啊」

又抬头望向天空。

看到樱花就想起来。

想起那个说我像樱花的人。

真想让他也看看这一刻。

即使这是幻象。

橙色渐渐染上更深的颜色。

远处能看到沉入黑暗。

啊，夜晚要到来了，我想。

我们下楼时，房间里已笼罩在漆黑的黑暗中。

远野十夜: 「纱夜，小心」

远野纱夜: 「嗯……」

尚未适应黑暗的双眼，小心翼翼地爬下梯子。

虽然什么也看不见，但哥哥就在身边，所以并不不安。

下到一定程度时，被托住腰，直接抱了起来。

噗通一声，双脚落在地面。

从时计塔表盘透进的微弱的蓝色光芒。

看来，并非一切都是黑暗。

远野纱夜: 「我记得，应该在这附近放着提灯和火柴……」

定睛凝视，在黑暗中摸索着寻找。

事到如今才开始后悔，要是放在更容易找到的地方就好了。

远野十夜: 「纱夜」

听到身后的声音，我回过头。

远野纱夜: 「怎么了？十夜哥……」

黑暗中，哥哥的身影格外清晰。

面对惊讶的我，哥哥说道：

远野十夜: 「后面」

说着，哥哥向侧面让开身体。

映入眼帘的是发光的花。

纤细矮小的树上，挂着不相称的累累花朵，花冠上蕴含着淡而温柔的光。

花摇曳着，仿佛被风吹拂一般，一心一意地摆动着身躯。

花渐渐将头啪嗒一声垂落到地上。同时，大量光球生成，照亮了整个房间。

远野纱夜: 「……真是有用的幻想呢。」

远野十夜: 「确实。」

这样一来，也不用再用油灯了。

远野十夜: 「不过，说不定什么时候这光就会消失。保险起见，还是先点上灯吧。」

远野纱夜: 「明白了。」

我提着灯，哥哥擦亮了火柴。

火焰被点燃。

哥哥从我手中接过灯，放在了房间中央。

然后，他自己稍微拉开距离，靠墙坐下。

朝我伸出了手。

远野十夜: 「过来。」

远野纱夜: 「嗯。」

我握住那只手，像刚才一样坐在了哥哥的双腿间。

哥哥把放在旁边的毛毯拽过来，盖在我身上。

远野十夜: 「……不冷吗？」

远野纱夜: 「没关系」

油灯的亮光和随之涌现的光芒，让房间亮得跟白天没什么两样。

不，甚至可能比白天还要亮。

光芒仿佛被天空吸走一般缓缓上升。我凝视着那个景象。

我眼前正发生着不可思议的事。

远野纱夜: 「……我曾经误以为这是梦。这种事现实里不可能发生——至少我是这么想的。」

远野纱夜: 「实际上只有我和桐岛前辈才能看见，所以会以为是梦也情有可原吧。」

谁都看不见的幻影。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

远野纱夜: 「这个幻想到底是什么呢……？」

远野纱夜: 「是我看见的，还是谁让我看见的，又或者这才是世界的真实面貌……」

我没有问哥哥。

如果他能看见这个幻想，那从一开始他肯定也看见了吧。

但他为什么没有告诉我？为什么对我撒谎？

我没敢问。

哥哥什么也不说。

忽然，房间暗了下来。幻想结束了。

房间被油灯的火光映成红色。

火焰每摇曳一次，影子就随之晃动。

我任由自己沉浸在那摇曳的光芒和温暖触感的舒适中，就这样闭上了眼睛。

宫泽夏帆: 「……纱夜，怎么回事啊～……。今天又没来耶～……」

夏目悠希: 「啊，每次都说烦死了。别跟我抱怨！」

宫泽夏帆: 「有什么关系嘛！！夏目这小气鬼～～！！」

宫泽夏帆: 「……唉～，纱夜不在好无聊哦～」

夏目悠希: 「好啦好啦，是是是。」

宫泽夏帆: 「……纱夜，没事吧？」

夏目悠希: 「担心的话就去探望她呗？」

宫泽夏帆: 「嗯……。万一她倒了会担心嘛。」

夏目悠希: 「她哥在的话应该没事吧？」

宫泽夏帆: 「也许吧，但～」

远野纱夜: 「夏帆。」

宫泽夏帆: 「…………我听到纱夜的声音了。」

夏目悠希: 「哈？幻听吧？」

宫泽夏帆: 「不是幻听！刚才确实……」

我又叫了一次，这次声音更大。

远野纱夜: 「夏帆，我在这儿。」

终于，我们对上了视线。

宫泽夏帆: 「……纱夜！？」

远野纱夜: 「嗯。」

走廊角落，我躲在树影里，向夏帆打了声招呼。

夏帆翻过围墙，一口气跑到我身边。

宫泽夏帆: 「真是的！真是的！！担心死你了啦！！」

远野纱夜: 「……对不起。」

宫泽夏帆: 「身体怎么样？没事吧～？？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「……那就好。」

宫泽夏帆: 「话说，你怎么穿着便服啊～？」

远野纱夜: 「那是因为……」

夏目悠希: 「喂，我先走了。」

走廊那边的夏目同学冲我们喊了一声。

宫泽夏帆: 「啊，嗯。」

远野纱夜: 「……夏帆你也快去吧，下节课要迟到了。」

宫泽夏帆: 「那种事……！」

夏目悠希: 「笨蛋。」

我们的视线落到了夏目同学身上。

夏目悠希: 「宫泽身体不舒服吧。我帮你说一声。」

宫泽夏帆: 「嗯、嗯！」

夏目悠希: 「哼，好好感谢我吧。还有，远野你要躲的话再往后退一点。那儿还能看到一点。走了。」

他轻轻扬了扬手，快步走去。

远野纱夜: 「"…………」

在不太了解夏目同学的时候，我还有点怕他……

远野纱夜: 「他其实是个好人呢。」

宫泽夏帆: 「就是废话多了点～」

远野纱夜: 「呵呵」

我听了他的话，稍微往后退了退。

宫泽夏帆: 「……啊！喂，跟我来一下～」

远野纱夜: 「诶？啊……」

夏帆突然像想起了什么似的跑出去，在前面不远处朝我招手。

宫泽夏帆: 「纱夜，这边这边。」

弯腰的夏帆先探头看了看室内，然后直接打开了窗户。

宫泽夏帆: 「成功了！」

好像没上锁，我们从那里钻进了里面。

宫泽夏帆: 「呼呼呼～。只要安静点，在这儿不会被发现吧～？」

远野纱夜: 「……确实如此。」

这里除了图书管理员没人会进来，而且只要待在远离柜台的地方，稍微出点声也不会被注意到。

一阵怀念的香味。

说起来，最近一直没来过这里了。

我眯起眼，用指尖一本本地触碰着排列整齐的书。

怀念的触感。

宫泽夏帆: 「……那，今天怎么了～？」

远野纱夜: 「没什么……只是想和夏帆道个别。」

宫泽夏帆: 「道别？」

我点点头，直视着夏帆的眼睛。

远野纱夜: 「夏帆。我打算从明天开始去旅行了。」

宫泽夏帆: 「旅、旅行？什么啊！去哪儿！？一个人！？」

远野纱夜: 「去哪儿还不确定。不是一个人，是跟哥哥两个人。」

宫泽夏帆: 「为什么！？这么突然……」

远野纱夜: 「再这样下去，我就要和心爱的人分开了。」

宫泽夏帆: 「诶？诶？心爱的人……那……私奔？」

我没有点头，只是微微一笑。

远野纱夜: 「能遇见你真好。我最重要的朋友。」

话音刚落，她那张可爱的脸一下子扭曲了。

宫泽夏帆: 「……别说这种话啦……。搞得好像再也见不到了一样……呜……」

夏帆揪住我的衣领，哭了起来。

奇怪，胸口好难受。

连我都快跟着哭了。

我用左手环住夏帆的背，右手放在她的头上。

宫泽夏帆: 「纱夜你这个笨蛋……。纱夜不在了的话，我又要孤零零一个人了啦～……」

她趴在我肩膀上哀叹。

远野纱夜: 「不会的。孤零零的人是我。对我搭话的不正是你吗？」

远野纱夜: 「你看看你周围。除了我，你还有很多朋友吧？」

宫泽夏帆: 「……才、才没有很多……呜……」

远野纱夜: 「以后会有很多的。你已经不用再顾虑我了。」

宫泽夏帆: 「我才没有顾虑呢！」

她猛地抬起头，吼道。

宫泽夏帆: 「为什么？为什么要说这种话……？而且，那么突然。太自私了……」

远野纱夜: 「对不起」

宫泽夏帆: 「我不要听这种话！」

宫泽夏帆: 「纱夜你好过分！总是总是总是这样！！为什么你从来都不跟我商量一下！？」

宫泽夏帆: 「总是自己一个人扛着，一个人哭，你以为我不知道吗！？」

宫泽夏帆: 「维尔那时候也是这样！！我一直在等啊！！我以为总有一天纱夜会主动跟我说些什么，所以一直等着！！」

宫泽夏帆: 「可是纱夜你根本什么都不跟我说！！我就那么靠不住！？就因为我笨！？」

宫泽夏帆: 「当然啦，我能做的事情很少，也许也没什么长处，但是！！」

一口气说完之后，她的音量突然像泄了气一样变小了。

宫泽夏帆: 「我们到底是为了什么才成为朋友的啊……？」

远野纱夜: 「"夏帆……」

她的眼睛里涌出无数泪水，一串串往下流。

她用手臂擦着泪水，继续说道。

宫泽夏帆: 「我、我以前也没什么正经朋友，觉得没有也无所谓……」

宫泽夏帆: 「但是，和纱夜相遇之后，你那时说的话让我好开心，我鼓起勇气搭话，成了朋友……」

宫泽夏帆: 「一直都很开心。我真的很喜欢你。」

宫泽夏帆: 「所以，我想以后也在一起。想继续做朋友……」

宫泽夏帆: 「我不想告别啊……」

夏帆的泪水传染了我。

远野纱夜: 「对不起……」

远野纱夜: 「对不起、对不起、对不起…………呜……」

最后一句已经说不出来了。

宫泽夏帆: 「好啦好啦，笨蛋……」

这次轮到夏帆抱紧我了。

她用比我娇小的身体温柔地包裹住了我。

宫泽夏帆: 「我不喜欢纱夜不在。但是…………」

宫泽夏帆: 「但是，我也不喜欢纱夜难过啊～……」

而此刻，她正在为我哭泣。

宫泽夏帆: 「刚、刚才你肯定觉得我任性吧～？哼！反正我就是任性……呜……」

夏帆突然扭过头去。

脸颊通红，红肿的眼睛里仍在不停地流着泪。

我用环在她背后的手紧紧地、紧紧地抱住了夏帆。

远野纱夜: 「"没什么」

远野纱夜: 「不……」

夏帆是我交到的第一个人类朋友。

第一次看到她的时候，我觉得她很像我喜欢的人偶。

所以和她说话时，总有种怀念的感觉。最初仅此而已。

后来慢慢熟络起来，不知不觉我们总待在一起了。

她跟我不同，是个开朗、坦率、有女孩子气的女孩子。

她总是笑、总是哭、总是生气，表情像万花筒一样不停变化。

不知不觉中，我变得非常珍爱她，和她在一起很开心，同时也感到羡慕。

然后，我独占了她。

像对待珍贵的人偶一样，我把她据为己有。

但是，为什么我没有注意到呢？

她不是人偶。

她是我非常重要的朋友。

远野纱夜: 「夏帆，谢谢你……。我最喜欢你了。」

宫泽夏帆: 「我也是啊！！」

我轻轻一笑，擦去夏帆的泪水。

宫泽夏帆: 「这就要走了吗……？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「"…………」

我抚摸着垂头丧气的夏帆的头。

然后再次紧紧抱住了她。

远野纱夜: 「你是我最重要的挚友。虽然丢下你让我不忍心，但我必须得走。」

宫泽夏帆: 「嗯……。我知道的。」

远野纱夜: 「我就知道你会这么说。」

我们把彼此的手从对方身上松开。

远野纱夜: 「……夏帆，我有个请求。」

远野纱夜: 「"桐岛前辈」

桐岛七葵: 「……远野！你这家伙……！」

我把食指放在唇边，示意他安静。

不过，这也许没什么意义。

他那么大声吵闹却没人过来，大概是因为大家多少察觉到了情况吧。

远野纱夜: 「我想跟桐岛前辈也告个别，所以拜托了夏帆。」

桐岛七葵: 「远野！你知道你在做什么吗！？你……」

远野纱夜: 「嗯，我知道。」

我用强硬的口吻打断了桐岛前辈的话。

桐岛七葵: 「远野……」

桐岛前辈摆出一副彻底无语的表情。

桐岛七葵: 「你是笨蛋吧。」

远野纱夜: 「……嗯」

我垂下眼帘，自嘲地笑了笑。

桐岛七葵: 「宫泽哭了啊。」

远野纱夜: 「……嗯。」

是我让她哭的。

桐岛七葵: 「你这样下去会很危险。」

远野纱夜: 「没关系。」

像是要再次说给自己听一样，我清晰地说道。

远野纱夜: 「这样就好。」

前辈握住我胳膊的力量减弱了。我的手轻轻滑脱。

远野十夜: 「纱夜」

他叫我的名字。我微笑着回头，回应那声可爱的呼唤。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

我也叫了一声他的名字，跑过去，互相拥抱。

远野纱夜: 「"…………」

哥哥松开我，这次朝桐岛前辈走去。

远野十夜: 「……桐岛君，抱歉。本来是打算和你聊聊的，但已经没时间了。」

桐岛前辈用审视的目光看着哥哥。

远野十夜: 「真遗憾。我本想跟你好好聊聊的。」

远野十夜: 「……如果不介意的话，最后握个手告个别吧？」

他站到桐岛前辈面前，伸出右手。

桐岛前辈盯着那只手看了一会儿，也伸出了右手。

本以为两人会就这样握手，但哥哥握住桐岛前辈的右手后，连身子都一起拉向了自己。

桐岛七葵: 「！？」

远野十夜: 「请你一定要救救纱夜。」

桐岛前辈睁大了眼睛。

两人随即松手，拉开距离。

远野十夜: 「……那么，我们走了。」

他搂住我的肩膀，道别。

然后，我也……

远野纱夜: 「再见了，桐岛前辈。」

和桐岛前辈分别后，我们并没有立刻出发，而是在小山上等了一段时间。

秋樱已经谢了。

明明不久之前还开得那么绚烂。

远野纱夜: 「"…………」

风吹着。是冷风。

我把头靠在哥哥的手臂上，眺望着城镇。这样待着，寒冷也算不上什么。

而且，既然接下来要两个人旅行，这点程度必须忍耐。

因为旅行一定比我想象的还要艰苦。

两人一言不发。

两人只是一直望着远方。

午后淡蓝色的天空。

不久，随着高升的太阳落下，影子染上浓重，天空从淡蓝变成苍色。

苍色，介于之间的颜色。那只是短暂的一瞬。

城镇、树木、大海，一切都染上了同一种颜色。当然，也包括我们。

随后，苍色变得更加深沉，世界进入了夜晚。

遥远的天空中，一颗、两颗星星开始闪烁。

我们一直沉默着，到了这时，哥哥终于开口了。

远野十夜: 「像这样，从这里眺望夜晚的城镇时，我总觉得，夜其实不是黑色的吧」

听了哥哥的话，我仰望天空，然后看着哥哥的眼睛说道。

远野纱夜: 「……对我来说看起来是黑色的呢？」

远野十夜: 「是吗？」

远野纱夜: 「哥哥看起来是什么颜色呢？」

远野十夜: 「苍色」

他斩钉截铁地说道，然后朝我投来意味深长的眼神。

远野十夜: 「纱夜以前说过苍色是间隙的颜色，但对我来说，苍色看起来是夜的颜色啊」

远野十夜: 「以前纱夜说过苍色是间隙的颜色，但对我来说，苍色看起来是夜的颜色啊」

远野纱夜: 「以前说过的话……」

闭上眼睛，从记忆深处将那些话拉出来。

苍: 「如果这天空的颜色是狭间的颜色，那么这前方的黑夜究竟是什么？」

苍: 「朝霞的天空呢？白天的天空呢？黄昏的天空又算什么？」

远野十夜: 「……你这个问题可够刁钻的啊」

苍: 「十夜，你知道吗？」

远野十夜: 「"…………」

远野十夜: 「……是啊，如果硬要我这个落魄写手来比喻的话，早晨是『开始』，白天是『继承』，傍晚是『变化」

远野十夜: 「然后，夜晚大概就是『结束』吧？」

远野纱夜: 「"…………」

睁开眼睛，望向旁边，黑色的眼眸撞上了——也许他一直都在看着我。

远野纱夜: 「那么，苍色是终结的颜色吗？」

远野十夜: 「嗯。」

我笑了，哥哥也被带着笑了起来。

远野纱夜: 「确实，听你这么一说，也许夜晚并不完全是黑色呢」

向天空伸出双手。

明知永远无法触及，我却还是向夜伸出了手。

远野纱夜: 「星光、月光、城镇的灯火——它们点缀着夜晚，照亮暗暗。……但是，对我来说，夜还是给人以黑色的强烈印象啊」

远野十夜: 「是吗。不过，也许只是因为我喜欢黑色才这么觉得的吧」

远野十夜: 「也许我是不愿认为夜的颜色——黑色就是终结吧」

远野纱夜: 「我也喜欢黑色哦」

远野十夜: 「真的吗？」

远野纱夜: 「嗯。因为你的头发和眼睛的颜色都非常漂亮」

远野纱夜: 「美丽的夜的颜色」

说完，我抚摸起哥哥的头发。

怜爱地凝视着那双黑色的眼眸后，我凑近脸庞，垂下眼睛。

手与手交叠，深深地、深深地接吻。

这时候的我们无言，只是交换着眼神，一次次渴求对方。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

就连分离的瞬间都令人眷恋。不想分开。

眷恋的同时，也感受到对分离的恐惧和令人疯狂的悲伤。

我心中相冲突的感情。

远野十夜: 「……那么，差不多该走了吧」

远野纱夜: 「嗯。」

我们牵起手。

我们走着。

走下丘陵，穿过森林。

来来往往的人。我们从他们之间穿行而过。

一到夜晚，周围的噪音便不会传入我的耳朵。

被黑暗包围的话，谁也注意不到我们的身影。

远野纱夜: 「……现在，父亲大概在慌乱吧？」

远野十夜: 「是啊。重要的你不见了，肯定在拼命找吧」

远野纱夜: 「不过，只要这样融进夜色里，一定不会被发现的」

远野十夜: 「"…………」

远野十夜: 「……纱夜，你还是不能原谅那个人吗？」

远野纱夜: 「原谅——你指的是原谅什么呢？没有爱继母这件事吗？」

远野十夜: 「不」

哥哥立刻否定了我的话。

远野十夜: 「是没有相信你的话这件事啊」

远野纱夜: 「"…………」

被说中了要害，我沉默不语。

哥哥毫不在意地继续说下去。

远野十夜: 「纱夜。其实你也知道那个人是爱你的吧？」

远野纱夜: 「……你是说，我恨那个明明爱着我却无法相信我的人？」

似曾相识的故事。

远野纱夜: 「但是，那难道不是真正的爱吗？」

远野纱夜: 「如果是真正的爱、真挚的爱，应该会无条件相信我的话才对」

远野十夜: 「像我这样？」

远野纱夜: 「嗯，还有像我这样」

我们相视而笑。

远野十夜: 「纱夜，谢谢」

远野纱夜: 「为什么哥哥要道谢？」

远野十夜: 「因为你选择了我」

远野纱夜: 「那是理所当然的啊。因为我在世界上最爱的人就是十夜哥哥」

哥哥的笑容——看起来却带着几分悲伤。

远野纱夜: 「十夜哥……」

正要开口喊他的瞬间。

远野纱夜: 「咳、咳、咳咳！！」

难以承受突如其来的痛苦，我从哥哥身边离开，踉跄着用手撑在墙上。

远野十夜: 「纱夜！！」

哥哥抱住了我的肩膀。

远野纱夜: 「哥哥……」

然后，身体突然一下子轻松了。

咳嗽也停了，呼吸也顺畅了。

猛地抬起头，我看见橱窗里映出的自己。

可是，那真的是我吗？

令人惊讶的是，橱窗里的我有着与我截然相反的颜色。

头发和眼睛都不是平时的颜色，完全相反。

不，不只是我。

里面映出的所有人物的颜色都和我一样，与现实中的颜色不同。

远野纱夜: 「"…………」

只有一个人除外。

第八个幻觉。

一只手放在我眼前，遮住了我的幻觉。

远野十夜: 「走吧」

哥哥倏地别过头，牵起我的手。

远野纱夜: 「……嗯」

被哥哥牵着手，我想起了以前做过的梦。

那时他也是这样牵着我走。配合着我的步伐。

只是这样，所有的痛苦就都消失了。

只是这样，我就很幸福了。

在最贴近的地方感受着他。呼吸声，触碰到的肌肤的温暖，一切的一切。

我们向前走去。迈向目的地。

不久，我们到了车站。

咔嚓一声，从车站对面看到一丝光亮。

光线逐渐变大扩散，同时，嘎嗒嘎嗒的声音从远处开始靠近。

正好是到站时间，电车似乎来了。

我们在道路正中央停下，聊了一会儿。

远野十夜: 「我记得，纱夜没坐过电车呢」

远野纱夜: 「是的。我一直想坐一次呢。因为可以到远方去吧？」

远野十夜: 「是啊。坐上它，至少可以离开这个城镇」

远野纱夜: 「离开这个城镇……」

离开这个城镇——到底意味着什么呢？

回想起来，我不仅从未离开过这个城镇，连大部分时间都只在家庭、学校和少数几个地方之间往返，从未去过别处。

也没想过要去。

当然，以前也是如此。

只要有哥哥在，我就足够了。

只要哥哥在我身边笑，我哪里都能停留。

电车仿佛吐出一大口空气，停了下来。

我抬头看着哥哥说道。

远野纱夜: 「十夜哥哥，我们走吧？时间快到了」

远野十夜: 「啊，说得也是」

于是，我们出发了。

连车站也走过，继续向更远的前方前进。

因为目的地并不在这里。

我们走着。

朝着目标，一步又一步向前。

哥哥走在前面，我被他牵着手走。

终于，我们到达了。

远野十夜: 「来，到了哦」

远野纱夜: 「嗯。」

那里是时计塔的前面。

一如既往停摆的时钟。

我们打开门，消失在了黑暗之中。

是的，这里就是我们旅途的终点。

遥远的、遥远的尽头处的东之国。

远野纱夜: 「哈……哈啊……！」

两人一起跑上螺旋楼梯。

第九个幻觉是: 「螺旋楼梯从下往上逐级消失。」

一开始并没有察觉，是偶然回头时才知道的。

楼梯无声无息地融入黑暗，仿佛融化了一般消失了。

冷静想想，这只是幻觉，即使脚下崩塌，也不会真的坠落，但我们还是在跑。

远野十夜: 「纱夜，没事吧？」

远野纱夜: 「是……是的……」

我气喘吁吁，哥哥却和平时一样若无其事。

哥哥停下脚步，转身看向我。

远野十夜: 「失礼一下」

远野纱夜: 「"？」

说着，他用双臂抱住我的身体，把我抱了起来。

远野十夜: 「纱夜，抓紧我」

远野纱夜: 「好的！」

我按哥哥说的搂住他的脖子，他一口气跑了起来。

回头看时，直到刚才还是楼梯的地方全都融入了黑暗。

我更加紧紧地抱住了哥哥。

远野十夜: 「要是害怕，闭上眼睛也行哦」

远野纱夜: 「……没事」

因为有你在我身边。

终于跑完楼梯，我们逃进了小房间。

往下看，立足之处已经完全消失，只剩下虚空般的黑暗。

不过，过一会儿应该也会像往常一样从幻觉中醒来，恢复原状吧。

远野纱夜: 「呵呵……啊哈哈！」

连自己都觉得稀奇地大声笑了出来。

因为感觉像电影一样。

被抱着从袭来的黑暗中逃离，这简直就像爱情故事？

笑够了之后，我平静地环视房间。

这个小房间和昨天不同，只有从钟表盘上透进来的微弱光线，没有其他照明。

钟表盘的光照在坐着的哥哥身上。

苍蓝的光芒让哥哥的黑发闪闪发光，如同梦幻一般。

我四肢着地，爬了过去。

远野纱夜: 「……你为什么露出那样的表情？」

我触碰到哥哥的头发，又触碰到他的脸颊。

哥哥脸上的笑容消失了。

那是一张非常非常悲伤的脸。

远野十夜: 「纱夜，好美」

漆黑的双眸。黑得太过分，甚至不知道是否映出了我。

当我的唇触及他的唇时，哥哥将我整个人拥入怀中。

远野十夜: 「纱夜，我爱你」

远野十夜: 「纱夜，我爱你啊」

远野纱夜: 「十夜哥哥，我也爱你……」

对视的目光。手指缠绕，触及热意。

湿润的嘴唇反复低语着只有我们两人能听见的呢喃。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

我呼唤着爱人的名字。

远野十夜: 「纱夜」

被饱含热意的话语和视线所俘获，我陷入了梦境。

抚摸着在身旁安静呼吸的她的头发。

她白皙的肌肤像开满了红花般火热。

我抱着她被白布覆盖的身体。

每次她在怀中呼吸，我都感到安心。我为她能真实地感受到生而感到喜悦。

远野纱夜就是我的全部。

远野纱夜每一次笑，我也跟着笑。

远野纱夜每一次流泪，我也跟着悲伤。

远野纱夜赋予了我保护她的角色。

远野纱夜教会了我语言。

每学会一个词，我就知道了许多事。

爱怜、欲望、幸福、嫉妒……

每次与她接触，我知道得更多。

喜悦、憎恨、惊讶、厌恶、尊敬、恐惧、憧憬、绝望，以及其他数不清的一切，都是她给予我的。

每次她呼唤我的名字，都是赋予我『存在』。

她就是『远野十夜』的全部。

远野十夜: 「纱夜」

呼唤她的名字。

远野十夜: 「纱夜」

再一次。

远野纱夜: 「"…………」

她没有睁开闭合的眼眸。

听不到她的声音。

也许是在做梦吧，她的表情非常柔和。

远野十夜: 「纱夜。我的一切都是你的。为了你，我什么都愿意做」

远野十夜: 「让我实现你所有的愿望吧」

远野十夜: 「只要你希望，我可以做你的哥哥、做你的朋友、做你的恋人」

远野十夜: 「我会对你说你想听的话，按你希望的方式行动」

是的。

只要远野纱夜希望，我消失也可以。

那就是『远野十夜』存在的意义。

？？？: 「……」

察觉到其他人的气息，我坐起身，朝那边看去。

远野十夜: 「死神吗」

身披白色长袍、拥有金色头发和苍色眼眸的死神，伫立在夜的黑暗中。

大概因为全身都是白色，即使在黑暗中也显得很突出。

与我完全相反的存在。

是的，从一开始相遇起，我就憎恨着这个男人。

苍: 「是啊。如今我成为了死神。不，现在还不完全」

死神看着自己的手，像自言自语般低喃。

远野十夜: 「死神找我有什么事」

答案我早就知道了。

苍: 「你也很清楚吧」

远野十夜: 「知道什么」

我装作不知。

明明死神的来意从一开始就只有一件。

苍: 「远野纱夜的生命马上就要结束了」

苍: 「你施加的幻觉正在瓦解」

听到『结束』和『幻觉』这两个词，我瞪着死神。

远野十夜: 「你究竟知道多少」

苍: 「一切」

连问他为什么知道『一切』都显得愚蠢，我放弃了。

面前的男人是『死神』。

既然是死神，确实知道一切也没什么奇怪的。

远野十夜: 「你是来夺取纱夜性命的吗」

苍: 「如果我是死神，大概会夺取『远野纱夜』的性命吧」

他平淡的语气让我打心底里愤怒，我吼道。

远野十夜: 「我不会让你得逞的！如果你要夺走纱夜的命，我就杀了你！！」

苍: 「我是死神。你连让死神伤到分毫都做不到吧。这一点应该比谁都清楚才对？」

远野十夜: 「即便如此，我也要杀了你！！」

我还是守护不了她吗？

我一边提高声音，一边回想起了那时的事。

纱夜割开自己手腕的时候，我完全处于被保护的一方。

对她来说，玻璃碎片让她想起已故的继母，而在她放松紧绷神经的那一瞬间，她呕吐了。

那该有多痛？

那该有多害怕？

她流着眼泪。

即便如此，她仍不惜牺牲自己也要保护我。

多么可悲啊。

她拼命想要保护我。可那时候的我，又能做什么？

什么也做不了，只能呆呆地看着。

明明我答应过要保护她，为什么我保护不了她？

悔恨的泪水在眼眶中打转。

用手擦了一下，我再次瞪起眼睛，把声音压得更低了。

远野十夜: 「……忘了吗，死神。我可是有特长的」

眼前的男人虽然被称为死神，但还没有正式成为死神。

现在，还来得及，干得掉。

他并不是没察觉到散发出的杀气，但死神还是淡然处之。

苍: 「是啊。不过，已经晚了」

死神抬起手臂，指向前方。

翻转的钟表盘。那根长针往前推动一格。

远野十夜: 「！」

苍: 「终结的时刻正在临近」

十个幻想。

在我愕然之间，死神继续说了下去。

苍: 「快了……就快了」

苍: 「死神死了，我就能成为真正的死神」

苍: 「死神死了，我就能成为真正的死神」

语气中带着几分恍惚。

现在想来，从第一次见面起，这家伙就对死神执着不已。

眼前的男人是真的相信区区人类也能变成死神。

刚才那股想杀了他的心情萎靡下去，取而代之的，是对这无论如何都无可挽回的处境感到的绝望扑面而来。

远野十夜: 「为什么……你要去当什么死神啊……」

苍: 「你是不会明白的」

远野十夜: 「啊，我不明白！我也不想明白！！」

如果可以的话，我真想替她承受这一切。

你要是想当死神，那就当好了。

作为交换，我……

苍: 「死神就是‘终结’。我想成为‘终结’。仅此而已」

终结。就是事情结束。终末。尽头。终焉。

也就是说，什么都没有。

没错。死神什么都没有。

本该什么都没有的。

远野十夜: 「你就是为了那个，才要夺走纱夜的生命吗……」

苍: 「要夺走她命的不是我」

我用掌心捂住脸。眼前一片漆黑。

远野十夜: 「好啊」

远野十夜: 「要夺走她命的……是我……」

罪人认下所有罪行、在神前忏悔，大概就是这种感觉吧。

远野十夜: 「我不明白你为什么那么不惜一切也要成为死神，也不明白你执着于终结的想法」

远野十夜: 「但是……我说啊，死神。同样，你也不会明白我吧？」

远野十夜: 「我这存在，是因为纱夜而诞生的」

远野十夜: 「对我来说，远野纱夜就是一切」

苍: 「可‘远野纱夜’未必如此」

苍: 「即使对你来说‘远野纱夜’就是一切，也不代表‘远野纱夜’会永远需要你」

远野十夜: 「啊，没错。如果她需要的人不是我，那我的存在就会消失吧」

远野十夜: 「但就算那样，也无妨」

就算被她遗忘也无妨。

就算被抛到遥远记忆的彼岸，再也不会被想起，也没关系。

只要那样她能幸福的话。

因为我……

远野十夜: 「因为‘远野十夜’……我……就是为了她而存在的」

因她而存在，被她所允许存在。

远野十夜: 「‘远野十夜』是映照出她的内心而诞生的存在」

远野十夜: 「实际上并不存在。是幻想」

怀中的她身体动了动。

指针又咔嚓一声推进了。

终结正一刻刻地逼近。

来说说很久以前的故事吧。

虽说很久，也只是十年前。

不过，对一个人来说，十年绝非短暂。

十年足以让人改变。

足以让一个可爱的少女成长得美丽清艳。

这不是一个悲剧的故事，也不是一个喜剧的故事。

这是一个美丽的幻想故事。

死神与少女相遇的故事。

在蔷薇花盛开的宅邸里，有一位非常可爱的少女。

肌肤白如雪，脸颊红如蔷薇，头发黑如乌檀般亮泽，她就像一位真正的公主。

少女过着幸福的生活。

她被所有人爱着，享受着世间的一切幸福。

然而，悲哀的是，少女深爱的继母无法忍受少女美丽地成长，最终结束了自己的生命。

从那以后，少女的苦日子便开始了。

父亲: 「纱夜。这位是你的新母亲」

继母消失后不久，被介绍给她的，是一个和她有着同样面孔的魔女。

少女说道。

远野纱夜: 「这样的人不是我的妈妈！！」

于是，魔女冷冷地嘲笑起来。

椿姬: 「哎呀，是吗。那我们合得来呢。我也不认识你这种人」

从那以后，魔女每次看到少女，都会狠狠欺负她。

因为魔女根本就不爱自己的女儿——那个少女。

远野纱夜: 「咳咳咳！咳！」

少女痛苦不堪。喉咙像火烧一样疼。少女患有疾病。

侍女: 「小姐，您没事吧！？」

宅邸的一个佣人扶住少女的肩膀。

在少女痛苦的时候，魔女用冰冷的眼神说道。

椿姬: 「那种孩子，别管她。反正是在装病吧？啊，真烦人」

说着，那个和少女有着相同发色与眸色的魔女便消失了。

少女孤身一人。

继母离开后，少女不好好吃饭，本就虚弱的身体愈发衰弱。

深爱的继母已经不在了。继母的存在已经终结。

这个事实，年幼的少女无论如何也无法接受。

远野纱夜: 「咳……咳」

这样的少女，唯一的慰藉。

那就是读自己最心爱的故事。

那是少女深爱的继母还在时，她们一起读的最后一本书。《死神与少女》的故事。

虽然实体书已经遗失了，但少女早已把故事背得滚瓜烂熟，倒背如流。

她在脑海中描绘出书本，翻动书页。

读那个故事的时候，少女感觉自己得到了救赎。

故事中的少女独自一人，漫无目的地旅行着。

少女将自己与故事中的少女重叠在一起。

远野纱夜: 「太阳沉落，夜晚到来前那一刻的天空的颜色。深邃，深邃。苍色的天空。在那之下，伫立着死神的身影」

少女一遍又一遍地呢喃着故事中的话语。

那对少女来说是魔法般的咒语。

念诵这句话时，寂寞就会消失到某个地方去。

然而，终于在一个夜晚，前所未有的痛苦向少女袭来。

远野纱夜: 「咳咳！！ 哈啊……！！」

纤细的喉咙里发出咻咻的漏气声，连『救命』都喊不出来。

她觉得这简直像地狱般的折磨。泪水从睫毛间不断涌出。

难道自己也要像继母一样，就这样终结了吗？

就在少女这样想的时候，呼吸突然一下子就顺畅了。

远野纱夜: 「…………？」

少女正觉得奇怪，忽然注意到窗边伫立着一个男人。

他是什么时候来的呢？沐浴在窗外透进来的光中的男人，穿着不可思议的装束。

从头顶到脚尖全身裹着漆黑的衣装，从黑色头巾里露出的眼睛和头发也是同样的黑色。

少女想，简直就像存在本身便是黑夜一样。

远野纱夜: 「这位哥哥……你是谁……？」

死神: 「我是死神」

听到男人的回答，少女惊讶地瞪圆了眼睛，然后笑了起来。

远野纱夜: 「死神哥哥……？ 呼呼……」

死神: 「有什么好笑的」

远野纱夜: 「因为我没想到真的有死神……」

死神: 「你不怕我吗？」

死神对毫不畏惧、直视自己的少女感到不可思议。

远野纱夜: 「不。我不怕。因为我一直都想见到你啊」

死神: 「见死神吗？」

远野纱夜: 「对。终于见到你了……」

少女用爱怜的眼神注视着死神。

故事中的少女在孤独的旅途中遇见了死神，与他一起旅行。

多亏了死神，故事中的少女才得以从孤独中获救。

对于孤身一人的少女来说，书中的死神就是救赎。

每次重读故事，少女都感觉自己仿佛在和死神一起旅行。

她觉得自己也像故事中的少女一样，从孤独中被拯救了出来。

远野纱夜: 「死神哥哥，如果你真是死神的话，你现在会夺走我的生命吗？」

少女说出了故事中的台词。

死神: 「如果我是死神的话，大概会夺走你的生命吧」

远野纱夜: 「……是因为我做了什么坏事吗？」

死神摇了摇头。

死神: 「不是」

然后，死神向少女伸出了手。

死神: 「美丽而纤巧的造物啊，伸出手来。我来此并非为了惩罚你」

死神: 「在我的怀中，永远宁静地安眠吧」

少女凝视着死神的手，轻声低语。

远野纱夜: 「如果握住死神哥哥的手，我能去往继母那里吗……？」

死神: 「谁知道呢」

远野纱夜: 「你不知道吗？」

死神: 「嗯」

远野纱夜: 「你不是死神吗？」

死神: 「是啊」

远野纱夜: 「呵呵……」

少女笑了，然后继续念出故事中的台词。

远野纱夜: 「这就麻烦了。那样的话，我的旅程就要在这里结束了」

死神: 「为什么要旅行？」

少女答道。

远野纱夜: 「我在寻找这世上最美的言语」

死神: 「最美的言语，是说诗歌吗？」

远野纱夜: 「我所求的是更简单的东西」

死神: 「那么，是爱吗？」

远野纱夜: 「"没什么」

听了死神的话，少女摇了摇头。

远野纱夜: 「爱？和平？正义？不对。它们之中没有哪一个能触动我的心弦。我在寻找的是唯一、绝对、永恒的东西。全世界都会认同，并且能够共同分享的最美的言语」

死神: 「这世上存在那种东西吗？」

远野纱夜: 「我不知道。所以我才要找。无论多远，无论多远，无论多远……直到走遍这整个世界，抵达答案」

读了几十遍、几百遍的故事。

一直憧憬的故事。

远野纱夜: 「死神啊。如果你真要夺走我的性命，给你也无妨。但是，请在我这趟旅程结束之前，不要夺走我的生命」

死神: 「你说等旅程结束，可谁知道什么时候才是尽头呢。到时候你肯定会逃到我去不了的地方去」

远野纱夜: 「那你就跟着我一起旅行好了。我绝不会从你面前逃开。我死的时候，就把我的灵魂献给你」

说完之后，少女又笑了。

远野纱夜: 「"呵呵」

死神: 「戏演完了吗？」

远野纱夜: 「嗯，是啊」

死神伸手，想要触碰少女。

少女一动不动，凝视着如黑夜般的死神的眼眸说道。

远野纱夜: 「呐，死神先生。这个故事里，只有结尾我怎么也想不明白。结果，这世上最美妙的言语到底是什么呢……？」

就在手指即将触碰到她脸颊的瞬间，死神的手停住了。

死神明问歪着头的少女。

死神: 「你想知道那是什么吗？」

远野纱夜: 「嗯，我想知道」

死神: 「这样啊」

然后，他并没有触碰到少女，就放下了手，对少女说道。

死神: 「那么，我就停止你的时间吧」

远野纱夜: 「时间？」

死神: 「只要停止时间，你就不会死去」

远野纱夜: 「真的吗？」

死神: 「不过，只限于你找到答案之前。当你找出了世上最美妙的言语时，旅程就结束了」

少女很惊讶。

这个死神不可思议地，竟然愿意实现自己的愿望。

少女不明白死神为什么要实现自己的愿望。

但她明白了死神所说的话的含义。

远野纱夜: 「到那时，我的生命就会终结吧」

死神: 「对。时间会重新前进，你会如约握住我的手」

远野纱夜: 「我明白了」

她怀着坚强的意志点了点头。

确认这一点后，死神准备停止少女的时间。

远野纱夜: 「等等！你不一起来吗？死神哥哥」

死神: 「为什么？」

远野纱夜: 「因为我想，你肯定也对那个问题感兴趣吧」

死神: 「世上最美妙的言语吗」

远野纱夜: 「对。……而且，虽然你说等到旅程结束，可谁知道什么时候才是尽头呢。说不定我会逃到你到不了的地方去」

这是一场赌博。

远野纱夜: 「所以啊……我觉得死神哥哥也和我一起旅行就好了。我绝不会从你面前逃开。我死的时候，就把我的灵魂献给你」

不知眼前的死神是会像故事里的死神一样留在自己身边，还是只停止时间就把她抛下呢？

盯着少女的眼眸看了一会儿之后，死神静静地说道。

死神: 「明白了。我就与你一起，踏上寻找最美妙言语的旅程吧」

听到死神的话，少女的脸上绽放出光彩。

远野纱夜: 「谢谢你！！」

无邪地笑着的少女，忽然注意到死神并没有回应自己的『谢谢』。

远野纱夜: 「呐，死神哥哥。你叫什么名字？」

死神: 「死神就是死神。没有名字」

远野纱夜: 「这样啊？」

她并不明白他说的‘死神’到底是什么。但是，没有名字总觉得有点可怜。

远野纱夜: 「那我来给死神哥哥起个名字吧」

死神: 「为什么？」

远野纱夜: 「因为没名字的话很不方便啊。以后要一直在一起了，光叫死神哥哥也太无聊了」

死神还没来得及说什么，少女已经陷入了沉思。

远野纱夜: 「名字，名字……叫什么好呢」

少女把死神从头到脚盯得出个洞来，然后想到了一个非常适合他的名字。

远野纱夜: 「嗯……哥哥的头发和眼睛都是夜的颜色，而且书里的死神和少女游历了十个国家」

远野纱夜: 「所以就叫‘十夜’吧。姓氏用我的。你的名字就是‘远野十夜’。怎么样？」

死神: 「远野十夜」

死神念出了得到的名字。

他一边歪着头感受这不太习惯的违和感，一边反复念叨着自己的名字。

远野十夜: 「我是‘远野十夜’啊」

远野纱夜: 「对。‘十夜哥哥’」

然后，死神向少女施加了幻想。

于是，时间停止了，死神与少女开始了漫长、漫长的旅行。

每次睁开眼，最先映入眼帘的总是他。

远野纱夜: 「您……在哭什么呢？死神哥哥」

我被抱在他的膝上。

抬头望去，他长长的睫毛间滚落泪水，打在我的脸上。

远野十夜: 「你……全都想起来了吗……」

远野纱夜: 「嗯……」

在我的房间里读那本《死神与少女》的时候，我想起了所有的事。

真相残酷、激烈、背德。

然而，又如此美丽。

远野纱夜: 「原来您是死神啊」

我这么一说，他的眼眶里又滴落下泪水。

远野十夜: 「对不起……纱夜」

远野十夜: 「对不起……」

远野纱夜: 「为什么您要道歉呢？」

远野十夜: 「让你受苦的……是我啊」

远野纱夜: 「那是因为，你是死神吗？」

远野十夜: 「没错」

被他如此干脆地回答，我不禁轻轻笑了出来。

远野纱夜: 「我之前不是说过吗？你一直在保护我。你总是陪在我身边」

远野纱夜: 「你虽然救了我，但从未让我痛苦过，一次也没有」

远野十夜: 「可是，我……！」

我真诚地凝视着他的眼眸，打断了他的话。

远野纱夜: 「……那个时候，我本该是死去的命运。可是，你出现了，那一切就改变了」

远野纱夜: 「我的时间停止了，而我活了下来。活着，和你一起继续寻找世界上最美的语言」

本该结束的故事。可是，死神改变了它。

就像《死神与少女》中的两人一样，我们一起踏上了旅程。

远野纱夜: 「遇见你之前的我，是孤独的」

远野纱夜: 「失去了最爱的继母，幸福的时光结束了，无可救药的痛苦与悲伤支配了我」

远野纱夜: 「然而，就在那时，像最爱的绘本一样，死神出现了，将我带离了死亡」

远野纱夜: 「是你把我从孤独中拯救了出来」

我微笑着，想要触碰他，却浑身无力，手臂无法如意抬起。

他握住我那只手，轻轻贴在自己的脸颊上。

他总是满足我的愿望。

远野纱夜: 「我好开心……」

死神的存在，对我来说就是救赎。

无论过去还是现在，这一点从未改变。

远野纱夜: 「我竟然会以为你真的是我的哥哥，这是多么大的误会啊……」

我总叫他『死神哥哥』，叫着叫着，不知不觉间，我竟误以为他就是我的亲哥哥了。

远野十夜: 「那时候你心理状态不稳定，需要有个依靠。」

远野十夜: 「所以，你把那时出现的死神——我，当成了哥哥，拼命想借此来维持自己吧。」

记忆的混淆。

年幼的我，竟然如此强烈地渴求着眼前的他吗？

远野十夜: 「只要你觉得我是哥哥，我就打算当你的哥哥。作为哥哥，只要你还希望，我就想一直陪在你身边。」

远野十夜: 「可是，纱夜，我是死神。」

远野十夜: 「死神是幻想。别人看不见。既不能触碰，也无法交谈。」

远野十夜: 「正因如此，我才让你受了那么多伤害……」

在那双湿润的漆黑眼眸深处，清晰地映出了我的身影。

我在那之中，想起了遥远而沉没的记忆。

父亲和医生都说过。

『远野十夜』这个人并不存在。你没有哥哥。

他们以为我在说谎。

远野纱夜: 「不要否定我！！」

我哭喊着，可直到最后也没有人愿意相信我的话。

确实，在他们之中，『远野十夜』或许并不存在。

可是，我原以为那就像遥远国度里某个不为人知的人存在一样。

实际上他确实存在，只是因为太遥远而无法被认知，但他真真切切地就在这里。

人们否定他，只是因为他们不知道。

我一直是这么想的。

实际上，说谎的人是我。

可是，被骗的人也是我。

我对自己说了谎。

记忆的混淆，或许也与这里的原因有关。

远野纱夜: 「"…………」

回过神来，眼角滑落了一滴泪。

远野十夜: 「你在哭吗？」

远野纱夜: 「也许是你的眼泪传染给我了……」

听我这么说，他流着泪笑了。

远野十夜: 「要这么说的话，我才该这么说。」

接着，他眼眸又暗淡了下来。

远野十夜: 「纱夜，我现在，哭得对吗？」

远野纱夜: 「嗯……。您哭得如此悲伤。」

远野十夜: 「是吗……。太好了。」

然后，他开口讲述了。

死神的物语。

远野十夜: 「死神即是终结。」

远野十夜: 「死神一无所有。没有名字，也没有情感。只是静静待在万物终结之侧，目睹终结的存在。」

远野十夜: 「死神是孤独一人。」

远野十夜: 「人们畏惧死神。因为他们厌恶终结。」

远野十夜: 「所以，死神至少会在能够隐藏自身的夜晚降临时出现。夜晚是死神的时间。」

远野十夜: 「今天也入夜了。死神看着时钟心想。」

远野十夜: 「那天，他出现在了即将逝去的少女面前。」

远野十夜: 「少女不知为何似乎能看见死神的身影，主动向死神搭话。」

远野十夜: 「死神告诉她自己是死神后，少女没有丝毫畏惧，只是微笑着。」

远野十夜: 「然后她说：『我在等你。」

远野十夜: 「死神觉得这是个奇怪的少女。」

远野十夜: 「她说她在寻找美丽的语言。她说她不知道这个世界最美的语言是什么。」

远野纱夜: 「然后，死神停止了少女的时间。」

远野十夜: 「对。我停止了少女的时间，和她约定一起寻找美丽的语言。」

远野十夜: 「一开始，我只是在看着。」

远野十夜: 「只是待在她身边，等待她找到美丽的语言。」

远野十夜: 「少女会向我搭话。」

远野十夜: 「她天真地笑着，哭着，呼唤着我的名字。」

远野十夜: 「渐渐地，在和少女的相处中，本一无所有的我，开始映照出她的心。」

远野十夜: 「少女笑，我也笑；少女哭，我也流泪。」

远野十夜: 「说到底，那不过是单纯的模仿罢了。」

远野十夜: 「可是，即便如此，和你在一起的日子里，不知不觉间，我竟变得如此像个人类。」

远野十夜: 「一无所有的死神——我，是你给予了我作为『远野十夜』的存在。」

死神与少女。

那是，孤独死神与孤独少女相遇后，开始的故事。

远野十夜: 「纱夜……我已经不知道，自己到底是什么了……」

远野十夜: 「若是死神，就该一无所有。可是，现在的我不是那样。所以，我连死神都不是了。」

远野十夜: 「但我也无法成为人类。」

远野十夜: 「纱夜……我到底，是什么呢……？」

难道说，是少女对死神做了残酷的事吗？

远野纱夜: 「是啊……你已经不再是死神了。可也不是人类。」

远野纱夜: 「你是『远野十夜』。是我在这世上最重要的人。」

远野纱夜: 「是我在这个世界最爱的人。」

眺望着他夜一般的眼眸，我想，这个故事就要结束了吗？

远野纱夜: 「我们走过了很长很长的旅行呢。」

远野纱夜: 「十年，我一直思念着你。或许只是十年，但对我来说，那是我人生的大半。」

远野十夜: 「为什么……纱夜。」

远野十夜: 「为什么不逃走？你明明途中也有机会逃走的。」

远野十夜: 「那时我故意没有设下中途逃跑的惩罚。」

远野十夜: 「如果中途逃离，你的时间将永远停止，忘记死神的存在，继续活下去。」

远野十夜: 「逃掉也没关系的……」

他是说，希望我逃走。

逃走，意味着我去想着别人。

意味着忘记你。

远野纱夜: 「……不。不，就算你说快逃，我想我也不会逃走的。」

远野十夜: 「为什么？」

远野纱夜: 「哎呀……你不知道吗？真的吗？」

远野十夜: 「……告诉我吧。求你了。」

远野纱夜: 「因为，我爱上了你。」

远野纱夜: 「我说过了吧？我说我爱你。」

远野纱夜: 「因为我爱上了你，因为我想和你在一起，我怎么可能离开你身边……」

听到我的话，他微微一惊，然后露出了微笑。

远野十夜: 「真傻啊……」

远野纱夜: 「嗯……」

触碰的手上，有温暖，有泪水。

我们手牵着手，亲密依偎。

你是死神也好不是也罢，我都无所谓。

远野纱夜: 「我也有一个……疑问。」

远野十夜: 「……是什么？」

远野纱夜: 「你实现了我的愿望——寻找最美的语言。」

远野纱夜: 「我的愿望是想要活下去，你为何想要去实现它呢？」

远野纱夜: 「一定有很多人和我有着同样的愿望。可为什么偏偏是我？」

我微微动了动指尖，抚摸他的脸颊。

我轻轻拭去他的泪水。

他紧紧握住我那只手，说道。

远野十夜: 「这大概，就是天知道了？」

远野纱夜: 「真不可思议啊。明明你应该是死神才对。」

远野十夜: 「……是啊。」

不知不觉间，眼皮越来越重。

感觉呼吸变得异常费力。

远野十夜: 「纱夜……？」

远野纱夜: 「故事，马上就要结束了吧……」

远野十夜: 「求你了……不要死……」

远野纱夜: 「这个愿望，无法实现了……」

远野十夜: 「别让我夺走你。」

我摇了摇头。

我大概，是对他做了残酷的事情吧。

远野纱夜: 「因为，我已经知道这个世上最美的语言是什么了。」

远野十夜: 「最美的语言……？」

远野纱夜: 「嗯……」

一旦找到它，这段漫长的旅程就将结束。

是的，我和死神约定好了。

远野十夜: 「那种东西，不知道也好！永远都不知道才好！！」

远野纱夜: 「是啊……可是，永远没有到来。」

远野纱夜: 「故事是会结束的。」

远野纱夜: 「无论是在中途，还是以何种形式，故事终究会结束……」

我读过许多故事。

它们全都迎来了平等的终结。

然后，这个故事也……

远野纱夜: 「那就像幻想一样。总有一天，幻想会破灭的。」

远野纱夜: 「我也希望，这样幸福的日子能永远持续下去……但我依然知道它会结束。」

远野纱夜: 「即使渴望永恒，这世间又有什么是能永远存在的呢？」

远野纱夜: 「因为有时光，所以永恒不存在；可如果没有时光，此刻也就不会存在。」

远野纱夜: 「所以，我知道这份幸福总有一天会结束。」

远野十夜: 「即便如此，我依然渴望永恒。我还想和你一起旅行。」

远野纱夜: 「那……是你映照出我内心的话语吗？」

我故意说了句像是试探他的话。

虽然我否定了永恒，但其实我知道永恒是存在的。

确实，我无法再和你一起旅行，故事也会结束。

可是，只有一样东西是存在的。

唯一、绝对、永恒的东西。被全世界认可，且能够共享的最美的语言。

远野十夜: 「不，不对。」

远野十夜: 「确实，我……远野十夜或许只是幻想。这份情感和语言，或许也映照着你的心。可是，即便如此，也希望你相信。」

远野十夜: 「这份爱，是真实的。」

呐，你知道我找到的这个世上最美的语言是什么吗？

那你也知道。而且，正因是你，它才有了意义。

那是我找到的，我抵达的答案。

触碰他脸颊的手，松开了。

远野纱夜: 「就算那是，在幻想之上层层堆叠的情感，也无所谓。只要你，称之为爱。」

远野纱夜: 「我爱你，十夜。」

远野十夜: 「我也……」

远野十夜: 「我也爱你。永远……纱夜。」

呼唤着爱人的名字，我静静地闭上了眼睛。

第十个幻想，正在消失。

钟声

钟声在回响。

从那本应停止的时计塔传来。

桐岛七葵: 「哈……哈啊！该死！」

来得及，来得及，来得及！！！！

他将奔跑的脚步加速到极限，冲上楼梯。

手中拿着从她家中带出来的书。

那时――

在图书馆里，『远野十夜』用只有两人能听见的细语声说道。

远野十夜: 「请你一定要救救纱夜。」

发现远野十夜并非人类是最近的事。

契机只是一件小事，是吃午饭时夏目悠希说的一句话。

夏目悠希: 「远野不是独生女吗？」

对这句话感到违和的我，原本心里就有些在意，便去问了远野纱夜。

那时她的样子，像是看到了幻想的世界。

桐岛七葵: 「……喂。」

远野纱夜: 「什么呢？」

她一歪头，长发随之晃动。

我一度垂下目光，然后重新注视着她。

桐岛七葵: 「远野」

桐岛七葵: 「你有哥哥吗？」

这样一问，她笑了。

远野纱夜: 「呵呵。您说得好奇怪啊。」

那声音美得令人悲伤。

她黑色的眼眸如水波般摇曳。

远野纱夜: 「有的。哥哥……远野十夜是真真实实存在的。」

远野纱夜: 「所以，请不要说他不在……」

她笑着，却在哭泣。

我为了不让她察觉，暗中调查了她周围的情况。

她的同班同学、在她宅邸工作的人……

大多数人对她的事一无所知，而知情者则紧紧闭上了嘴。

可是，即便如此，越是调查，那个故事就越是被证实。

一个真相: 「远野纱夜』没有叫『远野十夜』的哥哥。」

然后，在调查过程中，我了解到了更深的真相。

那是一个非常悲伤的故事，光是听到就让人心痛。

『远野纱夜』一定很痛苦吧。一定很煎熬吧。一定很悲伤吧。

我懂那种心情。

与别人不同，就意味着脱离群体。

一旦脱离群体，就再也无法和大家一样了。

远野纱夜是孤独的。

可是，她和我不同。

我一开始就是孤独的，但她并非从一开始就是孤独的。

只是一件事为开端，从那时起她变得孤独。

为什么，我没有察觉到。

事到如今，强烈的后悔与对自己没能负起责任的愤怒涌上心头。

她所说的『远野十夜』这个人并不存在。

在她身边的，是『死神』。

可是，即使是死神，即便那是她描绘的幻想，『远野十夜』依然是『远野十夜』。

而『远野纱夜』爱的不是『死神』，而是『远野十夜』。

桐岛七葵: 「远野！！」

赶到小房间时，已经不见远野十夜的踪影，只有被白色床单包裹着的远野纱夜。

桐岛七葵: 「远野！！振作一点！！」

他抱起倒在地上的她，呼唤着她。

白色床单铺展在地上，看起来就像她穿着白色的礼服。

长长的睫毛间，泪水滑落到脸颊上。

苍: 「已经晚了。远野纱夜死了，远野十夜消失了。」

背后传来的声音。是我熟悉的声音。

苍: 「故事结束了」

我瞪着眼睛回头，却被站在那里的人影吓了一跳。

桐岛七葵: 「"你……」

眼前的男人确实是我认识的人的模样。

但是，虽然不知道为什么，我的直觉告诉我那不是我所认识的人。

桐岛七葵: 「你不是苍吗？」

男人既不否定也不肯定，只是俯视着我和她。

这种带有某种幻想又阴郁的夜晚般的气氛，我以前也感受到过。

桐岛七葵: 「……死神吗？」

苍: 「对。」

正在我失语时，死神绕到远野纱夜的身旁，捡起了她掉落在床上的手。

正在我失语时，死神绕到远野纱夜的身旁，捡起了掉落在床上的手。

苍: 「我终于成功成为了真正的死神」

他脸上表情与看似满足的话语截然相反，让我疑惑。

桐岛七葵: 「为什么，你在哭？」

死神没有注意到自己眼中落下的水滴。

他用另一只手擦去流下的泪水，凝视着自己的指尖。

苍: 「这是……？」

桐岛七葵: 「眼泪」

听我说完，死神垂下了眼。仿佛在想什么似的一动不动了好一会儿。

苍: 「是吗。这就是眼泪啊」

说着，他将沾满泪水的手举到蓝光中。

顺着修长的手指看去，看到了翻转的钟面。时钟已经停止了。

死神再次将远野纱夜的手放在地上，站起身来。

苍: 「作为死神，我见证了这两个人美丽故事的终结」

苍: 「这两个人应该为此感到幸福了吧」

桐岛七葵: 「……为什么，你能知道那种事」

苍: 「那是因为，我知道这个故事」

死神指了指我拿着的书。

苍: 「桐岛七葵。你不知道这个故事的结局吧？」

苍: 「《死神与少女》的结局是……」

少女啪地睁开眼睛，发现自己正躺在床上。

「这里是……？」

她坐起身环顾四周，却看不到任何人影。

少女不明白自己身上发生了什么。

她以为那时自己确实已经死了。

但是，不可思议的是，自己似乎还活着。

曾经那么痛苦的呼吸也像假的一样毫无不适，

手脚也活动自如。

而且，破烂不堪的衣服换成了一件装饰精美的白裙子，

少女所在的房间也像在城堡里时一样，

华丽而气派。

总觉得自己好像做了一场漫长的梦。

自己难道又回到了原来的『公主』身份？

或者说，这里是死之国？

少女像从长梦中醒来一样恍惚着，

但突然想起了重要的事。

醒来时，总在身边的死神不在了。

不管是在做梦，还是这里是死之国，

无论如何，少女面前只少了最重要的人。

深深的寂寞涌了上来。

少女心想自己又要变得孤独了，于是双手捂住脸，叹息着。

他总是在身边。

总是牵着她的手。

那个他不在了。

自己是被世界遗弃了吗？

就在这时。

远处传来了钟声。

她默默地听着钟声回荡，

一声两声地响着，仿佛魔法正在解除一般，

她想起自己应该做的事。

于是，她的双腿自然而然地动了起来，当钟声敲到第五、第六下时，她已经跑了起来。

走出房间，外面是一片漆黑。

连自己的手都看不见。

但是，她毫不在意这些，跑向心爱之人身边。

跑向黑暗之中，那个应该正在独自等待的他。

她发现漆黑的天空逐渐变白。

夜晚即将结束。

他正站在能俯瞰城镇的山丘上，盼望着日出。

两人一起旅行了很久。

从西到东。

然后，漫长的黑夜终于破晓，他们到达了光明的世界。

第十二声钟声敲完后，她叫出了他的名字。

他听到声音回头，看到她的身影后非常惊讶，随即露出笑容。

十夜: 「我终于明白了你说的美丽话语」

说着，他拥抱了她，并亲吻了她。

他搂着她肩膀的双眼湿润着。

而她的眼睛也同样噙着泪水。

十夜: 「我发现了。我已经不再是‘死神’了」

十夜: 「嗯，我知道。而且，我也不再是‘公主’或‘少女’了」

两人在漫长的旅途中意识到了很多事情。

一是，彼此的存在截然相反，却又非常相似。

二是，两个人一起看的世界比一个人看的世界感觉更美。

三是，不知不觉中彼此的存在变得不可替代。

然后，他们终于明白了。

旅行最初的目的——世界上最美的话语，正是用来表达这种重要存在的形态和本质的。

死神意识到自己不再是死神的那一刻，一直是黑夜的世界迎来了黎明，世界被光芒包围。

曾经是死神的他找到了归宿，曾经孤独的她也找到了归宿。

两人找到了彼此的存在。

然后，奇迹降临在了这样的两人身上。

当少女咽下最后一口气、死神流下眼泪时，停止的时钟开始走动。

原本空无一物的世界开满了五彩缤纷的花朵，钟声回荡。

世界焕然一新。

死神变成了普通人，少女从公主变成了普通的少女。

两人哭啊哭啊哭啊，流了足够多的眼泪后，这次相视而笑。

十夜: 「感觉像做了一场很长的梦啊」

十夜: 「我也是」

他伸出手，她握住了那只手。

原死神与少女手牵着手，凝视着彼此。

和煦的风，温暖而不刺眼的阳光。

一切都在祝福着两人。

十夜: 「我不会再放开你了。从今往后……不，今后也一直在一起」

十夜: 「直到死亡将我们分开？」

十夜: 「不，就连死亡也无法将我们永远分离。我们两人已经不需要结局了」

十夜: 「我爱你，纱夜」

十夜: 「我也爱你，十夜」

就这样，原・死神和少女两人彼此相爱，分享所有的快乐与痛苦，在遥远的东方之国永远幸福地生活了下去。

在『Depth（深层的言叶）』画面生效的组合。将第一个设为『远野十夜』，第二个设为『爱』后，针对远野十夜的攻略必要要素将全部满足。

在CHAPTER（章节选择）画面中，可以选『后记』了。

继续阅读：苍之章

苍之章

我做了一个这样的梦。

在不是这里的某个遥远的异国旅行。

已经旅行了很久。

衣服磨损、脏污，看上去一副寒酸的样子。

可能是因为走得太久了，

双脚早已失去了脚的感觉，简直像两根木棍。

即便如此我也要继续走。必须走完千里之路。

身后几步远的地方，有人跟着我。

虽然看不见身影，但那是弱小的少女的脚步声。

相遇时，少女身着一袭白裙。

那是一个非常非常美丽的少女。

我甚至怀疑世上是否存在如此美丽的人。

我从未问过少女出身何方、至今为止做过什么，

也无从猜测。

唯一知道的是，我和她不同。

那是当然的。因为我是死神。

我为了夺取她的性命而与她一同旅行。

我一个劲地走着。她没有逃跑，而是跟在我身后。

我感受着身后少女的呼吸，犹豫着是否要伸出手，

犹豫着。

如果回头的话，会给她添麻烦吗？

如果停下来，向她伸出手的话，

会吓到她吗？

我为什么会这么想呢？

我不知道这种心情是什么。

我思念着和我完全不同的她。

第一次相遇时，我的心剧烈地悸动。

至今为止遇到过各种各样的人，但从来没有过这种心情。

我和她今天也在旅行。

我和她从西往东。

是一场永无止境的旅行。

远野十夜: 「早上好，纱夜。身体状况怎么样？」

哥哥的声音和光线刺激着我，让我从睡梦中醒来。

我缓缓坐起身，想要回答。

远野纱夜: 「嗯……咳咳！咳咳！」

远野十夜: 「纱夜！！」

哥哥立刻跑到我身边，抚摸着我咳嗽的背，并探过头来看我的脸。

远野十夜: 「纱夜，你…………」

那时，哥哥不知为何露出了非常受伤的表情。

远野十夜: 「……没事吧？」

我屏住呼吸，强行抑制住冲动。

远野纱夜: 「……嗯，没事」

远野十夜: 「……看起来可不像没事。今天也别去学校了」

远野纱夜: 「但是，昨天去学校的话，前辈说……」

远野十夜: 「不行」

罕见的哥哥严厉的语气。我低下头，闭口不语。

哥哥抱住我的头，亲吻了我的头发。

远野十夜: 「我是担心你啊……」

远野纱夜: 「"哥哥……」

然后，我的身体直接倒了下去，仰面朝天。

看着眼神认真、沉默不语的哥哥，我放弃了抵抗。

远野纱夜: 「……嗯」

远野十夜: 「好孩子。」

安静的房间里，时钟指针的声音回响得格外清晰。

平时并不在意，但如此安静之下竟如此响亮，我有些惊讶。

我的身边有哥哥。

他坐在搬来的椅子上，翘着腿，正在看书。

哥哥不愿离开我身边。

没什么特别可做的我，一直盯着哥哥的脸。

远野十夜: 「……是什么？」

他目光离开书本，对我微笑。

远野纱夜: 「你在读什么书？」

远野十夜: 「远野十夜的书」

听他这么一说，我才注意到。书脊的颜色是蓝色的。

同时，我感觉好像忘记了什么重要的事情，但想不起来是什么。

远野纱夜: 「……能念给我听吗？」

远野十夜: 「好啊」

哥哥合上读了一半的书，从头开始念给我听。

书的内容我非常熟悉，故事的高潮和概要我理应记得很清楚，但由哥哥这样读出来，却感觉非常新鲜。

侧耳倾听，闭上眼睛，脑海中便浮现出场景。

我最爱的哥哥，最爱的故事，我的时间流淌着最爱之物。

听着听着，我突然想起了他的脸。

他一定会说也喜欢这个故事的吧——我这样想着，渐渐入睡。

读完了最后一行，我合上了书。

从昨天就开始读的全十篇长篇小说终于迎来了结局。

故事内容描写了一个男人的一生，在故事进行到一半时男人失去了所有记忆，并因此失去了一切，是俗称的悲剧故事。

这本书是我至今读过的书中印象尤其深刻的一本。

这并不是因为我也像那个男人一样失去了记忆，而是因为这个故事中描绘的「结局」吸引了我。

故事中途，失去记忆的男人遇到了一个少女。当然，这是悲剧故事，男人和少女注定不能在一起。

印象最深刻的是少女的死状。

『闭眼的少女，长长的睫毛间泪水溢出，顺着脸颊滑落。』

我莫名觉得那个描写非常美丽。

书上写着少女有着光泽的黑发和比深渊还要黑暗的眼眸，这总让我联想到她的身影。

苍: 「"…………」

我望着天空，沉浸在故事的余韵中。

这样的时光比什么都安宁。

工作日的午后。

店里依旧一片寂静。

甚至没有客人来访。

除了早晨和傍晚人流量增多之外，平时都是这个样子。

春夫大概一时半会儿也不会从房间里出来。

春夫最近一直关在房间里，几乎见不到人影。

春夫说过工作期间不准打扰。

我曾经有一次偷看过他的房间，那时各种书和纸堆散落得到处都是。

春夫是一个充满谜团的人。

他的工作到底是什么。

他为什么会偶尔不在家。

还有，他为什么会对失去记忆的我提供衣食住行。

有各种各样的问题，但我一次都没有问过他。

对方也从不关心我，我们互不干涉。

并不是谁先提出来的，但这成了我们两人之间的默契。

我闭上眼睛，考虑接下来做什么。

时间有的是。我的行动不受限制。

虽然闭上了眼睛，但并没有完全黑暗，我感觉到光在眼皮内侧摇曳。

我站起身，把书放回原处，然后直接出门了。

远野纱夜: 「"…………」

第二次醒来时，哥哥已经不在任何地方了。

远野纱夜: 「……哥哥？」

是出门去哪里了吗？

我因为轻微的头痛按着头，但还是从床上坐了起来。

房间里到处都没有哥哥。

不知为何，这件事让我感到非常不安，我急忙走向客厅。

远野纱夜: 「哥哥！」

我叫喊着打开门，和坐在沙发上的哥哥对上了目光。

远野十夜: 「怎么了？」

看到哥哥一脸疑惑的表情，我松了一口气。

远野纱夜: 「没有……一醒来你就不在了，所以不由地……」

远野十夜: 「啊，这样啊。对不起。因为看你好像完全睡着了」

远野纱夜: 「不，没关系的。只是，稍微有点不安罢了……」

听到我的话，哥哥用一种非常魅惑的眼神笑了。

远野十夜: 「我不在，你感到不安了？」

选择：是的

远野纱夜: 「嗯。」

这样回答后，他把我拉近，用只有我能听到的声音说道。

远野十夜: 「别那样说啊。不然我会舍不得放开你的……」

远野纱夜: 「哥哥？」

他松开我，我抬头看到的哥哥眼中带着哀伤地摇曳着。

我不明白为什么哥哥会露出那样的表情。

远野十夜: 「……说起来，纱夜，你饿了吗？」

话题被岔开了。

远野纱夜: 「……有一点」

远野十夜: 「那得吃点东西才行。有什么吃的吗……」

我抓住了想要离开我身边的哥哥。我抬眼看着他转过来的脸。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

远野十夜: 「要出门吗？」

远野纱夜: 「出门吗？」

哥哥的话很突兀。

我在想他为什么会这么说。

哥哥带着微笑。

远野十夜: 「嗯。你在家里待了好一阵子了吧？我偶尔也觉得你需要换换心情」

外面的世界。

被哥哥一说，我才意识到确实如此。我这段时间一直待在家里生活。

远野十夜: 「身体怎么样？」

远野纱夜: 「没关系」

远野十夜: 「是吗……那，你打算怎么办？」

我凝望着窗外。

在被阳光照亮的小路上，我一个人走着。

因为被问要不要出门，我回答了之后才在这里。

虽然我说想一起去，但哥哥没有点头。

他说「我会等你，你去吧」，然后送了我出门。

我买好了这几天都没能去买的食物，拎着购物袋正要回哥哥等着的家。

远野纱夜: 「…………啊」

也许是太久没走路了，感觉有点喘不上气。

远野纱夜: 「哈啊……」

为了休息一下身体，我拐进了一条小巷，在原地坐了下来。

远野纱夜: 「"…………」

我把手撑在墙上，望着过往的行人想着。

果然，还是不该出门的吗？

和哥哥两个人安安静静地待在房间里，那样才更好吧？

以这样的状态，连上学都难保顺利吧——明明现在思考这些也没用，但这些念头不断浮现又消散。

苍: 「你在这里做什么？」

低沉、给人一种无机质感的嗓音。

远野纱夜: 「苍……」

被阳光照亮的金色头发很刺眼，我眯起了眼睛。

苍: 「你不是要去学校吗？」

远野纱夜: 「……嗯。我又翘课了。你呢？」

苍: 「刚看完一本书，就出来散散步」

远野纱夜: 「是散步呢」

苍: 「也可以这么说吧」

苍: 「那你在这里做什么？」

远野纱夜: 「我也总不能一直闷在房间里，再说肚子饿了，所以出来买了点东西」

我把放在一旁的篮子给他看。

苍: 「既然如此，你为什么在这种地方坐着？」

远野纱夜: 「总觉得……有点累了」

苍: 「是吗。」

说着，苍伸出了一只手。

远野纱夜: 「有什么事吗？」

苍: 「累了的话，在卧待堂休息不就好了？离这里不远，而且至少比这里适合休息吧？」

我握住了他伸出的手。

远野纱夜: 「又让你帮了我一次呢」

苍: 「你需要帮助吗？」

我感觉像是被戳中了要害。

苍: 「有什么好惊讶的。」

远野纱夜: 「不……」

我眨了几下眼睛，就被他用力一拉手站了起来。

凝视着那双苍蓝色的眼睛，我意识到: 「啊，原来如此，我是想要被帮助啊」

远野纱夜: 「……谢谢你」

他什么也没再多说，转身走了出去。

手仍然被牵着。

他从口袋里掏出钥匙，插进了拉门的锁孔。

远野纱夜: 「卧待先生今天不在吗？」

苍: 「似乎把自己关在房间里做什么」

他这样用很模糊的回答说着，打开了门。

远野纱夜: 「总觉得，这里也好久没来了」

苍: 「是啊。……坐在那里」

他指了指平时自己坐的位置。

远野纱夜: 「可以吗？」

苍: 「不用在意。」

远野纱夜: 「那我就不客气了……」

我脱了鞋，把购物篮放在桌上，然后在坐垫上坐了下来。

虽然几乎已经不难受了，但这样待着果然还是舒服些。

远野纱夜: 「谢谢你们」

我又道了一次谢。

他站在那里，并不打算坐下。他用那双苍蓝色的眼睛俯视着坐着的我。

我也沉默地仰望着他。

安静的时间流淌而过，先开口的是苍。

苍: 「你不怕我吗？」

远野纱夜: 「要怕什么？」

苍: 「我」

我在思考他的什么会让我害怕。

他的外貌？他的气质？都不对。我并不觉得他可怕。

我把对他的印象大致想了一圈，忽然有一样事情浮现在脑海。

苍: 「纱夜。我是死神」

苍: 「死神意味着终结。你不是畏惧终结吗？」

『终结』

听到那个词，我的视野暗了下来。

确实，我畏惧终结。

我讨厌终结。

因为它会让我的胸口紧得发痛。

因为会让我呼吸变得非常非常困难。

所以，我讨厌终结。

苍: 「但你轻易地握住了我伸出的手。那是为什么？」

我垂下眼帘，完全闭上了眼睛。

世界一片漆黑。

但是……

远野纱夜: 「嗯，是啊。我害怕终结」

远野纱夜: 「如果死神确实是终结的话，一个畏惧终结的我握住死神的手，确实很奇怪吧」

远野纱夜: 「但是，苍。你的话里也有矛盾之处」

远野纱夜: 「如果你是死神，那你为什么……为什么昨天会来到我身边？今天也是。为什么你帮助了我？」

苍: 「因为你说让我帮你」

远野纱夜: 「是啊。但如果你是死神，你不是应该夺取我的生命，而不是帮助我吗？」

纱夜和苍的黑色眼眸碰撞在一起。

远野纱夜: 「昨天，你出现在我的梦里」

苍: 「我不记得」

远野纱夜: 「嗯。因为是我做的梦」

远野纱夜: 「但我总觉得，那大概是你的」

等我醒来时，你就在那里。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……如果你愿意的话，就这样保持沉默也行，能听我说说话吗？」

苍: 「行吧」

我喘了一口气，然后朗声说道。

很久很久以前，一个十年之前的故事。

远野纱夜: 「……很久很久以前」

远野纱夜: 「在某个地方，有一个男人。男人出身平民，却极有才华」

远野纱夜: 「不久，他确立了青年实业家的地位，通过与一个女人的婚约，他继承了她的遗产，获得了更大的地位和财富」

远野纱夜: 「那个女人绝非容貌出众的类型，但她拥有像流淌的小溪一样温和而极为温柔的心」

远野纱夜: 「她明知丈夫不爱自己，却还是拼命地侍奉丈夫」

远野纱夜: 「但是，不管她怎么努力，两人之间那道深深的鸿沟都无法填平」

远野纱夜: 「就在这样的一天，一个女人抱着婴儿出现在了他们面前」

远野纱夜: 「女人说：『这个孩子是那个男人的孩子」

远野纱夜: 「她感到很惊讶，但夫妇之间没有孩子，于是两人从那个女人那里收养了婴儿」

远野纱夜: 「她非常疼爱那个没有血缘的孩子，简直就像亲生母女一样」

远野纱夜: 「可是，随着女儿一天天长大，她不知不觉地将夺走自己丈夫的那个女人的身影与女儿的身影重叠在了一起」

远野纱夜: 「每次看到与自己毫不相像的容貌，她的心就被一种黑漆漆、黏糊糊的东西丑陋地腐蚀着」

远野纱夜: 「终于，她拒绝再看到女儿」

远野纱夜: 「年幼的女儿不明白，曾经温柔的母亲为什么会讨厌自己」

远野纱夜: 「然而，那个理由从未被揭示，不久母亲就一去不返了」

远野纱夜: 「死后，终于得以见到她容貌的女儿，对母亲面目全非的样子感到震惊」

远野纱夜: 「干枯的头发中夹杂着白发，土灰色的脸颊上刻着深深的皱纹，那模样简直像童话里出现的魔女」

远野纱夜: 「最爱的母亲已经不在了，在悲伤的女儿面前，出现了一个与自己长得一模一样的女人」

远野纱夜: 「于是，真正的母亲变成了赝品，而赝品的母亲变成了真正的母亲」

远野纱夜: 「完」

这是我第一次对别人讲的故事。

苍: 「那就是你畏惧终结的理由吗？」

我既没有否定也没有肯定，只是嘴角露出了一丝暧昧的微笑。

苍没有再问下去。

远野纱夜: 「……母亲不在了之后的事情，老实说我记不太清了。只是，在那座房子里，十夜哥哥的存在是我唯一的救赎」

远野纱夜: 「哥哥救了我……」

我最爱的十夜哥哥。

远野纱夜: 「还有，你也」

远野纱夜: 「你也救了我」

远野纱夜: 「这样的我，你觉得会怕你吗？」

听我说完，他像是思考着什么，闭上了眼睛。

然后，再次睁开眼时——

苍: 「确实如你所说，我是矛盾的」

苍: 「但是，为什么身为死神的我会帮助你，为什么会相信你的话，说实话，连我自己也不明白」

苍: 「只是……」

远野纱夜: 「不过？」

他紧挨着我坐了下来。

他注视着我，向我伸出手。

他的手指碰到了我的眼下。苍蓝色的眸子里映出了我的身影。

苍: 「不知为何，我很在意你的眼泪」

如他所说，我正在流泪。

苍: 「这样还不满意吗？」

我不再暧昧，而是发自内心地笑着说。

远野纱夜: 「……不」

远野纱夜: 「我怎么好像总是在哭啊……」

苍: 「也没什么不好」

苍拭去我所有的泪水后，又站了起来。

远野纱夜: 「怎么了？」

我问他，他瞥了我一眼——

苍: 「我去拿饮料」

说着，他消失在了屋内。

被独自留下的我轻轻碰了碰眼皮。

眼泪已经止住了。

以前也有过这样的事。那时候也是他让我的眼泪停下来的。

我闭上眼睛，回想着与他相遇以来的种种。

那时也好，这时也好，他都在我身边。

远野纱夜: 「"…………」

忽然，我惦记起了时间，寻找起钟表。

但店里哪里都没有钟，我的担心并没有得到缓解。

苍: 「久等了」

他端着托盘出现了。

托盘上放着两只茶杯。

他把一只茶杯放在我面前，另一只放在自己面前。

看来他不仅准备了自己的，连我的份也准备了。

远野纱夜: 「谢谢你们」

我碰了碰茶杯，并不烫，反而有些凉，感觉很舒服。

我安心地用双手捧起，喝了一口，绿茶的味道在口中扩散开来。

我看向他，他似乎也在意着我这边，我们对上了目光。

远野纱夜: 「总觉得打起精神来了」

苍: 「是吗。」

远野纱夜: 「嗯。」

听我这么说，苍自己也喝了一口茶。

远野纱夜: 「抱歉，还特地送我回来……」

苍: 「可以」

从卧待堂出来时，天色已近黄昏。

远野纱夜: 「好苍蓝的天空啊」

苍: 「嗯。」

远野纱夜: 「是你的颜色」

苍: 「是介于之间的颜色呢」

两人同时说道。

苍: 「不管怎么说，都是一回事」

远野纱夜: 「是啊」

之后没再说什么，沉默地走着。

我凝视着仍然仰望着天空的苍。

远野纱夜: 「……说起来，你最近好像都不穿那件白色长袍了呢」

苍: 「嗯。」

远野纱夜: 「……今天把我送到之后，你就直接回去吗？」

苍: 「我打算那样」

远野纱夜: 「这样啊……」

连我自己都听得出语气比预想的要失望。

就这样走下去，不久就会到我家。

那样的话，就不得不和苍分开了。

远野纱夜: 「借本书……借本书怎么样！」

苍: 「现在暂时够用」

远野纱夜: 「……是吗」

我觉得有些难为情，低下了头。

是不是有点太拼命了？

远野纱夜: 「"…………」

总觉得，这种心情似曾相识。

以前读书时感受到的那种心情。

那到底叫什么名字来着？

和苍分开后，我急忙赶回家。

已经很晚了。哥哥一定在担心吧。

远野纱夜: 「十夜哥哥！对不起，我回来晚了……」

哥哥坐在沙发上，低着头，像是在思考什么。

我在哥哥身旁坐下，探头看他的脸。

远野纱夜: 「哥哥？」

哥哥的黑色眼眸比平时更加阴郁，简直像黑暗一样，让我有些动摇。

远野十夜: 「你见到苍了吗？」

远野纱夜: 「……嗯，嗯。您怎么知道的？」

远野十夜: 「我知道的。只要是纱夜的事」

哥哥微微笑了。但那是一个让人搞不懂他是否真的在笑的笑容。

远野纱夜: 「十夜哥哥？」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「我让哥哥担心了吗？」

我用指尖碰了碰哥哥的眼皮。

就像苍对我做的那样。

虽然没有流泪，但我觉得他像是在哭泣。

远野十夜: 「啊，是啊。我担心你担心得不得了。担心得都没办法了」

远野十夜: 「我在想你是不是受伤了，是不是在哭，全都在想这些事」

远野纱夜: 「对不起……下次要是回来晚了，我一定会联系您……」

远野十夜: 「我不是那个意思」

哥哥抓住了我的手。

我因这突如其来的动作睁大了眼睛。

远野十夜: 「纱夜，我不能帮助你吗？」

远野纱夜: 「哥哥你一直都在我身边保护着我」

是的，哥哥一直都在保护我。

拯救了我。

可是，我不明白他为什么要问那种话。

他握着的力一松，我的手滑落了。哥哥把视线从我身上移开。

远野十夜: 「我真没用啊」

他像是自暴自弃般说道。

远野纱夜: 「什么没用？」

远野十夜: 「嫉妒啊」

远野纱夜: 「"…………」

出乎意料的话语。感觉这是第一次从哥哥嘴里听到这样的话。

在我犹豫该怎么回应的时候，哥哥继续说了下去。

远野十夜: 「纱夜。求你了。别再见那个男人了」

那是一副认真、不，近乎恳求的表情。

选择：是的

远野纱夜: 「……我知道了」

这样回答后，哥哥把他自己的手覆在我落在沙发上的手上，把身体靠了过来。

哥哥的脸近得几乎要碰到我的呼吸。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……能问您一个问题吗？」

远野十夜: 「请说」

远野纱夜: 「那是为了哥哥您吗？」

远野十夜: 「不是。是为了纱夜」

远野纱夜: 「为了我？」

远野十夜: 「就因为那家伙是死神啊」

远野纱夜: 「为了我？」

为什么呢。这声音如此令人怜爱。

我做了一个这样的梦。

我曾深陷苦恼。

思绪的尽头是一个少女。

我与那少女，两人一起旅行。

漫长的旅途本该艰辛。然而，少女却从没吐过一句怨言。

非但如此，她始终面带微笑。

我不明白她为何微笑。

少女是个美丽而脆弱的人类。

每当她气息奄奄时，

我就会放慢脚步，牵起她的手。

每一次，少女都会笑。我越发搞不懂她了。

我感受着她，就在最近的地方。

呼吸的节奏，触碰到的肌肤的温暖，一切一切。

――是的，我满脑子都是那个少女。

正因为如此，我不想结束。

我们在旅行。

从西向东，寻找着世界上最美的话语。

可是，如果找到了答案，旅途就会结束。

到那时，我与少女便再也不能像这样碰触彼此，

便会消散吧。

也再不会像这样为少女而苦恼了吧。

我想起了第一次遇见少女时许下的约定。

她告诉我她在寻找世界上最美的话语，

我问她是否真的存在这样的东西。

她说正因为不知道才想知道，所以请我务必在旅途结束之前

不要夺走她的生命——她如此向我恳求。

于是，我实现了她的愿望，就这样与她一同旅行。

我是死神。

死神本应与终结相伴而生。

可是，为何我却想一直待在少女身边呢？

我们向前走。

每迈出一步，都能感到终点在接近。

忽然，我想看看少女的脸。

兜帽下隐藏的、与我截然相反的姿态。

我停下脚步，想要转向她。

还差一点就能看到脸了。

啊啊，我想见你啊，你的样子。

求你，对我微笑吧。

求你，用那美丽的天空色眼眸映出我的身影。

愿望传达给了她，少女一看到我，便露出了美丽的微笑。

远野纱夜: 「"…………」

久违地来到学校。不知为何非常紧张。

走在走廊上，我思考着见到夏帆时该说什么。

首先为不能一起上学而道歉，然后……

想到一半，我摇了摇头。

我一直是以夏帆在为我担心为前提来考虑的，但实际如何，不见面是不知道的。

因为，她已经不再是一个人了。

我想起以前夏帆在走廊上被同学搭话的事。

她当时看起来非常开心。

在我不知道的时候，她一直在不断地向前迈进。

而我……我却被落在了后面。

她见到我的时候，会露出什么表情呢？

笑容？还是……

？？？: 「小、纱夜酱！？」

？？？: 「纱夜酱！？」

从身后传来了声音。

宫泽夏帆: 「纱夜酱！！」

远野纱夜: 「呀……！」

扑向我转过身来的人的，毫无疑问是我的朋友。

远野纱夜: 「夏、夏帆……」

宫泽夏帆: 「…………唔！」

她紧紧地抱住了我。

虽然脸埋在我身上看不见，但我注意到她小小的肩膀在颤抖。

远野纱夜: 「……夏帆，对不起。让你担心了这么久」

宫泽夏帆: 「就是啊！！」

她抬起头，眼里噙着泪水。

宫泽夏帆: 「纱夜酱笨蛋笨蛋！！打电话也不通，去你家也没人出来～……」

远野纱夜: 「对不起」

我想触碰她，她却用手背擦去眼泪。

宫泽夏帆: 「……已经没事了吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「真的真的！？」

远野纱夜: 「真的真的」

宫泽夏帆: 「……～～！！」

她咬着下唇的样子，看起来还是不相信我说的话。

宫泽夏帆: 「纱夜酱瘦了」

宫泽夏帆: 「纱夜酱瘦了呢」

远野纱夜: 「……是这样吗？」

宫泽夏帆: 「就是啊！！」

说着说着，上课铃响了。

远野纱夜: 「夏帆……得赶紧了」

宫泽夏帆: 「那有什么关系嘛！」

夏目悠希: 「白痴。关系可大了」

远野纱夜: 「夏目君」

夏目悠希: 「……哼」

他猛地扭过头，走进了教室。

我呆呆地望着他的背影，低头走着的夏帆嘟囔了一句。

宫泽夏帆: 「……午饭」

远野纱夜: 「诶？」

她猛地抬起头。

宫泽夏帆: 「午饭要好好期待哦～！！我可是使出浑身解数做了便当带来的～！！」

那是，她一如往常的表情。

宫泽夏帆: 「必须好好补充营养才行～！！」

远野纱夜: 「……嗯」

小时候的我，一个像样的朋友都没有。

不怎么能去学校，身边都是大人，

也是因为没有同龄人在身边，

但我也并不觉得因此有什么困扰。

因为，我房间里到处都是我的朋友。

书架上装饰的书本，和随处可见的人偶。

它们都是平等地陪伴在我身边的朋友。

有一天，父亲给我买了一个新的人偶。

父亲: 「给你的礼物」

远野纱夜: 「谢谢！父亲大人！！我会好好珍惜的！！」

父亲递给我的，是一个梳着双马尾长发的可爱人偶。

我有了新朋友。

我必须最先把这个消息告诉母亲，于是朝母亲那里跑去。

远野纱夜: 「母亲大人！」

远野纱夜: 「母亲大人！今天啊，父亲大人给我买了新的人偶！可爱吧？」

我这样说着，小心翼翼地把人偶抱在怀里。

远野纱夜: 「是我重要的朋友哦」

白雪: 「……这样啊。那太好了呢」

远野纱夜: 「嗯！我去给大家也看看！」

远野纱夜: 「喂，看呀！我的朋友！！」

侍女: 「哎呀，小姐。真是可爱的朋友呢」

说着，我拒绝了侍女伸过来的手。

远野纱夜: 「不行！这是我的朋友！」

侍女: 「呵呵。这样啊。那真是不好意思了」

侍女: 「我非常中意那个人偶，」

侍女: 「非常非常珍惜她。」

侍女: 「因为讨厌被别人抢走，」

侍女: 「讨厌被别人触碰，」

侍女: 「我小心翼翼地把人偶装饰在自己的房间里。」

侍女: 「第一次看到她的时候，」

侍女: 「觉得她跟我以前最喜欢的人偶很像。」

远野纱夜: 「桐岛前辈，昨天真是抱歉。明明说了要去学校，结果还是没能去成……」

桐岛七葵: 「这没什么好道歉的吧。身体不舒服的话也没办法」

远野纱夜: 「……嗯」

桐岛七葵: 「你是在担心我吧？」

远野纱夜: 「嗯。夏帆都哭了」

桐岛七葵: 「那家伙在你不在的时候，一直都很消沉哦」

远野纱夜: 「是啊……。这份便当也是一直为我做的吧？」

便当色彩鲜艳，菜品都是为照顾身体不适的我而搭配的。

明明是我对她发泄任性的情绪。

桐岛七葵: 「不光是宫泽哦」

我转过头，与桐岛前辈对上了视线。

他的眼神非常认真。

桐岛七葵: 「小光和那个夏目也都在担心你」

远野纱夜: 「……桐岛前辈也是？」

桐岛七葵: 「……嘛，当然的了」

我微微一笑，桐岛前辈也跟着放松了脸颊。

然后，我看向这些关心我的温柔的人们。

三人好像正聊得开心。一时半会儿不会把话茬抛给我吧。

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

我就那样保持着状态，问出了我一直很在意的事。

远野纱夜: 「前辈……不觉得痛苦吗？」

桐岛七葵: 「"…………」

他没有立刻回答。

难道我不该问吗？

但是，我还是很想问。

终于，前辈叹了一口气说道。

桐岛七葵: 「不过，我没问题」

前辈是个坚强的人。

他不流泪，也不抱怨，单看表面似乎和平时没什么两样。

即便如此，他也没坚强到能撒谎说『不痛苦』。

但是，前辈说的『没问题』是什么意思呢？

『没问题』就是能够承受的意思吗？

如果是这样的话，为什么他能承受，而我却承受不了？

这次轮到我沉默了。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……咳！咳咳咳！！」

我感觉到喉咙有异样，咳嗽起来。

我以为很快就会平复，但越咳越厉害。

桐岛七葵: 「远野！没事吧！？」

宫泽夏帆: 「纱夜酱！？」

我气喘吁吁地耸动着肩膀，喉咙深处像笛子一样漏出气息。

注意到我异常的大家都围了过来。

啊啊……这样又要让大家担心了。

远野纱夜: 「抱歉……我失陪一下」

宫泽夏帆: 「要我陪你一起去吗！？」

远野纱夜: 「不用……我没事」

我勉强站起来，从现场消失了。

远野纱夜: 「…………呼」

咳嗽总算停了。

我深深地深呼吸。必须快点回到大家那里去。

在赶往中庭的路上，我思考着自己的事。

总觉得最近身体突然变弱了。确实，这几天我闭门不出，但即便如此体力也下降得太多了。

为什么呢。感觉以前也有过类似的事。

喉咙痛，无法呼吸，痛苦不堪，胸口也痛……

啊啊，对了。是过去的我。

我天生身体就弱。

远野纱夜: 「咳咳！」

每次咳嗽，母亲都会露出非常担心的表情。

一旦开始咳嗽，就会持续一阵子停不下来，呼吸不畅非常难受。

去了多少次医院我都不喜欢。

负责我的院长医生有点可怕，我也不擅长吃药。

我的身体比别人弱，所以不能怎么出门。

……为什么，我忘记了呢。

远野纱夜: 「抱歉，让你们久等了」

宫泽夏帆: 「纱夜酱！你没事吧！？」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「抱歉……果然还是陪你去比较好吧？」

远野纱夜: 「只是喉咙卡了一下而已，不用那么担心」

安抚了担心的夏帆，我坐回原来的位置。

桐岛七葵: 「"…………」

与桐岛前辈目光相遇，他好像想说什么似的张开了嘴。

远野纱夜: 「……什么事？」

桐岛七葵: 「不……没什么。」

远野纱夜: 「"？」

不知道为什么，他移开了视线。

下课的铃声响起，整个教室、走廊一下子热闹起来。

宫泽夏帆: 「纱——夜酱，一起回家吧～」

宫泽夏帆: 「纱夜酱～，一起回家吧～」

站在我面前的夏帆，已经拿起了书包，做好了回家的准备。

远野纱夜: 「"夏帆……」

我发出惊讶的声音。

宫泽夏帆: 「？」

远野纱夜: 「回家……今天不做首饰了吗？你的新朋友不是在等着你吗？」

听我这么说，夏帆露出意外的表情。

宫泽夏帆: 「诶？我拒绝了哦～。因为纱夜酱在嘛」

宫泽夏帆: 「诶？我拒绝了哦～。因为纱夜酱在嘛」

这次轮到我惊讶了。

远野纱夜: 「为什么？」

宫泽夏帆: 「诶？因、因为纱夜酱看起来身体不太舒服～……」

我无言以对。

她真的为了这种事就拒绝了吗？

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「"…………」

夏目悠希: 「……你们两个，干嘛沉默着对视。真恶心」

远野纱夜: 「夏目君……」

宫泽夏帆: 「……干嘛呀～。你有意见吗～！」

夏目悠希: 「没有。走了」

他背好书包，早早地离去了。

远野纱夜: 「"…………」

等夏目君走后，我再次看向夏帆。

宫泽夏帆: 「干嘛～？」

夏帆歪着头，等着我说话。

远野纱夜: 「"…………」

我说不出话来，垂下了眼眸。

她……

她是我第一个人类朋友。

入学后不怎么会与人交往的我，在班里是个格格不入的存在。

向我搭话的正是夏帆。

远野纱夜: 「……夏帆真温柔呢」

宫泽夏帆: 「诶！？是、是吗！？不！虽然可能也有啦～……怎么了？突然这么说」

远野纱夜: 「不……」

我低着头摇了摇，

远野纱夜: 「那个，夏帆。今天我想去一趟图书馆」

远野纱夜: 「所以，夏帆你先回家，或者和大家一起留下来做首饰吧」

宫泽夏帆: 「诶诶～！图书馆什么时候都能去的吧！」

远野纱夜: 「我……得还书。你看，我请了这么久的假，已经超过归还期限了」

宫泽夏帆: 「那我陪你一起去～」

远野纱夜: 「不行！」

我无意间加重了语气，说完才意识到。

宫泽夏帆: 「这样啊……明白了」

她脸上露出深受伤害的表情。

远野纱夜: 「夏帆！」

夏帆连朋友都没打招呼，就这样走出了教室。

远野纱夜: 「…………啊」

我哐当一声重重地坐回椅子上。

为什么，总是不顺利呢？

明明不想让她露出那种表情的。

远野纱夜: 「……我真没用啊」

远野纱夜: 「为什么，总是做不好呢？我对自己感到无比地羞愧」

我一直对着苍倾诉。

他在看书，不知道有没有在听我说话。

既没有附和，也没有回应。

不过，这样也好。

等我回过神来，脚已经走向了这里。

远野纱夜: 「我是不是让她哭了呢……？明明我根本没想过要让她哭的」

远野纱夜: 「我希望她能幸福。我只是想像她那样去为别人着想而已」

嘴里不断冒出借口，连我自己都觉得厌烦。但是，一旦说出口的话就停不下来。

远野纱夜: 「我……该怎么办才好呢？」

苍: 「话说完了吗？」

他啪地合上书，终于用那双苍蓝色的眼睛看向我。

远野纱夜: 「……嗯」

远野纱夜: 「对不起……听我说话，帮了大忙」

苍: 「是吗。」

远野纱夜: 「嗯。」

我曲起膝盖，双手抱住腿，目视前方。

远野纱夜: 「客人不来呢」

苍: 「一直都这样」

远野纱夜: 「"…………」

虽然换了话题，但也没能继续聊下去。

远野纱夜: 「……对不起。明明不买书，却还是跑到这里来了。」

远野纱夜: 「不知为何，最先浮现在脑海中的就是你的脸。」

接下来便是哥哥的话。

哥哥说过不许见他，但我还是忍不住要见他。

苍: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

店内一片寂静。只要我不说话，就能安静成这样。

我无法忍受沉默，又继续寻找话语。

我忽然想了起来。

远野纱夜: 「……说起来，你的记忆有恢复的迹象吗？」

苍: 「还没有。」

远野纱夜: 「这样啊……」

内心深处有一部分自己松了口气。

苍: 「不过，最近不知为何，我开始感到有些在意了。」

远野纱夜: 「在意？」

苍: 「对。」

远野纱夜: 「那是……正在恢复记忆吗？」

苍: 「不知道。只是，当这个疑问解开的时候，我大概就能找回记忆了吧。」

远野纱夜: 「"…………」

我一直思考着。

如果将来他恢复了全部记忆，现在的他会变成什么样呢？

我担心，如果他恢复了全部记忆，这段时光就会终结。

远野纱夜: 「……！」

我攥住了他衣服的下摆。

卧待春夫: 「哎呀，纱夜。你在这儿啊？」

我猛地松开手。

远野纱夜: 「卧待先生……是的。我打扰了。」

卧待春夫: 「小苍，既然有女朋友陪，早点告诉我就好了嘛。」

远野纱夜: 「啊，不……对不起。是我单方面在找他说话。」

卧待春夫: 「哦，是吗。不过，他确实话少，当个听众倒是很合适吧。」

我苦笑了一下，站起身来。

远野纱夜: 「抱歉，我今天先回去了。」

卧待春夫: 「啊，不好意思，是我打扰你们了吗？」

远野纱夜: 「不，不是的，只是回去晚了哥哥会担心。」

卧待春夫: 「也是。对女孩子来说，现在时间不早了。」

听他这么一说，我突然不安起来，开始找钟表。

卧待春夫: 「你在找什么？」

啊，说起来……

远野纱夜: 「这里没有钟表呢。」

卧待春夫: 「因为不需要啊。」

远野纱夜: 「那个……现在几点了，能告诉我吗？」

卧待春夫: 「大概过了六点了吧。」

远野纱夜: 「糟了……得赶紧……」

我慌忙拿起包，低下头。

远野纱夜: 「那个，今天真的很抱歉。那么……」

卧待春夫: 「啊，等一下！」

远野纱夜: 「"？」

卧待春夫: 「小苍，你送送她。」

苍: 「我正有此意。」

苍站起身，走向门口。

远野纱夜: 「可是，店里……」

卧待春夫: 「也快到打烊时间了。」

苍: 「走了，纱夜。」

远野纱夜: 「…………抱歉」

苍: 「"…………」

一出店门，苍就朝与我家的方向相反的路走去。

远野纱夜: 「那个！你要去哪儿？」

他把我丢在后面，自顾自地快步向前走。

外面已经黑了。不快点回去的话，哥哥会担心。

远野纱夜: 「"…………」

我稍作思索，然后跟上了他。

远野纱夜: 「请等一下！」

远野纱夜: 「"…………」

我一边望着他的背影一边走。

他到底想去哪里呢？

远野纱夜: 「哈啊……」

我跟着他快步走，但身体却不听使唤，已经上气不接下气了。

可是，我不想被丢下，于是拼了命地追着他。

伸手的话，会给他添麻烦吗？

我这么想着，但终究只是想想而已。

我不想再成为他的负担和累赘了。

苍: 「怎么了？累了？」

远野纱夜: 「……！」

苍: 「再坚持一下。」

苍察觉到我的疲惫，便拉住我的手，放慢了脚步。

……为什么呢。

这个场景，我感觉似曾相识。

远野纱夜: 「……说起来，我梦到了死神。」

苍: 「死神的梦？」

远野纱夜: 「嗯。虽然记不太清了，但梦里是死神和少女在旅行。」

苍: 「死神和少女……」

远野纱夜: 「嗯……」

我喘得说不出更多，对话到此中断。

疲惫得说不出话的我，和沉默寡言的他，两人在星光照耀的夜路上默默前行。

我屏住呼吸，眺望着眼前的景象。

我们到达的地方，是一片秋樱盛开的山丘。

然而，那里却没有最关键的秋樱花。

在我没来的这段时间里，花已经消失了。

仿佛从一开始就不存在似的。

远野纱夜: 「秋樱的花全都凋谢了啊……」

明明那么漂亮的。

这样一想，胸口就难受起来。

苍: 「不过，到了秋天还会再开吧。」

我看到了他说这话时的侧脸。

到达这里时夜已深，周围除了星光没有其他光亮，他那金色的头发和我的黑发同样被染成了暗色。

远野纱夜: 「为什么带我来这里？」

苍: 「"…………」

他什么也没说，但我并不在意，继续说了下去。

远野纱夜: 「……总觉得，这里让人感到怀念。很奇怪对吧。明明之前来的时候并没有这种感觉。」

我深吸一口气，然后呼出。

于是心情渐渐平静下来。

远野纱夜: 「……呐，苍。刚才没说出来，但我想，我一直在囚禁着她吧。」

远野纱夜: 「她是我的朋友。」

远野纱夜: 「就像心爱的玩偶一样，不希望别人碰触，不希望被别人抢走。我希望她只做我一个人的朋友。」

远野纱夜: 「所以，我试图囚禁她。小心翼翼地把她装饰在我的房间里。」

远野纱夜: 「这很自私对吧。明明嘴上让她多融入周围的人群，内心深处却根本没有希望她那样做……」

苍: 「夏帆不是玩偶。」

远野纱夜: 「……嗯」

没错。她是人。

所以……

远野纱夜: 「所以，她不会消失的……对吧？」

远野纱夜: 「她的故事不会轻易终结的，对吧？」

我注视着自己的双手。

这双手里什么也没有。

远野纱夜: 「为什么呢……好寂寞。好寂寞啊。」

远野纱夜: 「大家一个接一个地从我面前消失……」

闭上眼，吸了口气，再睁开时，一滴眼泪从左眼滑落。

我在他没察觉的间隙擦去了眼泪。

我明白了眼泪为什么会涌出来。

远野纱夜: 「我知道你为什么带我来这里了。」

来到这里的瞬间，不知为何我就明白了。

远野纱夜: 「千代小姐的真实身份，难道……就是‘秋樱’花吗？」

憧憬着春樱的秋樱。

苍: 「对。」

哗——一阵风吹过。

他的头发和我的头发一同随风飘动。

远野纱夜: 「……真是不可思议的故事呢。花朵竟然化作人形，现身于世。」

这在现实中根本不可能。简直像虚构的故事一样。

远野纱夜: 「一切……都是幻影吗？」

远野纱夜: 「可是，我确实感受到了他的存在。不，不止是我。你和桐岛前辈也应该感受到了他的存在。」

苍: 「嗯，是啊」

远野纱夜: 「那还能称之为幻影吗？」

远野纱夜: 「你和桐岛前辈说，如果多数人否定，那也许就是正确的；但我果然还是无法那么想！」

远野纱夜: 「可是……即便如此，千代小姐还是消失了。秋樱的花也枯萎不见了……」

苍: 「秋樱本来就是秋天的花。枯萎消失是必然的吧。」

远野纱夜: 「所以千代小姐就消失了？」

苍: 「事实可能相反。也许不是秋樱枯萎了所以千代消失，而是千代消失了所以秋樱枯萎了……不过，无论如何，两者最终都是同一回事。」

远野纱夜: 「是啊……结果，终究还是‘终结’，这一点没有改变。」

远野纱夜: 「苍，我害怕终结。」

苍: 「纱夜，不要畏惧终结。」

他说出了与我完全相反的话。

我摇了摇头，拒绝接受。

苍: 「我明白你为什么害怕终结。你因为目睹继母去世的创伤，害怕重要的人离开。」

苍: 「那天，听了你的话之后我就这么想了。你认为继母的死是自己的错。」

苍: 「不仅如此。日生光也好，千代也好，都是如此。」

苍: 「你一次次亲眼目睹故事的终结，并且相信这一切都是自己的错，不是吗？」

苍说得对。

从那天继母的故事结束之后，我就一直害怕着某个人的故事迎来终结。

苍: 「但是，我一直在你身边度过时光。在这些岁月中，在我的记忆里，有多少故事迎来了终结呢？」

苍: 「世界很广阔。想必就在我说话的这个瞬间，也有不少故事正在结束。但那是你的错吗？是你夺走了那么多故事吗？」

苍: 「我可以断言：‘不是。’」

苍: 「它们结束了，不是你的错。」

为什么他要带我来这里，比平时说话更流畅呢？

他是在试图拯救我。

因为他向我伸出了手。

苍: 「还是说，你还有其他害怕终结的理由？」

远野纱夜: 「苍……！」

我主动扑进了他的怀里。

刚才起就一直下个不停的那场阵雨。

苍: 「我和你到底还是不一样啊。」

苍既没有拒绝我，也没有伸手拥抱我。

苍: 「我是死神。死神希望终结。」

远野纱夜: 「那……是与我相对的意思吗？」

苍: 「没错。我和你是如此不同。瞳孔的颜色，头发的颜色。」

对视的眼眸。

那双拥有与我不同瞳色的人，依然让我猜不透他在想什么。

苍: 「纱夜」

苍: 「我收集了语言。但是，找不到能够匹配这份挂心的词汇。」

苍: 「我不知道是因为我失去了记忆，还是从一开始就不存在那样的语言。」

远野纱夜: 「……你所说的‘挂心’，是指什么呢？」

苍: 「就是你。远野纱夜。」

苍: 「不知道为什么，我满脑子都在深深地想着你。你不在的时候，我也忘不了你。」

苍: 「纱夜。你知道吗，我这种心情该叫什么？」

远野纱夜: 「那是……」

他向我伸出手。

我站在原地不动，凝视着他的双眼，等待他的手触碰过来。

他的手指触到我的头发，我缓缓地闭上眼睑。

然后――

远野纱夜: 「咳、咳！！」

突如其来的痛苦，我按住胸口，当场跪倒在地。

我痛苦地扭动着身体，视野渐渐模糊。

什么都看不见，什么都听不见。

听不见你的声音。

看不见你的身影。

小时候，我非常讨厌孤独。

远野纱夜: 「呐，大家都去哪儿了……？」

远野纱夜: 「呐！！」

有人离开让我非常不安。

变成孤零零一个人让我害怕。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「呜……母亲大人……」

我讨厌寂寞。

我更讨厌一个人。

远野纱夜: 「呀……！」

所以，当继母开始躲着我的时候，我非常伤心。

远野纱夜: 「母亲大人？」

远野纱夜: 「呐，母亲大人。开一下门好吗？」

远野纱夜: 「你怎么了？讨厌我了吗？」

远野纱夜: 「呐，母亲大人……」

我每天都隔着一扇门呼唤母亲。

我不知道她为什么躲着我。

可是，无论我喊多少次，她都不肯让我看到她的脸。

远野纱夜: 「母亲大人。今天呢，我画了母亲大人的画哦。母亲大人和我都是公主……」

呐，为什么？

白雪: 「我才不是你的母亲！」

我被母亲否定，变得孤独一人活在世上。

远野纱夜: 「不要丢下我一个人…………」

呐，求求你。

远野纱夜: 「母亲大人？」

远野纱夜: 「母亲大人？呐，母亲大人。」

远野纱夜: 「别让我一个人……咳咳……」

远野纱夜: 「咳、咳、咳。」

远野纱夜: 「……！母亲……大人……咳……」

远野纱夜: 「不要消失…………！」

远野纱夜: 「咳、咳、咳！」

远野纱夜: 「……！」

我在痛苦中猛然惊醒。

大概是做了噩梦，汗水微微渗出。

心悸无法平息。我以和心跳一样的速度粗重地呼吸着。

我感到身体倦怠，努力环顾四周，发现这里不是我之前待的地方，而是自己的房间。

为什么我会在这里呢？

直到刚才，我记得自己明明和苍一起在山丘上，和他说话时突然痛苦起来……之后的事就不记得了。

远野纱夜: 「……苍呢？」

苍不在。

既然我在这里，那就是他把我送到这里的。

远野纱夜: 「十夜哥哥……」

我寻找哥哥的身影。

远野纱夜: 「哥哥……哥哥，哥哥，哥哥，哥哥……」

不只是小时候的我。

现在也是。

我从过去到现在，一直无法停止对孤独的畏惧。

继母去世后的我很孤独。

哥哥的存在是我的救赎。

远野纱夜: 「十夜哥哥……！」

远野十夜: 「纱夜！！」

或许是听到了我的呼唤，哥哥从门的那一边现身，抱紧了我。

远野十夜: 「没事的。」

他在我耳边温柔低语。

我用力攥住哥哥的胸口。

像这样被抱着，我就会感到非常安心。从以前起就是这样。

远野纱夜: 「十夜哥哥果然总是会帮我呢……」

远野十夜: 「当然了吧。只要你叫我，我随时都会赶到你身边。」

远野十夜: 「……我永远都是你的同伴。」

远野纱夜: 「嗯……」

我把耳朵贴在哥哥胸口，眯起眼睛。

呼吸渐渐变得轻松起来。

远野纱夜: 「……那个，哥哥。我是什么时候回到这里的？」

远野十夜: 「"…………」

哥哥沉默着，什么也没回答。

说起来，哥哥说过不许我见他。

远野纱夜: 「哥哥，现在几点了……？」

窗外有光线照射进来。至少早晨已经到了。

远野纱夜: 「我得去学校了……」

我把模糊想到的事说出了口。

远野纱夜: 「我必须向夏帆道歉……因为我伤害了她。」

不知道那个时候，我脸上是什么表情？

虽然不照镜子就不知道，但当时肯定是一副很糟糕的表情。

哥哥在我的额头上吻了一下。

远野纱夜: 「哥哥？」

远野十夜: 「我懂你的心情。你其实是很害怕去学校吧。」

即使我什么也不说，哥哥也总是能明白我的心思。

哥哥就是我的全部。

苍: 「"…………」

我凝视着自己的双手。

弯起手指想要抓住什么，却什么也抓不住。

我到底在做什么呢？

连我自己都不明白自己行动的理由。

只是，那个有着黑色头发和黑色眼眸的少女的脸庞，深深烙印在我的脑海里，挥之不去。

当我想要触碰她时，她痛苦地扭曲了脸庞，跪倒在地上。

苍: 「怎么了？」

远野纱夜: 「咳、咳咳！！」

剧烈咳嗽的她，黑色的眸子里渗出了泪水。

随着粗重的呼吸，她发出「嘶嘶」的漏气声，明显能看到呼吸系统疾病特有的症状。

支撑着她身体的纤细手臂在颤抖。

我抱住她的肩膀，防止她的身体沾到地面。

苍: 「纱夜」

我喊了她一声，但我的声音似乎没能传达到她那里。

两只漆黑的眼眸只是空洞地映着天空，根本不愿看向我这边。

我抚摸着她的背，即便如此，她的痛苦似乎并未缓解，静静地流下了泪水。

我以为她就要死了。

然而，她的眼眸虽然空洞，却蕴含着清澈透亮、无比深邃的夜色，我又不禁想，即便如此她也会死吗？

过了一会儿，她的呼吸开始平稳，她眨了眨眼睛，然后闭上了。

我触碰她红色的嘴唇，确认她还活着后，松了一口气。

那一刻，我彻底迷惑了。

怀中的少女似乎睡着了，现在呼吸得很规律。

我似乎对这件事感到无比地安心。

为什么身为死神的我会这样想？我对此感到不可思议极了。

传来树叶沙沙作响的声音。

夜风有些刺骨，我也不能就这样一直待在这里，于是将手伸到她背下和膝弯处，把她抱了起来。

想要把她送回家，当我抬起头向前看去时，那个男人出现了。

远野十夜: 「你打算对纱夜做什么？」

一个身穿黑衣，和纱夜一样有着黑发黑眸的男人，伫立在夜晚的黑暗中。

大概因为通体黑色，他看起来像要沉入黑暗中一般。

与我完全相反的存在。

没错。从第一次见面开始，我就厌恶这个男人。

苍: 「是十夜啊。你为什么在这里？」

远野十夜: 「这话该我问你才对！为什么你会和纱夜一起待在这里！」

低沉而冰冷的嗓音明显蕴含着怒气。

可是，我不记得有做过让这个男人发怒的事，我先是啪地眨了一下眼，但很快就明白了。

要说有的话，只有一个原因——大概是因为我触碰了她。

苍: 「是纱夜自己来到我这边的。」

我这样一说，冷风又沙沙地响了起来。

黄昏时分，那个少女摇摇晃晃地来到了卧待堂。

她脸色很差，一看到我的脸，那双黑色的眼眸就晃动了。

她在我身旁坐下，自顾自地开始说了起来。

我一边看书一边听着，她似乎是和朋友闹翻了，说着像忏悔一样的话。

我没有合上手里的书，但罕见的是，文字怎么也进不到脑子里。

取而代之的，我回想起了她之前讲过的关于继母的故事。

她畏惧着终结。

那是因为她亲眼目睹了眼前之人的终结。

我想，她继母的灵魂是被死神带走了。

死神就是终结。

是存在于事物终结之旁，见证其终结的存在。

既然如此，我想，那个畏惧终结的她拒绝我，也是理所当然的。

可是，她非但没有畏惧身为死神的我，反而握住了我的手。

我问她为什么不怕我，她说是因为我救了她。

那时我没有说出口，但我觉得这很矛盾。

因为我觉得，无论对方怎么救了自己，去握终结本身——死神的手都是错误的。

但是，我也很矛盾。

身为死神的自己却想救她，一点都不像死神。

是的，我们彼此矛盾着。

我把她带去了山丘。

我想，如果来到这里，她是不是就能被拯救了。

为了让她哪怕能少一点对终结的畏惧。

为了解开她施加在自己身上的诅咒般的言语。

苍: 「我是为了让纱夜接受终结，才把她带来这里的。」

远野十夜: 「不准你叫纱夜的名字！！」

真是蛮不讲理，我皱起了眉头。

苍: 「如果是她本人说也就罢了，你应该是没有那个权利的吧？」

远野十夜: 「我是纱夜的哥哥。」

苍: 「所以就有权利了？别让人笑话了。」

听我这么说，十夜看向这边的眼神愈发锐利了。

苍: 「如果想说别碰纱夜，那你就直接明说好了。」

远野十夜: 「别碰纱夜。」

我把纱夜当场放下后，十夜走近并触碰了她。

远野十夜: 「纱夜……」

之前的怒气像谎言一样消失殆尽，十夜对着纱夜露出似哭似笑的表情。

远野十夜: 「纱夜……啊……纱夜……」

说着，他把纱夜拥入怀中，用力抱紧。

我无法揣测这个男人的真正意图。

这个男人，远野十夜爱着远野纱夜。这一点我明白。

正因如此，我也明白他不想让她被别人触碰。

但是，我不禁觉得，这个男人所说的「别碰」并不仅仅是占有欲那么简单。

苍: 「十夜。你以前说过吧。让我保护好纱夜。」

我俯视着蹲在地上的十夜说道。

十夜的视线仍落在纱夜身上，毫无起伏地回答。

远野十夜: 「啊，没错。你一直忠实地遵守着那句话。」

远野十夜: 「关于这件事，我甚至要感谢你。‘谢谢’。」

仅仅停留在言语上的谢礼。

苍: 「你为什么讨厌我触碰纱夜？」

远野十夜: 「因为你是死神啊，苍。」

依旧蹲着，依旧触碰着纱夜，十夜带着强烈的情感瞪着我。

远野十夜: 「纱夜被你吸引住了。她连我的话都不听，选择了去你那里。」

纱夜被十夜抱在怀里，一动不动。

仿佛死了一般。

远野十夜: 「即便如此也好。即便那样也无所谓。」

远野十夜: 「但是，如果你真的是死神的话，就不要靠近她。」

苍: 「这很矛盾」

远野十夜: 「啊，是这样吧。即便如此，我只能这么说。」

远野十夜: 「你也明白吧？死神就是终结。」

死神就是终结——这句话让我稍稍眯起了眼睛。

远野十夜: 「所以，拜托了。请不要夺走她。」

为什么这个男人会露出如此悲壮的神情说出这种话，我依然不太明白。

但是，如果在我想要触碰她时她就开始痛苦，那我或许真的想要夺走纱夜的生命，我这么想。

卧待春夫: 「怎么了这是？盯着自己的手发呆。」

苍: 「春夫啊」

卧待春夫: 「辛苦了。真少见啊。你居然没在看书。」

自从那之后，不管我怎么努力想看书，文字就是怎么也进不到脑子里。

苍: 「我在想纱夜的事。」

卧待春夫: 「纱夜？昨天，你和纱夜发生什么事了吗？」

苍: 「"…………」

我放下手，转而抬起了头。

苍: 「春夫。我不明白我自己。」

卧待春夫: 「嗯？」

苍: 「为什么我会如此在意纱夜呢？」

卧待春夫: 「……那是……」

卧待春夫: 「我也说不准呢。」

对于我的问题他先是吃了一惊，然后带着笑意回答道。

对此，我产生了一个突然的疑问。

苍: 「那是因为你知道答案？还是单纯不知道？」

卧待春夫: 「是前者吧。」

春夫说着，在我身旁坐了下来。

那个地方，总是等我回过神时她就已经在那儿了。

卧待春夫: 「苍，你来这个镇上已经有一阵子了，这段时间里，我感觉你好像变了一些。」

苍: 「是吗？我自己倒没察觉。」

卧待春夫: 「嗯。虽然是一点一点地，你的表情变得柔和了。开始能好好表露感情了。」

卧待春夫: 「就说穿着吧，以前那么不肯换下旧衣服，现在你却穿着我给你的衣服。简直就像个人类一样。」

苍: 「我是死神。」

卧待春夫: 「啊，是啊。但是你为什么会改变呢？」

苍: 「"…………」

我从未特意去想过这种事。

换衣服也只是随性而为，并没有什么特别的理由。

但是，脑海中却浮现出曾经某个人说过的话。

远野纱夜: 「你平时的衣服虽然也非常棒，但偶尔换换也不错嘛。这身非常合身哦，我很喜欢」

啊，是这样。是因为纱夜说了。

苍: 「是纱夜改变了我吗？」

卧待春夫: 「如果你这么觉得，那也许就是吧。」

还是一如既往，回答得不着边际。

我垂下眼，沉默了片刻之后，轻声低语道。

苍: 「我是不是不该见她？」

卧待春夫: 「为什么？因为你是死神吗？」

苍: 「没错。昨天晚上远野十夜跟我说的。说不要接近纱夜，不要夺走纱夜。」

卧待春夫: 「是前者呢」

苍: 「那家伙说，我是死神。我觉得确实是这样。」

苍: 「我是死神。死神会夺走灵魂。十夜似乎认为，只要我接近，总有一天会夺走纱夜的性命。」

卧待春夫: 「所以，你就全盘接受了那句‘不要接近她’的话吗？」

我看向春夫。

他嘴角的笑意并未消失。

春夫双手撑在榻榻米上，上半身微微向后仰，继续说道。

卧待春夫: 「……嗯——。如果让我说说我的看法，我感觉那似乎不太对哦。」

苍: 「不对，是什么意思？」

卧待春夫: 「确实，死神就是死神。死神是引导人走向死亡的神，对吧？」

卧待春夫: 「但是，她还活着。那是为什么呢？」

苍: 「"…………」

卧待春夫: 「苍，你问我是不是不该见她，那是因为你想救纱夜吧？」

卧待春夫: 「你想要夺走纱夜的生命吗？」

苍: 「"…………」

卧待春夫: 「虽然我不知道你具体被说了些什么，但最终不还是要看你自己怎么想吗？」

苍: 「是吗。」

卧待春夫: 「嗯。」

卧待春夫: 「而且，你之前说，她畏惧终结吧。」

苍: 「嗯，是啊」

卧待春夫: 「那或许是因为她的时间停止了也说不定哦。」

苍: 「时间停止了？」

听到这个，我脑海里闪过的是那座外观优雅的建筑物。

苍: 「是指，像那座时计塔一样吗？」

卧待春夫: 「是啊。」

卧待春夫: 「她的时间被死神停止了。所以她才会畏惧终结。」

我皱起了眉头。

心想，为什么时间和死神会有关系呢。

卧待春夫: 「她是不是在害怕那停止的时间会迎来终结呢？」

苍: 「你知道得还真是详细啊。」

卧待春夫: 「嘛，也许吧。」

那种说法，让我暗自明白，就算再追问下去他大概也不会回答了。

苍: 「停止了。」

我回味着这句话。

当初第一次看见那座时计塔时，我就想过，为什么时间是停止的呢。

苍: 「那意味着，时间会再次开始流动吗？」

春夫什么也没说，但那至少意味着他并不是在否认吧。

停止的时间迎来终结——那才是她畏惧终结的真正原因吗？

确实，纱夜很在意时计塔的时间停止了这件事。

苍: 「如果时间就这样一直停止着的话，那我和纱夜是一样的。我的时间大概也早已永远停止了吧。」

失去了记忆，只是彷徨般地待在这个地方。

我不曾想过要找回记忆。

那难道不是等同于默许了停止的时间吗？

苍: 「我和纱夜看似完全不同，却意外地很相似呢。」

卧待春夫: 「是啊。你们在某些地方很像。」

苍: 「"…………」

我没有再对春夫的话做出任何回应。

沉默着，望向了店门口。

她总是从那扇门后出现。可是，她现在已经不可能来了。

我凝神看去，在脑海中描绘出她的身影。

忽然，我在意起了时间。现在究竟是几点了呢？

然而，这里没有时钟，这份牵挂无法消解。

哥哥一直握着我的手。

哥哥为我这个无法在床上入睡的人朗读故事。

远野纱夜: 「……呐，哥哥。」

我就这样仰面躺着，凝视着天花板上的一点问道。

远野十夜: 「怎么了？纱夜。」

听到身旁传来合上书本的声音。

远野纱夜: 「现在，大概几点了？」

远野十夜: 「你就那么在意时间吗？」

远野纱夜: 「……嗯。因为听不到时钟的声音。」

怎么回事呢。平时在这种寂静中，应该是能听到的才对。

难道说，它也停了吗？像那座时计塔一样。

我这样想着。

时计塔，我和他第一次相遇的地方。

远野纱夜: 「"哥哥……」

远野纱夜: 「哥哥以前对我说过，让我不要去见苍，对吧？」

远野十夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「如果他不是死神，你就不会那么说吗？」

远野十夜: 「……答案是‘是’。」

远野纱夜: 「哥哥你相信死神的存在吗？」

远野十夜: 「我相信啊。我相信死神是存在的。」

远野纱夜: 「哥哥，死神到底是什么呢？」

远野十夜: 「死神就是终结。终结就是什么也没有。」

远野十夜: 「死神什么都没有。」

远野十夜: 「既没有名字，也没有感情。只是存在于事物终结之旁，见证其终结的存在。」

远野纱夜: 「那样也太过悲伤了……」

远野十夜: 「也许吧。不过死神连这个也不知道，因为没必要知道」

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「你喜欢他吗？」

远野纱夜: 「……我挺在意他的」

我一直在想他的事。

即使现在他不在身边，我也忘不了他。

远野十夜: 「这样啊……」

远野纱夜: 「哥哥。」

我单手用力撑起身体。

远野纱夜: 「我现在就去学校」

哥哥松开我的手，像帮我整理乱发一样轻轻抚摸着。

他只是微微一笑，什么也没说。

远野纱夜: 「……你不阻止我吗？」

远野十夜: 「不会阻止你。如果纱夜希望的话」

远野十夜: 「因为你是我的一切」

远野纱夜: 「"…………」

去学校的路上，我回想着苍的话。

苍: 「但是，我一直在你身边度过时光。在这些岁月中，在我的记忆里，有多少故事迎来了终结呢？」

苍: 「世界很广阔。想必就在我说话的这个瞬间，也有不少故事正在结束。但那是你的错吗？是你夺走了那么多故事吗？」

苍: 「我可以断言：‘不是。’」

苍: 「它们结束了，不是你的错。」

他的话，渗入我的脑海、耳朵、心里。

那时，我感觉被他的话拯救了。

不久，走到那座时计塔时，我发现了他。

我停下脚步，站在与他平行的直线上。

他正仰望着时计塔。

远野纱夜: 「苍。」

我喊他的时候，他回过头来，眼神里闪过一丝惊讶。

苍: 「纱夜。你为什么在这里？」

远野纱夜: 「我打算现在去学校」

苍: 「已经过了下午了吧？」

远野纱夜: 「嗯，已经迟了很久了。但我觉得不能一直这样下去」

苍: 「是吗。」

远野纱夜: 「昨天谢谢你」

苍: 「哪里温柔了」

远野纱夜: 「是你送我回家的吧？」

苍: 「"…………」

远野纱夜: 「而且，那时你对我说的话，我很开心……」

远野纱夜: 「感觉被拯救了。谢谢你」

我抬头仰望时计塔。

远野纱夜: 「这座时计塔，还是停着的呢」

苍: 「嗯，也好」

说着，他也同样抬头望去。

远野纱夜: 「但是，并没有结束对吧？以前你这么说过的」

苍: 「好像确实是这样」

远野纱夜: 「喂，苍。那时我没能对你说出口……」

那时，我们注视着彼此的眼睛，正要触碰。

远野纱夜: 「"…………」

苍: 「干什么？」

我凝视着他那苍蓝色的眼眸片刻，嘴角浮现出笑意。

远野纱夜: 「……现在先不说。等下次，等我的心情再平静一些，你能听听我说的话吗？」

苍: 「嗯，好啊」

远野纱夜: 「谢谢你们」

远野纱夜: 「那么，我走了」

说着，我从他身旁走过。

空无一人的走廊。

但也不是完全寂静，各教室里传来上课的声音。

当然，也包括我现在正要推开的门的那一边。

我深吸一口气，然后呼出，一口气把门推开。

所有人都露出不可思议的表情。

这也难怪。看一眼时钟，再过几分钟就到放学时间了。

在这种时间出现才更奇怪。

教师: 「哎呀，远野同学？你今天不是请假吗？」

远野纱夜: 「不……」

我想不出得体的回答，只好当场闭上了嘴。

教师: 「嗯……算了，总之先坐下。课本翻到120页」

远野纱夜: 「嗯。」

走向自己座位的途中，我看到了夏帆。

她和我对上视线后，立刻移开了目光。

远野纱夜: 「那个……」

下课后，我第一个向夏帆搭话。

宫泽夏帆: 「"…………」

但她仿佛没听见我的话，站起来走出了教室。

看着这一幕的夏目君说道：

夏目悠希: 「你们俩，吵架了吗？」

听到这句话，我才第一次意识到这是吵架。

远野纱夜: 「我可是第一次吵架……」

至今为止，我和她从未吵过架。

我想，那并不是因为不会争执，而是刻意避开了冲突。

我害怕因为争执而失去她。

可是到头来，正是这一点伤害了她，让我快要失去她。

……我真是个笨蛋。

夏目悠希: 「哼。那你不去追她吗？」

远野纱夜: 「夏帆！」

我抓住她的肩膀，强行让她转过身来。

宫泽夏帆: 「……干什么」

她低声嘟囔，让我的心一阵刺痛。

远野纱夜: 「那个，昨天对不起。你总是想着我的事，我却伤害了你」

远野纱夜: 「你交到新朋友，其实我很害怕」

远野纱夜: 「你很像我最喜欢的玩偶。所以我害怕那个玩偶被别人抢走，一直把你关在里面」

远野纱夜: 「我担心如果你有了新朋友，就会离开我。我怕我又会变成孤零零一个人」

宫泽夏帆: 「我不是玩偶」

远野纱夜: 「嗯。你是我重要的朋友」

远野纱夜: 「正因如此，我才不想被你讨厌，不想失去你……」

宫泽夏帆: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「……身体还好吗？」

远野纱夜: 「嗯，还好」

宫泽夏帆: 「过来」

远野纱夜: 「诶？那个……！」

夏帆抓住我的胳膊，几乎是硬拽着我跟在她后面。

中途铃声响起，但夏帆丝毫没有停下的意思。

我也没打算停下。

宫泽夏帆: 「打扰啦～」

远野纱夜: 「那个……夏帆？」

夏帆带着我，一个劲地往里走。

这里是保健室。不明白她为什么带我来这里。

保健老师: 「哎呀，宫泽同学和远野同学。怎么了？」

宫泽夏帆: 「老师。让纱夜休息一下吧」

远野纱夜: 「诶？」

我不禁发出了奇怪的声音。

校医听了夏帆的话，站起身来，用手贴上我的额头。

保健老师: 「脸色很差啊……体温……有点热呢」

远野纱夜: 「不、不……我没有发烧……」

保健老师: 「你身体虚弱的吧？不行哦，不能勉强」

保健老师: 「宫泽同学，让她躺到床上吧」

宫泽夏帆: 「好～」

夏帆拉着我的手，让我坐到床上。

远野纱夜: 「那个，夏帆……」

这时，看到她的脸我非常惊讶。

因为她的眼眶里噙着泪水。

远野纱夜: 「"夏帆……」

保健老师: 「好了好了。远野同学，先量一下体温吧？」

我接过体温计，夹在腋下。

过了一会儿，轻微的电子音响起，我把它递给校医。

保健老师: 「嗯……好像没有发烧。反正今天只剩一节课了，就在这儿休息吧」

宫泽夏帆: 「老师，我能在这儿待一会儿吗？」

听到夏帆的话，校医露出为难的笑容，

保健老师: 「……只能一会儿哦」

说着，她拉上了帘子。

只剩下我和夏帆两个人。

我不知道该怎么对夏帆说，但觉得必须说点什么，张开嘴却又什么都想不出来。

宫泽夏帆: 「纱夜你这个笨蛋」

夏帆带着怨恨嘀咕道。

宫泽夏帆: 「身体不舒服的话，没必要勉强来啊」

远野纱夜: 「夏帆你不回去可以吗……？」

宫泽夏帆: 「要回去。但得先和纱夜谈谈」

她平时那种拖长的语调不见了，感觉印象有点不同。

宫泽夏帆: 「喂，纱夜。今天你是为了我才特意来学校的吧？」

宫泽夏帆: 「真是笨蛋。明明脸色这么差还勉强自己」

远野纱夜: 「那是因为……」

宫泽夏帆: 「……不过，我很开心」

她露出一个看起来有些寂寞的笑容，但马上又垂下了嘴角。

宫泽夏帆: 「……昨天对不起」

宫泽夏帆: 「其实，我也不是不能理解纱夜的心情。大概纱夜是在为我着想吧～」

宫泽夏帆: 「但是，我一想到朋友到底是为什么而存在，就觉得好难过，然后就没法好好看纱夜的脸了，最后就把纱夜丢下了」

远野纱夜: 「怎么会！那是我不好！我伤害了夏帆……」

宫泽夏帆: 「可是，纱夜也受伤了吧？」

她这样说着，打断我的话，把对着我的视线垂了下去。

宫泽夏帆: 「对不起」

远野纱夜: 「你根本不需要道歉！」

我抱住了夏帆瘦小的肩膀。

远野纱夜: 「不需要道歉的……」

我紧紧地抱住了她。

宫泽夏帆: 「嗯……」

我感觉到她的手环上了我的背。

我们紧紧地拥抱在一起。

过了一会儿，稍微拉开距离时，我们脸上都带着又哭又笑的表情。

她对我说：

宫泽夏帆: 「你……不是一个人哦～」

宫泽夏帆: 「纱夜刚才说，如果我有了新朋友就会离开你，但其实我也一样」

宫泽夏帆: 「如果纱夜被别人抢走，我也会难过，也会不甘心」

宫泽夏帆: 「但这一定不只是我们俩这样。谁都会这么想的」

宫泽夏帆: 「因为我们是朋友嘛」

远野纱夜: 「嗯……」

宫泽夏帆: 「需要的时候我会陪在你身边的。也会给你做便当。也会听你商量」

宫泽夏帆: 「所以，尽管任性吧。抱怨也好，发泄压力也好，和我一起做，这种事我还是能做到的！」

远野纱夜: 「……如果我说我也想和大家一起做，能让我加入吗？」

宫泽夏帆: 「啊……这、这不是理所当然的吗！有纱夜在的话，一定会非常开心的！！」

宫泽夏帆: 「啊……这、这不是理所当然的吗！有纱夜在的话，一定会超级开心的！！」

远野纱夜: 「那就好」

宫泽夏帆: 「绝对会的！！」

宫泽夏帆: 「不过，现在不许勉强自己哦。如果勉强到倒下的话，就没有意义了～！」

远野纱夜: 「嗯。」

宫泽夏帆: 「那我回去了，你要好好休息哦～！」

远野纱夜: 「嗯。特意陪我来，谢谢」

宫泽夏帆: 「如果寂寞的话，也可以打电话给我哦～！」

夏帆大幅度地挥着手，朝自己家的方向回去了。

我一直目送她，直到看不见她的身影。

当她说要送我回家时，我没有再拒绝。

远野纱夜: 「"…………」

回家路上，经过时计塔前时，果然没有看到他的身影。

我们约好了下次见面时要谈谈。

其实我恨不得现在立刻就去见他，把心意告诉他，但光着急也没有用。

我摇摇头，让自己冷静下来。

回到家时，屋里一盏灯都没亮。

哥哥是出门去了吗？

远野纱夜: 「哥哥？」

我寻找哥哥的身影，打开了房间里每一扇门。

可是到处都找不到哥哥。

我放弃寻找，回到自己的房间，脱下制服。

远野纱夜: 「咳。」

我将胳膊穿过袖子，系上了背后的蝴蝶结。

我站在镜子前。

镜子里的另一个我。

照镜子曾经让我很害怕。

因为我会把镜中的自己重叠上女巫的样子。

但是现在……

现在我能仔细地凝视自己的模样了。

镜子里的我，有着和哥哥同样的眼睛颜色。

只有和哥哥相同的这个颜色，是我全身上下唯一喜欢的地方。

镜子里的我没有笑，只是用那双漆黑的眼眸，映着自己的身影。

觉得有点可怕，我移开视线，这次注意到了书架。

在众多书籍中，有一本苍蓝色的书脊格外显眼。

我从里面取出了其中一本书。

远野纱夜: 「这是……」

苍蓝色的封面上没有写任何标题。

那是日生学长留给我的书。

不知为何，我一直害怕翻开这本书。

那是拿起这本书时感受到的、近乎胁迫般的念头——『不能打开』。

但奇怪的是，现在那种意念缓和了。

指尖犹豫着。这是最后的关卡。

但是，那也只是短短的一瞬。

在经过了稍长的沉思后，我终于翻开了书。

夕阳西沉，夜幕降临前那一瞬间的天空颜色。

那是深邃、深邃的青色天空。

在那之下，伫立着一个死神的身影。

死神总是孤身一人。

死神总是在仰望天空。

死神总是在日落时分才会来到外面。

每当死神出现，镇上的人们便会皱起眉头，躲进家中。

死神被恐惧着。

读到这里，我愕然了。

因为我认识这个故事。

孤独的死神。在旅行的少女。

两人宿命般地相遇，踏上了寻找世界上最美妙语言的旅程。

这是《死神与少女》的故事。

为什么日生学长会有这个？

不，倒不如说，我完全不明白这个故事为什么会在这里。

这应该是哥哥的故事才对。

翻到最后一页，上面写着比现在早十年的日期。

十年前这本书就写好了吗？

这本书是在十年前写的？

可这不对啊。

因为，哥哥直到不久前还在写这个故事，按理说我也不应该知道这个故事。

奇怪。因为十年前的哥哥……

小时候的我很纳闷。

远野纱夜: 「喂，听我说！」

侍女: 「什么事，小姐」

远野纱夜: 「你知道吗，哥哥第一次对我笑了！」

我一说起哥哥的事，大家要么露出为难的笑容，要么摆出非常厌恶的表情。

如果两者都不符合，那人就会抱住我，这样说：

侍女: 「小姐，真可怜……」

可怜？为什么？

因为母亲不在了？

为什么用那么悲伤的眼神看着我？

我不明白，为什么大家要对我露出那种表情。

即便如此，我还是选择跟哥哥两个人在一起。

其他人都不需要。只要有哥哥在就够了，我渐渐开始这么想。

远野纱夜: 「哥哥，今天也请给我读书吧」

哥哥一定也是这么想的。

只要我在，十夜哥哥一定也觉得这样就够了。

因为，哥哥就是我的全部。

有一天，我想给哥哥看玫瑰，便拉着他的手带他来了。

哥哥非常高兴。

侍女: 「纱夜小姐，您在做什么呢？」

被她这么一问，

远野纱夜: 「我和十夜哥哥一起看玫瑰花呢」

我理所当然地回答，可是

侍女: 「咦…………」

你看，她又露出了那种表情。

侍女: 「……小姐，今天是要看医生的日子哦？得快点回宅邸才行」

远野纱夜: 「不要」

我讨厌医生。

那些人总说谎。

侍女: 「不可以任性。来，走吧」

她强行抓住我的胳膊，把我拉回宅邸。

远野纱夜: 「哥哥！哥哥！！」

我拼命挣扎，向哥哥伸出手，可我的手却够不到哥哥。

医生: 「……嗯，身体似乎相当健康了呢」

医生: 「之前昏迷被发现的时候还以为会怎样……不过看这情况身体应该不用担心了」

他这样嘀咕着，在纸上写了些什么。

然后把那张纸交给旁边的护士，护士果然也用悲伤的眼神看着我。

医生: 「不过，她倒是恢复了不少精神，但结果却是这样……」

医生: 「他怎么样了？是这府上从前那位夫人的青梅竹马吧？」

护士: 「啊，老师的话，最近好像特别忙，有段时间没来了。他说有什么必须做的事情」

远野纱夜: 「喂，我可以回去了吗？」

我想快点见到哥哥。

我把哥哥丢在那里了。

他明明在哭，我却让他一个人待着。

医生: 「啊，再等一下。你父亲在哪里？」

我本来就急着想离开这里，听到『父亲』这个词更是不高兴地噘起了嘴。

远野纱夜: 「父亲什么的我不知道」

医生: 「你讨厌父亲吗？」

远野纱夜: 「讨厌……是的」

话是这么说，其实不久前我还是喜欢的。

虽然父亲很少露面，但我知道他为我买过洋娃娃，我发作的夜里他也会摸我的头。

可是，自从妈妈不在了、那个魔女出现以后，我就讨厌父亲了。

因为，大家都只相信魔女的话，不相信我说的话。

椿姬: 「哎呀，医生。您来了呀」

听到那个声音，我吓得一哆嗦。

医生: 「椿姬小姐」

我慢慢回过头，只见魔女站在那里。

魔女看到我，张开双手，

椿姬: 「欢迎你，纱夜」

她说着，露出和我相似却无比美丽的微笑。

可是，我觉得那个笑容非常恐怖，便躲到了护士身后。

远野纱夜: 「十夜哥哥，救我。请救救我……」

魔女收起笑容，眼神冰冷地说道。

椿姬: 「还是一样，不可爱的孩子」

护士: 「椿姬小姐，您怎么能这样对自己的女儿说话……」

椿姬: 「因为这孩子净撒谎呀。哥哥、哥哥……到底是在说谁啊？啊，真恶心」

护士: 「这孩子当着面失去了母亲，心灵受了伤」

椿姬: 「母亲就是我啊」

护士: 「话是这么说……」

椿姬: 「纱——夜——」

椿姬: 「来——呀——」

魔女抓住躲在后面的我的手，硬是把我拖到面前。

然后她对我说：

椿姬: 「骗子。你根本就没有哥哥吧」

远野纱夜: 「有的！！」

椿姬: 「哎呀。那就把他带到这里来证明给我看看呀。你做不到吧？因为那全都是你的谎话」

远野纱夜: 「不是谎话！！」

不是谎话。

我没有撒谎。

如果说我在撒谎，

那么，眼前这个人到底是谁？

远野纱夜: 「不对！！！」

等我反应过来时，我已经在尖叫了。

心脏狂跳不止，悸动无法平息。

我拼命地回忆过去。

那个时候，这个时刻，哥哥都在。

他对我微笑，安慰我。

他陪在我身边。

远野纱夜: 「是的……哥哥……不是谎话…………」

不对，不对，我像说梦话一般不停地重复着。

在这个过程中，我拼命地追溯记忆。

和哥哥一起度过的珍贵时光。

但是，为什么呢？

为什么那个时候、这个时刻，所有记忆里的哥哥都是同一个样子呢？

不安和恐惧让本已止住的眼泪再次涌出，停不下来。

远野十夜: 「纱夜」

我猛地一惊，回过头。

远野纱夜: 「"哥哥……」

脚边啪嗒一声响，好像是我把书掉在地上了。

远野纱夜: 「哥哥……哥哥，哥哥，哥哥……哥哥」

我走近，战战兢兢地向哥哥伸出手，碰到了他。

远野十夜: 「"…………」

哥哥漆黑的眼睛里清晰地映出我的身影。

像凝视珍爱之物般，像要做出笑容般眯起眼，微微歪着头，我问哥哥：

远野纱夜: 「十夜哥哥……你到底是谁？」

远野十夜: 「我是…………」

哥哥垂下眼，欲言又止。

可是，那一刻我已经清楚地想起来了。

为什么大家都不相信我的话。

医生说过：

医生: 「你总是喊哥哥、哥哥，那到底是谁呢？」

远野纱夜: 「哥哥就是哥哥。十夜哥哥。‘远野十夜’啊」

医生: 「这就怪了。据我所知，你应该没有哥哥才对」

父亲说过：

父亲: 「够了，我已经受够了！！每天喊着根本不存在的人的名字，这是故意针对我吗！？」

远野纱夜: 「不对！！十夜哥哥就在这里！！为什么你们不肯相信我！？」

父亲: 「什么相信不相信，根本就不存在什么‘远野十夜’！！」

远野纱夜: 「不对！！存在的！！」

远野纱夜: 「是的！！存在的！！」

远野纱夜: 「存在。存在。绝对存在。我没有撒谎。撒谎的是你们。为什么对我说谎？为什么说那么残忍的话？哥哥就在这里，哥哥一直在陪着我。看啊，他现在不也在对我笑吗？总是给我读书的哥哥非常温柔。我超级喜欢哥哥、超级喜欢、超级喜欢、超级喜欢。只要有哥哥，其他什么都不需要！！」

所以……

远野纱夜: 「不要否定我！！」

远野纱夜: 「不要否定我！！」

可是，最终没有人相信我哭喊出来的话。

远野纱夜: 「啊啊啊啊啊啊啊！！！」

我发出犹如临终惨叫般的声音。

远野纱夜: 「不对……不对不对不对不对！！！」

我抱着头，抓乱头发，在原地团团转。

远野纱夜: 「哥哥是我的哥哥……是‘远野十夜’！！」

我看向哥哥。抓住了哥哥的衣服。

远野纱夜: 「对吧！？哥哥！！」

我攀附在哥哥身上，寻求哥哥的回答。

我用尽全力喊了出来。

远野纱夜: 「请说‘是的’！！！！！」

远野十夜: 「"…………」

可是，哥哥只是用夜色般的眼眸看着我，既不说『是的』也不说别的。

我听到脑子里有人说话。

『远野十夜』不存在

远野纱夜: 「不要啊啊啊啊啊啊！！」

头痛得像裂开，喉咙也痛。

远野纱夜: 「哥——哥！哥哥哥哥哥哥！！哥哥……哥哥、哥哥、哥哥」

远野十夜: 「纱夜！！」

远野纱夜: 「啊啊……哥哥哥哥哥……啊啊啊啊啊啊啊」

远野十夜: 「纱夜！！听我说，求你了！！」

远野纱夜: 「……！！」

哥哥抱住了我。

紧紧地、紧紧地、紧到痛苦的程度，我以为自己会就这样死去。

哥哥说：

远野十夜: 「冷静下来……！」

远野十夜: 「我是你说的‘远野十夜’！」

远野十夜: 「所以，纱夜，只要你希望，我就会在你身边。只要你希望……」

远野十夜: 「你就是我的全部……！！」

远野纱夜: 「我的全部也是哥哥……」

是的，孤独的我，只有哥哥的存在是我的全部。

因为有哥哥，我才能笑。

因为有哥哥，我才能得救。

因为有哥哥，我才能活到现在。

这是无可替代的事实。

啊啊……

可是，可是……

那难道是幻影吗？

那全都是孤独的我抱有的幻想吗？

远野纱夜: 「为什么…………？」

事到如今，我才想起来吗？

不，不对。

哥哥就在这里。他就在这里。

他抱着我。声音和心跳都听得清清楚楚。

看，我也能感受到温暖吧？这么真切地感受到他的存在吧？

可是，为什么眼泪还是停不下来呢？

远野纱夜: 「啊啊……啊……哥哥，十夜哥哥」

远野纱夜: 「不要消失……求求你！不要让我一个人！！」

猛地吸了一口气后，我又咳了起来。

远野纱夜: 「咳！！咳咳！！」

远野十夜: 「纱夜！！」

比起喘不上气，我更害怕哥哥离开我身边。

我害怕终结。

我的记忆到处都不清晰、不明朗、模糊、朦胧。

记得清楚的，是和哥哥一起度过的时光。

记不清的，是除此之外的时间。

我对此并不介意。

不，还是说，我甚至没有察觉？

可是，如今记忆清晰地在复苏。

否定哥哥存在的声音。

不知从何时起，我把它当作了像远方国度某个不认识的人一样的存在。

实际上他确实存在，只是因为太遥远而无法被认知，但他真真切切地就在这里。

人们否定他，只是因为他们不知道。

因为不知道，所以不肯承认哥哥的存在——我试图让自己这样相信。

可是，我现在开始觉得眼前这个人或许只是幻影。

不，不是，不是的——我否定着，摇着头否定。

可是，不管我在脑子里如何肯定哥哥的存在，那些被回忆起的记忆却无法抹去。

远野十夜: 「纱夜！！」

远野纱夜: 「哈……！哈……！」

等我反应过来时，我已经跪在地板上，哥哥正一脸焦急地俯视着我的脸。

远野十夜: 「纱夜！！你没事吧！！振作一点！！」

远野纱夜: 「…………啊」

我凝视着哥哥的眼睛，剧烈地、深深地呼吸着。

我想起了以前日生前辈说过的话。

巧妙的撒谎方法。

日生光: 「但是，真正高明的撒谎方式——是持续不断地撒谎」

我对自己撒了谎？

不对！

我没有撒谎！

可是，这份模糊的不安、这份恐惧，到底是怎么回事？

我觉得哥哥会就这样消失。

远野纱夜: 「…………请」

远野纱夜: 「请不要消失……请不要消失……」

远野纱夜: 「对我来说哥哥就是全部。只要有哥哥在就足够了……！」

远野纱夜: 「其他什么都不需要！！」

远野纱夜: 「可是，为什么…………？」

哥哥是我抱有的幻想？

这被抱住的触感、湿润眼眸中映出的我的身影，难道也是幻想？

哥哥放松了拥抱的力度，稍微离开我一些。

他看着我，压低声音说道。

远野十夜: 「……纱夜，说说我的事吧」

远野十夜: 「你也已经察觉到了吧，我不是人类」

远野纱夜: 「不要……！」

我捂住了自己的眼睛和耳朵。

远野十夜: 「继母死后，你很孤独」

远野纱夜: 「别说了……」

远野十夜: 「你非常非常痛苦。一个人非常痛苦」

远野纱夜: 「求你……哥哥……」

远野十夜: 「那个时候，出现的我，被你叫作了哥哥」

远野纱夜: 「哥哥……！」

远野十夜: 「如果你觉得我是哥哥，那我就想当你的哥哥。作为哥哥，只要你希望，我就会在你身边」

远野纱夜: 「不要啊啊啊啊！！」

我叫喊着，打断了哥哥的话。

远野纱夜: 「为什么要说这种话……！」

远野纱夜: 「哥哥就在这里！！哥哥是我的哥哥！！」

远野纱夜: 「十夜哥哥是人类！！哥哥不是幻影！！」

哥哥用悲伤的表情看着拼命试图肯定他存在的我。

远野纱夜: 「所以……请不要说那种话……」

说着，我完全瘫倒在地板上。

积攒的泪水化作几颗泪珠顺着脸颊流下，滴落在地板上。

远野十夜: 「纱夜。在这种地方，对身体不好」

哥哥抱起我，把我放到了床上。

已经茫然自失的我什么也说不出，也无法抵抗，只能任他摆布。

远野纱夜: 「"…………」

床上，仰面躺着的我被哥哥抚摸着头发，他说：

远野十夜: 「对不起，纱夜……我没想让你伤心，也没想伤害你」

远野十夜: 「可是，结果让你哭成这样……」

远野十夜: 「纱夜…………」

哥哥的黑色眼眶里闪着泪光。

远野十夜: 「纱夜……纱夜……」

哥哥反复叫着我的名字，然后用双手包住我的手，把脸凑了过来。

我感觉有水从被包住的手的缝隙中滴落下来。

远野纱夜: 「"哥哥……」

为什么会变成这样？

为什么事到如今才发觉？

之前明明从未想过这种事。

之前我一直活在只有哥哥的世界里。

哥哥是我世界的全部。

而现在那一切似乎要崩塌了。

为什么？

为什么会变成这样…………

忽然，我注意到了。

在我心里，已经成长起来的那个存在。

直到现在，我的世界、我的全部都是哥哥。

可是，遇到他之后，这一切改变了。

我遇到了死神，把他……

远野纱夜: 「哥哥……哥哥说过吧？说我是你的全部」

远野十夜: 「……啊，是啊。纱夜是我的全部」

远野纱夜: 「那么……」

远野纱夜: 「如果……如果我忘记了哥哥，你就会消失吗……？」

远野十夜: 「"…………」

我该怎么办才好呢？

怎样才能不失去哥哥呢？

怎样才能让时间停止？

听到门打开的声音，我停下读书，抬起头。

老绅士: 「你好啊，苍先生」

苍: 「嗯。」

老绅士: 「今天心血来潮想读读好久没碰的小说。有什么好书推荐吗？」

来的是常客中的一位老父亲。

他偶尔会来店里，问我有没有什么推荐的书。

放下书，站起身，我走到书架前。

苍: 「小说也分很多种，你想要什么内容？」

老绅士: 「这个嘛……偶尔看看推理小说也不错。不过我不想看那种死人太多、死得稀里哗啦的。最好是结局能幸福的」

推理小说、不死人、结局幸福——我在脑海中重复着这几个关键词。

老绅士: 「尽量找大字版的啊」

苍: 「知道了」

从读过的书中筛选符合条件。

这期间，他对我开口说话。

老绅士: 「上次你推荐的那本书，很好看哦」

老绅士: 「我和孙子一起读的，那孩子也很开心」

苍: 「"…………」

我没有回答，但对方似乎也不在意。

老绅士: 「第一次见你的时候，我还以为来了个特别冷淡的外国人呢，看来是我误会了。不好意思啊」

老绅士: 「你不说废话，但会认真听别人说话，还会这样帮我挑书。真是感激不尽」

我取出一本书递给他。

苍: 「这本怎么样？虽然是儿童文学，但正如你所愿，字很大，是推理故事，不过内容是孩子们组成侦探团解决事件，没有人会不幸」

他接过书，仔细端详着说。

老绅士: 「啊……这书又能和孙子一起读了」

就这样，他买下了书。

老绅士: 「谢谢。我还会再来」

他拿起帽子点头致意，走出了店门。

店里又只剩下我一个人了。

我坐回老位子，继续读手边的书。

最近，完全没见到她的身影。

她没来这儿，也没去钟塔。

前几天，我去了久违的图书馆，也不见她的影子。

司书: 「哎呀，苍君。晚上好」

苍: 「纱夜在吗？」

司书: 「远野同学？远野同学的话，最近没看到身影呢～」

苍: 「她没来上学吗？」

司书: 「谁知道呢。不归我管辖，不清楚呢。她怎么了？」

苍: 「不……没什么特别的」

纱夜不在。

我再次合上书本。

兴致被打断了，没了读书的心情。

不过也没有其他事可做，我望着天空，只是呆呆地想着。

最后一次见纱夜时，她欲言又止地看着我。

然后，她微微一笑，说下次见面时有话要跟我说。

她想说的究竟是什么呢？

我想听她说出那些话。

宫泽夏帆: 「纱夜酱！早上好～！！」

宫泽夏帆: 「纱夜酱！早上好～！！」

远野纱夜: 「早上好，夏帆」

远野纱夜: 「抱歉，让你特意绕远路了……」

宫泽夏帆: 「也没什么啦～」

她用奇怪的眼神看着我，但没再多问什么，就先走了出去。

我对此心存感激，跟在她后面。

远野纱夜: 「"…………」

我改变了平时碰面的地点，故意绕远路。

我不想靠钟塔太近。

不仅如此，卧待堂和图书馆我也不再去了。

这一切都是为了哥哥。

我尽量不去靠近他。

一旦见到他，我就会忍不住想要依赖他。

那样一来，哥哥一定会消失。

那绝对不行。

找到《死神与少女》后，我把桐岛前辈叫了出来。

远野纱夜: 「对不起，前辈，特意把您叫到这种地方来……」

桐岛七葵: 「啊，没关系。发生什么事了？」

远野纱夜: 「我无论如何都想请教桐岛前辈一个问题」

他察觉到我的气息，用认真严肃的眼神和语气面对我。

桐岛七葵: 「什么事？」

远野纱夜: 「是关于千代小姐的事……」

桐岛前辈的眉头微微一动。

远野纱夜: 「千代小姐，究竟是什么人呢？」

桐岛七葵: 「……什么叫什么人？」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「也许是我搞错了，但千代小姐，会不会其实是秋樱的花？」

听了我的话，桐岛前辈罕见地露出了极大的表情变化。

桐岛七葵: 「你怎么会知道这个？」

这句话和表情让我明白，苍说的没有错，于是我陷入了绝望。

远野纱夜: 「原来真是这样啊……」

桐岛七葵: 「"…………」

我低着头沉默不语，他疑惑地叫了一声。

桐岛七葵: 「远野……？」

远野纱夜: 「前辈……！」

我猛地抬起头，逼向桐岛前辈。

桐岛七葵: 「喂、喂！」

远野纱夜: 「桐岛前辈……！我不明白！」

远野纱夜: 「为什么秋樱能够变成那种……人形的样子！？」

远野纱夜: 「为什么桐岛前辈能看到？为什么我能看到千代小姐的样子！？」

话语如连珠炮般涌出。

远野纱夜: 「为什么除了我们以外的人都看不到！？」

远野纱夜: 「为什么前辈知道千代小姐的真实身份是秋樱！？」

远野纱夜: 「为什么……！」

桐岛七葵: 「冷静点！！」

桐岛前辈抓住我的双肩，把我拉开。

这冲击让我回过神来。

桐岛七葵: 「……为什么能看见，千代究竟是什么，说实话连我也不清楚」

远野纱夜: 「连前辈也……？」

桐岛七葵: 「啊，没错。那家伙的真面目，是秋樱的花里寄宿了灵魂，也就是所谓的妖怪一类的东西吗？」

桐岛七葵: 「也可能不是秋樱，而是别的什么东西」

桐岛七葵: 「但不管怎样，这是我无论如何都无法弄明白的事。而且连我都不知道的话，大概其他人也不会知道」

桐岛七葵: 「不过，能明确说的一点是，她消失了。这是事实」

桐岛七葵: 「现在我的眼里也看不到她的身影了」

我想起了千代小姐从我眼中消失的那一天。

那个时候，据说在我身边的他，是带着怎样的表情、说着怎样的话呢？

桐岛七葵: 「她是幻想」

即使是现在，想起这件事，胸口也会如此痛苦，他怎么说得出口呢？

远野纱夜: 「你怎么能说出这种话……？」

远野纱夜: 「为什么要否定她？她是你重要的朋友吧！？」

桐岛七葵: 「啊，没错。是重要的朋友」

远野纱夜: 「那为什么！」

桐岛七葵: 「我之前也说过吧？要听周围人的话。能看到才是奇怪的」

远野纱夜: 「……！」

桐岛七葵: 「听说远野你看不见那家伙的身影时，我想这世上没有永恒」

桐岛七葵: 「总有一天我也会像你一样看不见她吧，我是这么想的」

桐岛七葵: 「不，不对。其实我一直都明白」

桐岛七葵: 「所以，我选择了和她诀别。我相信分别对我们俩都是最好的选择」

桐岛前辈和我谈话时，从来没有叫过「千代」这个名字。

我终于明白了。

千代小姐从我眼中消失的原因。

一定是我在不知不觉间否定了她。

否则，无法解释她为什么会突然消失。

然后，桐岛前辈否定了千代小姐。

所以，千代小姐消失了。

桐岛七葵: 「我不求你理解。但是，她的消失也是她自己同意的」

桐岛七葵: 「我们早就知道总有一天必须分别」

桐岛前辈和千代小姐之间，明明有着我无法估量的羁绊。

为什么他能割舍这一切，选择现实呢？

远野纱夜: 「我……无法像桐岛前辈那样想」

桐岛七葵: 「"…………」

他把手放在我低垂的头上，用像哄孩子般温柔的声音说。

桐岛七葵: 「……发生什么事了吗？」

远野纱夜: 「不……」

我移开目光，闭上嘴巴。

我不能告诉桐岛前辈。

桐岛前辈能看到哥哥的身影。

对于能看见常人看不见之物的他来说，能看到也毫不奇怪。

可是，如果我把这件事告诉他，被他否定了，这次我真的会崩溃。

这次我真的会否定哥哥的存在。

我还是去上学了。

虽然一刻也不想离开哥哥，但我不想再让夏帆担心，而且哥哥也让我去。

但是，哥哥不在身边、看不见他的身影时，我就焦虑得无法忍受。

一想到回家时哥哥可能会不在了，我就心神不宁。

在学校里，我勉强装出没事的样子。

然而，不断袭来的焦虑从未消除。

远野纱夜: 「"夏帆……」

我叫住了夏帆。

宫泽夏帆: 「怎么啦～？」

她转过身来停住脚步，我走到她身边。

远野纱夜: 「"…………」

如果是她的话，会怎么样呢？

我朋友的她，会相信我的话、相信哥哥吗？

我注视着夏帆的眼睛说道。

远野纱夜: 「夏帆，你会相信我说的话吗……？」

宫泽夏帆: 「我相信啊」

面对我突如其来的问题，夏帆毫不犹豫地回答。

远野纱夜: 「无论什么事？」

宫泽夏帆: 「无论什么事」

远野纱夜: 「就算全世界的人都否定我的话？」

宫泽夏帆: 「嗯～？嗯，嗯，我相信啊」

远野纱夜: 「那是为什么？」

宫泽夏帆: 「为什么啊～？嗯……我也不太懂啦，不过，我会相信我世界里的人说的话？」

远野纱夜: 「我世界里的人说的话……？」

我一时没明白意思，歪了歪头。

宫泽夏帆: 「嗯。虽说世界很大，但我知道的只有我世界里的人嘛」

宫泽夏帆: 「不过，我认识纱夜酱。她是属于我世界里的人哦～所以，不管有多少我不认识的人否定纱夜酱，我都会相信纱夜酱说的话吧」

远野纱夜: 「"夏帆……」

听了夏帆的话，我的心一下子轻松了许多。

远野纱夜: 「是啊……我只要相信我世界里的话就好了呢」

远野纱夜: 「谢谢你。托你的福，我心情好多了」

宫泽夏帆: 「是吗～？嘿嘿。那就好～」

远野纱夜: 「"…………」

我的世界。

对啊。我也像夏帆说的那样，相信我的世界就好。

其他的意见怎么样都无所谓。

只要我相信，就不需要别人的话了。

就算有人否定哥哥，我也不会否定哥哥。

从小时候起，我就是一个非常喜欢读书的孩子。

友人: 「在做什么？」

远野纱夜: 「我在读书」

友人: 「一个人？」

远野纱夜: 「嗯，是啊。平时都是妈妈读给我听，不过妈妈现在好像很忙」

友人: 「是呢。但是，一个人不寂寞吗？」

远野纱夜: 「寂寞。但要是说出来，妈妈会为难的」

友人: 「你真了不起。……对了。如果你不介意的话，我来给你读书吧？」

远野纱夜: 「可以吗！？谢谢你！」

那位叔叔据说是妈妈的老朋友，经常来家里玩。

他很会编故事，我非常喜欢叔叔的故事。

妈妈和叔叔在说话。

妈妈的表情看起来好痛苦。怎么回事呢？

远野纱夜: 「喂，你们在说什么呢？」

友人: 「在说你的事哦」

远野纱夜: 「我的事？」

友人: 「是的。院长亲自托我转告，差不多该来做下次检查了」

远野纱夜: 「我讨厌医院……」

友人: 「哈哈。嗯，没有哪个孩子会喜欢吧。但是，不去的话痛苦是治不好的哦？」

白雪: 「是啊」

远野纱夜: 「唔唔……」

就算是妈妈的吩咐，讨厌的东西还是讨厌。

相比之下，听新故事要好得多。

远野纱夜: 「……喂！比起这个，给我讲新故事吧？这样我就努力一下」

友人: 「啊，好啊」

远野纱夜: 「哇！下次是什么故事？」

友人: 「我今天可想到了一个压箱底的故事。主角就是你哦」

远野纱夜: 「真的！？好开心！！」

叔叔从包里取出一本书。

远野纱夜: 「那是什么？」

友人: 「想着干脆做成书了。世界上只有这些，只有一本的书哦」

白雪: 「哎呀，真漂亮呢」

远野纱夜: 「好厉害！快读给我听！」

友人: 「啊，知道了」

我坐在妈妈和叔叔中间，叔叔翻开了书。

然后，他开始讲述我世界里最心爱的故事。

我舀起一勺碗里的白粥，送入口中。

粥很朴素，和以前吃过的相比，既没有放鸡蛋也没有放鸭儿芹，只有大米的原味，算不上特别好吃。

即便如此，我还是又舀了一勺，送到嘴边。

重复了几次之后，我注意到坐在对面的哥哥的视线，停下手。

远野纱夜: 「哥哥不吃呢」

远野十夜: 「……嗯，算是吧」

远野纱夜: 「"…………」

在哥哥面前吃饭时，我突然注意到自己从没见过哥哥吃东西的样子。

为什么到现在才注意到呢？

我把勺子放在了桌上。

远野十夜: 「……不吃了？」

远野纱夜: 「嗯……」

远野纱夜: 「最近一吃就觉得恶心」

远野纱夜: 「夏帆特意给我做的便当，结果也剩下一大半没吃完……」

远野十夜: 「"…………」

哥哥叹了口气，探过身来，代替我拿起勺子舀起粥。

然后，他把勺子送到我嘴边，想喂我吃。

远野十夜: 「来，张开嘴试试」

但我依然固执地闭着嘴，他便比刚才更强硬地语气叫着我的名字。

远野十夜: 「纱夜」

他的手抚上我的嘴角，直视着我的眼睛，我终于放弃抵抗张开了嘴。

远野十夜: 「嗯，好孩子」

温热的粥滑入口中。

我慢慢咀嚼，哥哥则用拇指轻轻描过我的下唇。

然后他又舀起一勺粥，送到我嘴边。

远野十夜: 「来，再一口」

一次又一次。

哥哥就这样一直喂我，直到碗里的粥被吃得干干净净。

吃饱之后，我洗了身体，正用毛巾擦拭湿漉漉的头发。

接下来只要睡着，这一天就结束了。

真的，一天过得真快。同样的事情一遍又一遍地重复，一周就过去了，一个月过去了，一年……

时间是流动的，事件也在不断变化。

正因为如此，没有什么是永恒不变的。

桌上放着那本《死神与少女》。我死死地盯着它。

为什么我会看到这种东西呢？

要是没看到就好了。

如果连这种东西都没见到，我本可以一无所知，一直保持原样。

为什么……为什么……那个人要把这种东西交给我？

远野纱夜: 「"…………」

干脆用这只手把眼珠挖出来算了。

如果看不见，就不用忍受这种痛苦了。

远野十夜: 「纱夜，不快点把头发弄干会感冒的」

但即使这么想，也不可能真那么做。我的双眼依然映着哥哥的身影。

宫泽夏帆: 「光前辈～……」

日生光: 「怎么了？」

宫泽夏帆: 「每天都吃那种看起来很不健康的东西，你都不腻啊～……」

日生光: 「是吗？有很多种类，不会腻啊」

夏目悠希: 「明明是个有钱人，为什么不让别人给你做？」

日生光: 「嗯——我不太喜欢太讲究的东西。就是那种需要礼仪规矩的东西」

夏目悠希: 「便当跟礼仪规矩有什么关系？」

日生光: 「嘛，也是。如果没有那些爱管闲事的人，怎么吃都无所谓吧」

日生光: 「不过，在家也只给我吃些拘束的东西，至少午饭我想吃自己喜欢的啊」

桐岛七葵: 「……喂。你确实有回家吧？」

日生光: 「是是，有好好回家啦」

远野纱夜: 「"…………」

我凝视着光前辈的脸，心里想着那个消失的人。

为什么他会拥有那本书，又为什么想把它交给我……

至少不可能毫无意图。这么一想，他肯定是知道我的事情的。

那个人……

日生学长知道这一切吗？

他预见会变成这样，才把那本书给我的？

既然是那个人，或许他真的干得出来。

我想起了分别时日生前辈说的话。

日生光: 「你是中了魔法的公主。我知道解除它的方法」

日生光: 「但是，公主。那句话可能会毁了你」

日生光: 「小心你的话。并不是所有话都像我的话一样是真实的」

日生光: 「骗子——就在你身边」

日生光: 「怎么了？一直盯着我的脸看」

和那个人有着相同面孔的光前辈歪着头，嘴角浮现出微笑。

日生光: 「我对你做了什么吗？」

远野纱夜: 「不，没什么」

日生光: 「那你是对我有意思？」

远野纱夜: 「……你想多了」

我淡淡笑了一下，假装在吃放在膝盖上的便当，低下了头。

日生光: 「啊哈，那真遗憾」

远野纱夜: 「"…………」

连那带点怪癖的笑法都一模一样。

那个人究竟是谁，真正的他是怎样的人，现在已经无从知晓了。

一切都是谎言的那个人。

他一直在说谎，难道不会觉得难受吗？

日生光: 「桐岛君，换下位置」

桐岛七葵: 「嗯？啊啊，好啊」

桐岛前辈随便收拾了下吃到一半的便当，起身离席。

光前辈坐到了我旁边，我们视线交汇时，他对我微微一笑。

我觉得有些尴尬，又假装去吃便当，但他在我耳边低语的一句话让我不得不再次抬起头。

日生光: 「你，把我跟那家伙重叠在一起了是吧」

远野纱夜: 「诶……」

我有了反应，他便收起了笑容，用有些冷淡的眼神看着我。

日生光: 「果然啊。你一直瞪着我的原因就是这个」

我顿时觉得难为情，移开了视线。

日生光: 「你恨那家伙吗？」

远野纱夜: 「……不如你那么恨他」

说实话，我并不怎么恨那个欺骗了我的人。

虽然被骗了，但知道内情的我和桐岛前辈……还有苍，都没有直接受到他的伤害。

不仅如此，至今仍有很多人不知道曾经有真、假两个日生光的事实。

也就是说，大家至今仍在被日生光欺骗着。

但是，光前辈不一样。

光前辈被夺走了自己的位置，失去了归宿。

实际上，像这样接触之后，很难想象平时温和的前辈会在人前露出那么愤怒的样子。

那件事对他而言大概是非常火上浇油的事情吧。

我本来是这么想的，但——

日生光: 「我？恨那家伙？啊哈。嘛，也是啊」

他意外的反应让我稍稍皱起了眉头。

日生光: 「确实，看到和我长得一模一样的家伙假装成我，夺走属于我的一切时，我气得想杀了他，这也是事实」

日生光: 「不过，现在想来，我甚至感激那家伙」

远野纱夜: 「感激？」

日生光: 「是啊。那件事之后，祖母对我心存愧疚，我比以前自由多了。再也没有人强迫我做任何事」

日生光: 「不止如此，我不在的时候那家伙肆意妄为，反而让我在周围人心中的形象提升了不少」

远野纱夜: 「"…………」

日生光: 「现在冷静想想，当时要是和那家伙商量一下，互相合作就好了。那样的机会以后不会再有了吧」

日生光: 「不过，我也不觉得那家伙会乖乖配合，所以这件事本身是不可能的」

日生光: 「所以，我要利用他。利用那家伙从我这里夺走、代替我建立起的一切」

远野纱夜: 「你还真是顽强啊」

他嗤笑一声。

日生光: 「我更希望你说我‘顽强’呢」

日生光: 「那么，既然你说不像我那么恨那家伙，那为什么瞪着我？」

日生光: 「还是说，我真的对你做了什么吗？」

我摇了摇头。

远野纱夜: 「不。光前辈什么都没做」

日生光: 「哼——」

看到他依然一脸无法接受的表情，我决定实话实说。

远野纱夜: 「只是，我在想日生前辈……那个人到底在想什么」

日生光: 「现在才想？」

远野纱夜: 「嗯，现在才想」

远野纱夜: 「我不知道那个人到底在想什么……」

日生光: 「连你都不知道，那我更不可能知道了？」

远野纱夜: 「……也是。」

日生光: 「啊，不过至少这点我知道。那家伙，绝对是爱上你了」

听罢，我皱起了脸。

日生光: 「我懂。因为那家伙跟我一模一样嘛」

他看着我的眼睛，歪着头，嘴角上扬。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……我这种人，到底哪里好了？」

日生光: 「因为你漂亮啊」

他毫不在意地说出口，我不禁噗嗤一笑。

远野纱夜: 「……谢谢你」

日生光: 「不客气，不用谢」

日生光: 「顺便再多说一句，你很像玫瑰。玫瑰很美，但会伤到所有触碰它的人。因此，没有人能不带着痛楚靠近它。正因如此，玫瑰总显得有几分寂寞」

日生光: 「也许那家伙就是被这点吸引了吧」

远野纱夜: 「……还真是做作的话啊」

日生光: 「我还以为你会喜欢这种调调呢」

光前辈举起一只手，开玩笑似的说道。

我对此只是在嘴角微笑，像自言自语般低语。

远野纱夜: 「……正如你所说，如果那个人真的对我抱有好感，真的知道我的一切，那他我觉得他非常愚蠢」

在光前辈插话之前，我先打断了他。

远野纱夜: 「但是……」

远野纱夜: 「但是……我非常开心」

声音有些颤抖。

想要咽下口中积攒的唾液，喉咙却一阵疼痛。

那个人果然还是知道的吧。

他知道，却故意把那本书给我，让我来选择。

是了解真相，还是永远保持这样。

啊啊，多么做作的人啊。

走在走廊上时，我看到了一个眼熟的女性。

司书: 「啊，远野同学」

远野纱夜: 「啊……」

视线交汇，我只是微微低头行了个礼。

本想就这样走开，但——

司书: 「最近，没来图书馆呢，怎么了？」

她叫住了我。

远野纱夜: 「抱歉，有点忙，没时间看书了」

司书: 「哎呀，是吗？那，并不是讨厌书了呢」

远野纱夜: 「嗯。我喜欢书」

司书: 「呵呵。太好了。还以为要失去珍贵的文学少女了」

图书管理员开玩笑地笑了。

我也微微笑了笑，然后她突然像想起什么似的，两手一拍说道。

司书: 「啊！说起来，他在找你哦」

远野纱夜: 「他？」

司书: 「苍君」

我的眼皮跳了一下。

远野纱夜: 「苍……？」

司书: 「嗯，不久前来图书馆问『纱夜在不在」

远野纱夜: 「……是吗」

对我冷淡的反应不觉得有异的图书管理员轻轻拍了拍我的肩膀，说道——

司书: 「那么，随时想来的话就来吧。等着你哦」

说完，她就走过去了。

我一个人在原地站了好一会儿。

我由衷地庆幸自己没去图书馆。

但心里却有些空落落的。

我不去想为什么空虚。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「"…………」

我一直很珍惜收到的书。

非常非常喜欢，反复读了好多遍。

但是，有一天我突然弄丢了那本书。

完全不记得是什么时候丢的。

明明是那么重要的书，虽然丢了，非常难过，但我记住了所有的文字，所以读故事时并不费劲。

我望着书架上排列的书。

到处都摆着《远野十夜》的书。

看到它们，我就感到很安心。

我从中取出一本，哗啦哗啦地翻着书页。

每一页的每一个字，我都记得很清楚。

啊啊，但这本书是什么时候写的来着？

远野十夜: 「在做什么呢？」

被哥哥搭话，我合上了书。

远野纱夜: 「我在……看书」

远野纱夜: 「看哥哥写的书」

远野十夜: 「……这样啊。」

脑子里涌起的矛盾和疑问，我全都无视了。

我把书抱在胸前，走到哥哥身边。

哥哥把胳膊绕到我背后，抱住了我。

一直以来都是这样。哥哥从前到现在都没有变，一直拥抱着我。

远野纱夜: 「……这样，让我很安心」

远野十夜: 「是吗？那我就一直这样」

远野纱夜: 「……呵呵。好。请您一直这样」

远野纱夜: 「请一直，抱着我……」

我抓住他的衣襟，让身体紧紧地贴上去，恳求道。

于是，哥哥抱我的力道更紧了。

对此感到安心，我把脸埋进哥哥的胸口。

哥哥的呼吸拂过我的头顶，我闭上了眼睛。

远野纱夜: 「其实，我连一刻都不想和哥哥分开……」

远野十夜: 「我也和纱夜一样的心情」

远野纱夜: 「真的吗？那么……」

远野十夜: 「但是，你必须得去上学」

远野纱夜: 「……哥哥以前不是说过吗？说如果我讨厌，不去上学也没关系」

远野十夜: 「啊，说得也是」

远野纱夜: 「那为什么……」

远野十夜: 「因为你现在并不讨厌啊」

我在他怀里微微动了动。

远野十夜: 「我说过的吧？你的一切我都知道」

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「不好好吃饭可不行」

远野纱夜: 「……我不饿」

远野十夜: 「纱夜」

他双手扶住我的肩膀，把我从他身上拉开。

远野十夜: 「"…………」

那漆黑的眼眸凝视着我，而我就在他眼中摇曳。

我和哥哥两人就这样互相凝视着。

过了一会儿，哥哥松开一只手，朝我的脸伸过来。

哥哥把我额前的头发拨到旁边，我顺势缩了缩脖子，垂下眼睛。

然后，我抬起头再次想要看向哥哥的眼眸时，他搭在我肩上的手却松开了。

远野纱夜: 「……哥哥？」

远野十夜: 「晚饭要吃的吧？一起来准备」

哥哥微笑着说道，不知为何，我的心却痛了起来。

之后，没有他的生活持续了好几天。

远野纱夜: 「"…………」

没有他的日常，和之前的一小段时间一样。

什么都没有改变。

就像那座时计塔一样，永远不变，是停滞的时间。

但是，在遇到了失去记忆的死神之后，我的日常慢慢发生了变化。

故事接二连三地开始，又结束了。

他是死神。死神就是终结。

所以，如果见不到他，时间本不应该再向前推进。

苍: 「纱夜」

远野纱夜: 「苍……为什么……？」

但是，为什么你会出现在我面前？

只要你在我眼前，我拼命隐藏的东西就会溢出来，摔碎。

苍: 「不知为何，我想见你了。但你最近在哪儿都不出现」

苍: 「我想如果在你家门前，无论如何总能见到你，所以在这里等」

我无法接住他那直率的视线，别过了脸。

苍: 「为什么躲着我？」

远野纱夜: 「我没有躲着你」

声音——

苍: 「撒谎」

脚在颤抖。

远野纱夜: 「我没有撒谎！」

我大喊。

苍: 「那你为什么在流泪？」

正如苍所说，我流着泪。

远野纱夜: 「啊……」

苍靠近我，向我伸出了手。

远野纱夜: 「请住手！！」

我挥开了他试图触碰我的手。

对他来说，这很罕见，他露出了明显的表情变化。

远野纱夜: 「啊……」

他的眼睛冷冷地眯了起来。

他恢复了往常的表情，说道。

苍: 「你在害怕我吗？」

选择：是的

远野纱夜: 「"…………」

我稍作停顿，说道。

远野纱夜: 「是的。我怕你……」

闭上眼睛，泪水顺着脸颊滑落。

苍: 「是吗。那，抱歉了」

他往后退开。

他背对我，想要远离我。

我既无法伸出手，也无法喊出他的名字。

远野纱夜: 「"…………」

低下头，从垂落的发丝缝隙中看到了谁的脚。

抬头一看，刚才苍所在的地方站着哥哥。

远野纱夜: 「十夜哥哥……」

我喊的不是苍的名字，而是哥哥的名字。

远野十夜: 「……怎么了？纱夜。」

远野纱夜: 「我这样就好吗……？这样就不会失去哥哥了吗？」

将重心放在前脚，摇摇晃晃地扑进他怀里，哥哥抓住我的手臂接住了我。

哥哥的脸凑近我的耳边，那阵痒意让我动了动。

哥哥就那样保持着姿势低语道。

远野十夜: 「……嗯，是啊」

我一回到房间，就锁上门，拉上了窗帘。

远野十夜: 「……刚才那样好吗？」

远野纱夜: 「什么？」

远野十夜: 「关于苍的事」

远野纱夜: 「那又怎么样呢……？」

远野十夜: 「看到纱夜哭，我很难过」

哥哥托起我的下巴让我抬头，用食指抹去我的泪水。

远野纱夜: 「为什么不把他赶走呢……？」

远野纱夜: 「我不想见到他……哪怕一眼也不想看到」

远野纱夜: 「那种话……我不想听」

远野十夜: 「纱夜……」

我用双手捂住了脸。

远野纱夜: 「哥哥……哥哥……哥哥……」

虽然讨厌哥哥不在，但为什么我会如此悲伤地想到他不在呢。

远野十夜: 「"…………」

苍: 「"…………」

察觉到门那头的动静，我抬起头作出反应。

还以为只是个客人，但看来并非如此。

后颈感到一阵刺痛。

充满不安的思绪，深邃的神秘，如同阴郁的夜晚般的气氛。

叹了口气，合上书，等待对方出现。

远野十夜: 「嗨」

苍: 「又是你」

听见这话，拥有夜之瞳的男人嘴角浮现出笑意。

远野十夜: 「又是你，说得真过分啊。还是在等别人？」

苍: 「"…………」

十夜边说边靠近我。

我看到他怀里抱着一本书。

远野十夜: 「被纱夜拒绝了吧？心情如何？死神」

被挑衅地说，我眯起了眼睛。

苍: 「有什么事。没事的话就滚出去」

远野十夜: 「哎呀，别这么说。我也不是特地来讽刺你的」

他在距离我几步之遥的地方停下脚步。

那双如黑夜般的眼眸，让人联想到某个人。

苍: 「那，你为何而来」

我一问，十夜把怀里的书递了过来。

苍: 「这本书是？」

似曾相识的苍色装帧让我瞬间认出那是《远野十夜》的书。

但奇怪的是，封面上既没有标题也没有任何文字，不知那是远野十夜的什么书。

想到这，我想起来了。

以前也见过一模一样的装帧的书。

远野十夜: 「我想把这本书交给你」

听他这么说，但我没有接。

苍: 「我不明白。为什么把这给我。这是纱夜的东西吧？」

远野十夜: 「你发现了吗」

远野十夜没有否认，看来我的想法没错。

苍: 「以前见过同样的东西。是日生藏在时计塔里的」

远野十夜: 「是啊。那是他给纱夜的」

苍: 「那为什么给我？」

远野十夜: 「为了纱夜」

苍: 「……为了纱夜？」

远野十夜: 「嗯，是啊。你读了这本书，一定会恢复全部记忆」

我对十夜的话越来越不解。

为什么这个男人能如此断言，而且我恢复记忆又怎么会为了纱夜。

见我感到疑惑，十夜说道。

远野十夜: 「别想那么难。你只要读就行。读了就会明白」

远野十夜: 「因为，你是知道这本书的」

苍: 「…………这本书？」

听他这么说，但我完全没有印象。

我伸出手，触碰了递过来的书。

待我抓住书，十夜反而松开了手。

书本的重量沉甸甸地落在我手中。

我先打量封面，然后翻了过来。

果然，和之前一样，这本书上到处都没有像是标题的东西。

但，这是为什么呢。

触碰这本书时，总觉得心被吸引了。

莫名地合拍，却又令我心潮澎湃。

我觉得我确实知道这本书。

苍: 「"…………」

远野十夜: 「是读这本书，还是置之不理，我不强迫你」

远野十夜: 「随你喜欢」

这话说得异常平淡，我抬起头，十夜用难以捉摸的表情俯视着我。

我觉得他眼瞳的颜色比刚才更深了。

苍: 「你说随我喜欢，但你不是为了纱夜才把这本书托付给我的吗？」

远野十夜: 「嗯，是啊」

苍: 「那为什么不把最终决定权交给我？如果相信你的话，读了这本书我的记忆就会恢复，那和纱夜有什么关系？」

远野十夜: 「纱夜……」

说出纱夜的名字时，十夜的眼眸再次泛出光彩。

然后，他用充满忧郁的眼神和声音说道。

远野十夜: 「纱夜是我的全部。但纱夜不是」

苍: 「纱夜想要的是不是你？」

远野十夜: 「"…………」

远野十夜: 「……以前或许是吧」

远野十夜: 「不，但如果我没有消失，那我还是被纱夜需要的吧」

远野十夜: 「但是，纱夜叫我哥哥、哥哥，可我总觉得那听起来是悲痛的呼喊」

远野十夜: 「但是，那声哥哥、哥哥的呼唤，……对我而言，那听起来总是悲痛的呼喊」

远野十夜: 「这样下去纱夜会崩溃的」

远野十夜: 「就算我消失也无所谓」

远野十夜: 「但是，我害怕失去纱夜……」

十夜闭上眼睛，咬着嘴唇，极其厌烦地看着我。

远野十夜: 「纱夜需要你」

远野十夜: 「我恨你。我讨厌你。甚至想杀了你」

远野十夜: 「但看来纱夜想选择你……」

远野十夜: 「所以，我让你选。不管你恢复记忆还是之后怎样，随你便」

远野十夜: 「但是，死神」

几乎在一瞬之间，我的身体被撞到墙上。

自己的喉咙被十夜的手掐住。

十夜的脸近在咫尺。

被长睫毛包围之中，只有一片漆黑。

那漆黑的眼眸中清晰地映出我的身影。

苍: 「……」

手上的力道一松，我拉开脖子上的手，一边呛咳一边怒视着眼前的男人。

拥有夜之瞳的男人一副毫不在意的样子，平淡地说道。

远野十夜: 「死神。如果你伤害纱夜，我会……」与你决一死战」

来说一个遥远过去的故事吧。来说一个遥远国度的故事吧。

关于一个在极西之国存在的死神的故事。

？？？: 「……」

男孩: 「看，那双眼睛和头发的颜色。真罕见啊。究竟是哪家的孩子？」

女孩: 「最好别靠近。那孩子是个非常可怕的孩子」

男孩: 「可怕？」

女孩: 「对。总是一个人，我觉得可怜就跟他搭话，但他根本不笑，问什么都不说。而且，他总是一眨不眨地盯着我的眼睛，感觉怪吓人的……」

男孩: 「这样啊。确实，被那双苍蓝的眼睛盯着看，可能会害怕吧」

女孩: 「对吧？而且，大人们说过。那孩子即使父母不见了，来到这里时也完全没有哭」

男孩: 「父母不见了都不哭，简直不像人类啊」

女孩: 「嗯，是的，就像死神一样」

能听到传言。

他们看着我，我只是回看，他们却移开了视线。

这个城镇的人，无论大人小孩，反应都一样。

自己是这个城镇中的异类。

他有着浅金色头发和苍蓝色眼睛，

虽然容貌非常美丽，但大家都畏惧他。

其中有各种原因。

在他所在的国家，像他这样的发色和瞳色非常罕见，

他的容貌非常引人注目。

而且，他是一个缺乏感情、不笑也不哭的孩子，

连父母去世也不哭，因此大家都骂他是『死神』

咒骂他。

最初，他不明白为什么大家都怕他。

就在不久前，有人搭话，他不过是盯着对方的眼睛，就把对方弄哭了。

『你那双夜色般的眼睛很可怕』

被人这么说，那天晚上，他独自仰望天空。

啊，原来这就是自己眼睛的颜色，当时他第一次知道。

他很孤独。他一无所有。

但他无所谓。因为他相信这是理所当然的。

自己一无所有，这是很正常的事。

他喜欢夜晚，因为头发和眼睛的颜色变得不显眼。

？？？: 「嗨，好久不见。你还好吗？一直没能来看你，抱歉」

？？？: 「这，是土特产的书。我不知道你喜欢什么，随便选的，但希望你喜欢」

？？？: 「他有一个魔法使朋友。」

？？？: 「为什么是魔法使呢，因为那个魔法使来自非常非常遥远的国家，」

？？？: 「时不时出现在死神面前，给他各种东西。」

？？？: 「魔法使自称是母亲的友人，对死神很是照顾。」

？？？: 「魔法使送给死神各种各样的书。」

？？？: 「其中有遥远异国的书籍，但他都全部」

？？？: 「读完了。」

魔法师: 「你总是独自一人，不会感到寂寞吗？」

像往常一样接过书时被这么问，他歪了歪头。

？？？: 「为什么？」

魔法师: 「我是死神吧？那么，一个人是理所当然的」

？？？: 「我是死神吧？那独自一人是理所当然的」

？？？: 「死神意味着终结。人们畏惧终结。大家都怕我，因为我是死神」

魔法师: 「那是因为你是特别的。你不是人类吧？」

？？？: 「那是因为你很特别。你不是人吧？」

魔法师: 「……哈哈。你还真敏锐啊」

魔法师: 「他依然孤独。」

魔法师: 「周围的人都怕他，疏远他。」

魔法师: 「他一无所有。」

魔法师: 「父母、朋友，甚至自己的感情。」

魔法师: 「但，即使是他，也拥有了唯一的东西。」

魔法师: 「那是一本书。」

魔法师: 「是之前和魔法使一起去东之尽头国家时得到的」

魔法师: 「书。」

魔法师: 「那故事全用外语写成，」

魔法师: 「但他还是认真读完了。」

魔法师: 「故事中出现了一个死神。」

魔法师: 「他对故事中的死神深感共鸣。」

魔法师: 「书中的死神，和他一样被人们畏惧，总是一个人。」

魔法师: 「死神在日落时分出现在外面，」

魔法师: 「在苍蓝色的天空下，一直等待着夜晚来临。」

魔法师: 「他觉得故事中的死神就像自己。」

魔法师: 「死神与少女」

魔法师: 「和自己相同的死神的故事。」

魔法师: 「在微暗的灯光下，他反复读了又读。」

魔法师: 「渐渐地，他记住了很多单词，」

魔法师: 「读完一本又一本，他完全掌握了语言。」

魔法师: 「不仅是东之国的语言，」

魔法师: 「他学会了其他各国的语言。」

魔法师: 「但无论学会多少语言，他的内心都不会悸动。」

在苍蓝色的天空下，等待着夜晚。

就像这本书中的死神一样。

然后，他思考着。

究竟，世界上最美妙的词是什么呢？

在这个故事中，死神和少女在寻找世界上最美妙的词。

但无论读了几十遍、几百遍，他都不知道世界上最美妙的词是什么。

不知何时，他开始这样想。

「怎样才能成为死神呢」

虽然自己被称为死神，但那并非事实。

他一无所有。

是永不变换、停滞不前的时间。

他知道自己连死神都不是。

魔法使说。

「我来实现你的愿望。但有一个条件」

「那是什么？只要能成为死神，我什么都愿意做」

「你成不了死神。因为死神是唯一的存在。

要成为死神，你必须杀死现在的真正的死神」

「杀死死神？」

「对。杀死死神，由你取而代之」

时光流逝，过了十年。

长大成人的他至今仍记得那句话。

是的。一直一直都没有忘记。

然后，长大的他按照书上写的，向东之尽头

出发了。

为了杀死死神，自己成为死神。

那之后，我依旧继续躲着苍的生活。

已经有多少天没见到他了呢。

但除此之外没有变化，哥哥也没有消失，我过着和往常一样的日子。

远野纱夜: 「"…………」

宫泽夏帆: 「"…………」

日生光: 「喂——。两位看到这只手了吗——？」

眼前的手在挥动，我猛然回神。

不知不觉中筷子停了下来。

宫泽夏帆: 「……怎么了嘛～」

日生光: 「啊，太好了。你回过神了」

桐岛七葵: 「……喂。别东张西望了，赶快动筷子怎么样」

宫泽夏帆: 「哼～。吃得快还是吃得慢，跟前辈没关系吧」

桐岛七葵: 「也许没关系，但要是把你丢下，你又会生气吧」

宫泽夏帆: 「因为你真的会丢下我走掉嘛！」

夏目悠希: 「真是个麻烦的家伙啊……」

桐岛七葵: 「远野」

远野纱夜: 「……嗯？」

他咳嗽一声清了清嗓子，

桐岛七葵: 「你过来一下」

说着，他把脸凑到我耳边。

桐岛七葵: 「有点事想跟你说。放学后，有空吗？」

远野纱夜: 「放学后……」

放学后本来打算和夏帆一起回家的……

我瞥了夏帆一眼，她正用怀疑的眼神瞪着我和前辈。

选择：是的

远野纱夜: 「明白了。」

桐岛七葵: 「是吗。谢了。那放学后我去你教室接你，等着」

远野纱夜: 「好的……啊，不，不用特地跑一趟，我在校门口等您吧」

桐岛七葵: 「是吗？」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「知道了」

事情谈完，桐岛前辈从我身边离开，我这才察觉到大家的视线。

桐岛七葵: 「……干嘛。」

日生光: 「没什么，我还以为终于要告白了呢」

桐岛七葵: 「……哈？」

宫泽夏帆: 「七葵前辈的话，被甩掉才好呢～～！！！！」

日生光: 「真是的」

桐岛七葵: 「怎么会变成这样！！」

桐岛七葵: 「再说了，我哪里表现出对远野有兴趣了！」

宫泽夏帆: 「像这样拼命否认的地方～？」

日生光: 「还有，最近你经常看纱夜那边吧」

夏目悠希: 「啊，这么说来确实啊」

桐岛七葵: 「不……那是……」

夏目悠希: 「你不否认吗？」

桐岛七葵: 「所以说，我说了不是啊！！」

桐岛七葵: 「再说了，这家伙有更重要的人吧！」

日生光: 「诶？啊，是吗？」

重要的人。

听他这么说，我脑海中浮现出哥哥的身影。

对，这样才对。

我绝不会想起另一个人的身影。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「可恶……！果然不该在你们面前说出来！」

日生光: 「哦。刚好，到结束时间了」

宫泽夏帆: 「唔～！我还没吃完啊～！」

桐岛七葵: 「所以我早说过吧」

日生光: 「那我先失陪了」

夏目悠希: 「我也走了」

宫泽夏帆: 「啊！喂！太狡猾了～～！！」

桐岛七葵: 「……喂，我等着你，快收拾」

宫泽夏帆: 「唔～……谢谢～」

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「……远野？」

远野纱夜: 「嗯。」

被他叫了一声，我才开始动手。

桐岛七葵: 「"…………」

在回教室的路上，

宫泽夏帆: 「纱夜」

夏帆凑到我身边，压低声音，以免走在前面的桐岛前辈听见。

宫泽夏帆: 「你和七葵前辈在聊什么呀～？」

看来她很在意刚才的事。

也不是什么需要保密的事，我决定老实告诉她。

远野纱夜: 「他说有事要跟我谈，问我放学后有没有空」

宫泽夏帆: 「诶！？难道真的是告白！？」

远野纱夜: 「怎么可能」

我笑着说。

夏帆也跟着笑了起来。

宫泽夏帆: 「……也对呢～」

宫泽夏帆: 「不过，那会是什么事呢～？」

她把食指抵在尖尖的下巴上，可爱地歪了歪头。

远野纱夜: 「不清楚」

宫泽夏帆: 「咦，你不去吗？」

远野纱夜: 「嗯。今天不是要和夏帆一起回去吗」

宫泽夏帆: 「……嘿嘿」

她挽住我的胳膊，把头靠过来撒娇。

然后，她仰头看着我，说出了一句意外的话。

宫泽夏帆: 「不过，算了。今天就让给七葵前辈吧」

远野纱夜: 「诶？」

宫泽夏帆: 「你不是有话要谈嘛～？我没事，你就去听听前辈的话吧」

远野纱夜: 「夏帆……谢谢你」

夏帆满意地点了点头，松开了我的胳膊。

宫泽夏帆: 「前～辈！」

她向走在前面的桐岛前辈招呼道。

我向夏帆她们道别后，在玄关等着约定的对象。

没过多久，桐岛前辈就出现了。

桐岛七葵: 「远野！抱歉，让你久等了」

远野纱夜: 「没关系。那个，您要谈的是什么事呢？」

桐岛七葵: 「啊……嗯，这里说话不太方便，换个地方吧」

看清他走的方向，我猛地一惊，抓住他的衣服想拉住他。

桐岛七葵: 「什么事？」

远野纱夜: 「那个，如果可以的话，请避开时计塔和卧待堂附近……」

桐岛七葵: 「这倒没问题，不过有什么事吗？」

远野纱夜: 「不……」

桐岛七葵: 「"…………」

见我说到一半又沉默，桐岛前辈欲言又止，最后只是轻轻叹了口气，什么也没问。

桐岛七葵: 「……算了。总之，先找个合适的地方」

远野纱夜: 「嗯。」

桐岛七葵: 「果然有点冷啊。远野你没事吗？我可以借你件外套」

远野纱夜: 「谢谢您关心。不过我没关系」

桐岛七葵: 「是吗？那要是受不了就说一声。反正不一定非得在这儿谈」

远野纱夜: 「嗯。」

我们一边走在岩石滩上一边交谈。

大海是一片寒凉萧瑟的蓝色，配合着刺骨的寒风和周围的寂静，让人莫名感到忧郁。

远野纱夜: 「那个，您要谈的是什么事？」

桐岛七葵: 「啊，嗯……」

他停下脚步转过身，盯着我的眼睛看了好一会儿。

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「"？」

我歪了歪头，头发垂了下来。

我把那缕头发别到耳后，等着桐岛前辈开口。

桐岛七葵: 「远野，你真有哥哥吗？」

听到这话，我感觉时间仿佛停止了。

不，实际上我的手指停在耳边，一动也不能动。

我甚至能感觉到心跳急剧加速。

远野纱夜: 「……为什么呢？」

我尽量冷静，装作若无其事地压低声音问道。

桐岛七葵: 「不，只是有点好奇。之前夏目说『远野不是独生女吗』的时候，我心里总觉得有点不对劲」

桐岛七葵: 「不过当时你不在场，应该不记得吧」

桐岛七葵: 「关于你，我一直有些挂念的事，而且最近跟你说话时你的样子也不对劲」

桐岛七葵: 「我只是怀疑，并没有确凿证据。如果是我多心了，抱歉。但是……」

远野纱夜: 「有……的」

桐岛七葵: 「……远野？」

远野纱夜: 「哥哥……是存在的」

远野纱夜: 「求你了！！请不要否定……！！」

我用尽全力喊了出来，然后瘫坐在地上，哭了起来。

隐藏在内心深处的思绪，被桐岛前辈的话激得几欲决堤。

桐岛七葵: 「远野，你……」

桐岛前辈配合我蹲了下来，抓住了我的肩膀。

桐岛七葵: 「远野，走」

远野纱夜: 「……去哪儿？」

桐岛七葵: 「去你家。我想直接见你哥哥，和他谈谈」

远野纱夜: 「请住手！！」

我甩开他抓住我的手，失去平衡，双手撑在地上。

我看到一颗颗泪珠落在灰色的小岩石上，留下一道道痕迹。

远野纱夜: 「不是的……！不是的……。我……」

桐岛七葵: 「远野，冷静点。什么不是的？」

也许是怕吓到我，桐岛前辈温柔地对我说道。

他的手再次碰到我的肩膀。

桐岛七葵: 「慢慢来就好。吸气，深呼吸」

不是的。不是的。

哥哥确实存在。

我没有撒谎。

我想这么说，却说不出口，只能流着泪不断摇头。

桐岛七葵: 「远野，深呼吸」

听他这么说，我试着照做，却怎么也吸不进口气。

尽管如此，我还是努力平复心情，终于想要传达那句话时——

远野纱夜: 「桐岛前辈，我…………」

苍: 「原来你在这里」

背后传来熟悉的低沉嗓音。

桐岛七葵: 「苍。你怎么会在这儿？」

我惊讶地回头，看见不远处他穿着一身白色衣装站在那里。

远野纱夜: 「为什么……」

我瞪大了眼睛。

我以为再也不会见到他了。

苍: 「我在找你。学校、图书馆、时计塔、你家门口都去了，但怎么都找不到你」

远野纱夜: 「为什么……」

苍: 「因为我想见你」

听他这么说，我的脸皱成一团。

远野纱夜: 「为什么！？那个时候，我不是拒绝你了吗！」

苍: 「即便如此，我也必须见到你」

他正直地凝视着我。

我无法移开视线。

苍: 「纱夜。自从遇见你，已经跨过一个季节了」

苍: 「我本以为时间流逝得更快，但原来也可以感觉如此缓慢」

他微微眯起眼睛说道，

苍: 「我以前跟你说过吧。说我感觉到违和感」

苍: 「我终于明白了那是什么」

苍: 「我把全部记忆都找回来了。想起了自己是谁，为了什么目的在这里」

远野纱夜: 「"诶……？」

苍: 「我终于明白了。为什么我会如此在意你」

远野纱夜: 「……苍？」

苍: 「原来，是为了这样做啊」

他朝我走近一步。

苍: 「纱夜」

又一步。

我和他的距离缩短了，近到能清楚看见他那双苍蓝色的眼眸。

他沉默着俯视着我。

仿佛要被看穿眼眸深处一样。

苍: 「过来」

他向坐着的我伸出了手。

我站在原地一动不动。

究竟是被他那不同于平常的气氛所吞没，还是时间真的停止了。

远野纱夜: 「"…………」

也许是见我迟迟不握他的手，他有些着急，便收回手，然后自己弯腰伸了过来。

他抓住我的手腕，猛地把我拉起来。

远野纱夜: 「啊……！」

桐岛七葵: 「喂……！」

我踉跄了一下，撞上了苍的胸口。

我抬头看向他，在他那双深邃如透明的苍色眼眸中，清晰地映出了自己的身影。

那一刻，不知为何，我感觉他仿佛不是他了。

我想挣脱开，却被他抓着胳膊，怎么也挣不脱。

被他这样看着，我像石头一样动弹不得，他修长的手指的指尖触到我的脸颊，像描画一样向下滑去。

然后，到达我的喉咙时，他――

远野纱夜: 「！」

我不明白发生了什么。

等我回过神来，他的脸就在我正上方。

看来我的身体被按倒在地，他跨坐在我上方。

不知为何喉咙被压住，无法呼吸。

但比起痛苦和疼痛，我更在意的是压在我身上的他的眼神。

桐岛七葵: 「你在干什么！！住手！！」

听到桐岛前辈声音的同时，手松开了，我猛地吸了一口气。

远野纱夜: 「咳！！咳！！」

我抬起头，桐岛前辈正挡在我身前保护我。

远野纱夜: 「……！」

我拼命地呼吸着，随着呼吸逐渐平稳，我终于理解了状况。

他刚才在掐我的脖子。

桐岛七葵: 「喂！你知道自己做了什么吗！？」

苍: 「我知道。啊，我知道」

苍: 「我必须杀了远野纱夜」

桐岛七葵: 「你疯了吗！？」

苍: 「我很清醒」

他斩钉截铁地说道。

苍: 「让开，桐岛七葵。我对你没有兴趣」

桐岛七葵: 「就算你这么说，我也不可能让开吧！混蛋！」

苍和桐岛前辈之间流动着险恶的气氛。

我的头脑一片混乱，不知道该怎么办，只能倒在岩石滩上呆呆地看着两人的情况。

两人好一会儿都没动，但先动的是苍。

他稍微动了一下，桐岛前辈就绷紧身体，守护着就在身后的我。

紧张感骤然加剧。

但苍的视线所指却不是桐岛前辈，而是对面更远处的某个人。

？？？: 「果然，你还是老样子啊」

身后传来声音。是个很熟悉的声音。

？？？: 「看来，我们似乎是彼此对立的存在」

在我们回头之前，苍叫出了那个名字。

苍: 「十夜吗」

哥哥不知何时站在了我身后。

远野十夜: 「你竟敢伤到纱夜」

那声音与他平时的温柔相去甚远，令人脊背发凉。

远野十夜: 「我说过，要是你对纱夜做什么，我就杀了你」

苍: 「你杀不了我」

桐岛前辈和我被夹在两人中间。

虽然看不见哥哥的身影，但我能感受到强烈的感情。

苍直视着前方，完全不为所动。

苍: 「你打算装傻到什么时候？」

远野十夜: 「哎呀，我完全听不懂你在说什么呢。」

听了哥哥的话，苍像是在思考什么似的闭上眼睛，轻轻叹了口气。

苍: 「已经晚了。幻想正在瓦解」

苍: 「时钟的指针开始转动。即使我不亲自动手」

说着，他抬起手臂，指向桐岛前辈——不，是指向他身后的我。

我不明白他在说什么。

但下一秒，我平时的发作袭来。

远野纱夜: 「咳！咳咳！呃！！」

桐岛七葵: 「远野！没事吧！？」

远野十夜: 「纱夜！」

远野纱夜: 「咳！！……呃」

口中弥漫着铁锈味，我正觉奇怪，松开捂着嘴的手一看，掌心已染得血红。

远野纱夜: 「……！」

接着，我的视野化为一片漆黑的夜。

桐岛七葵: 「远野！！」

我离得最近，一把扶住了倒下的她。

她呼吸急促，喉咙深处漏气似的，夹杂着细细的笛声般的响动。

她瞪大双眼，死死地抓住我，力道大得让人怀疑她那纤细的胳膊哪来这么大的劲儿。

那模样，完全无法和她平时优雅的样子联系起来。

远野十夜: 「纱夜！」

那人跑过来，从我手中接过了她。

她被接过去后，发作也停了，像是失去了意识，软绵绵的。

远野十夜: 「没事。还在好好呼吸。」

我移开视线，头一个环顾四周。

就在我注意力被远野分散的当儿，苍好像已经消失了。

桐岛七葵: 「那家伙，突然搞什么鬼啊……」

刚觉得他突然出现，他就掐住了远野的脖子。

也许理所当然，但在此之前他从未露出过这种苗头。

四目相对时，苍那双原本情感淡薄的眼眸头一次让我感到可怕。

我一直以来都以为那家伙是个人类。

这一点至今仍然这么觉得。

眼前的男人确实是我认识的人的模样。

但是，虽然不知道为什么，我的直觉告诉我那不是我所认识的人。

桐岛七葵: 「那家伙真的是死神吗？」

不知不觉就说出了口。

听到我的话，远野十夜说道。

远野十夜: 「他是人类哦。」

远野十夜: 「人类啊……」

远野十夜咀嚼着『人类』这个词。

我知道那意味着什么。

桐岛七葵: 「但您不是人。」

远野十夜: 「嗯，是啊」

他缓缓将那双黑眸转向我。

第一次见到眼前这个人时，我还以为他跟别人没什么两样。

但如今再次接触，才明白。

带着几分梦幻阴郁的夜晚般的气质。

远野十夜: 「我一直想和你好好谈谈呢。桐岛七葵君。」

桐岛七葵: 「我也是。」

不知是一瞬还是几秒，我们互相凝视，仿佛不用言语也达成共识，明白了接下来该做什么。

远野十夜: 「……这儿不太方便。去我家说吧。」

桐岛七葵: 「好的。但先得送远野去医院……」

不能把她就这么放着。我在想是联系医院，还是直接送去更快，正盘算着——

远野十夜: 「最好不要送她去医院。至少现在。」

桐岛七葵: 「……？」

我正疑惑，对方板着脸又加重语气叮嘱。

远野十夜: 「现在没事。还不是时候。」

虽然不理解，但我相信那份认真，最终还是照做了。

我和远野十夜一起来到了远野家。

把她放到床上，确认她呼吸平稳后，远野十夜憎恶地嘟囔道。

远野十夜: 「所以才不想让她接近那家伙。」

心想，真是说得好像全知道似的。

不，这个人应该真的知道。

远野十夜: 「桐岛君。既然你能看见非人之物，我就把我知道的一切都告诉你吧。」

远野十夜把一切都告诉了我。

她倒下的原因、他自己是什么人、苍为什么会做出那种举动——真相就是这些。

远野十夜是死神。

不，准确来说，是『远野纱夜』所怀抱的幻想中的死神。

听到这个时，我并没有惊讶。

发现远野十夜并非人类是最近的事。

契机只是一件小事——之前吃午饭时夏目悠希说的一句话。

宫泽夏帆: 「……纱夜她，没事吧？」

夏目悠希: 「喂。」

宫泽夏帆: 「干嘛啦～」

夏目悠希: 「远野不是独生女吗？」

宫泽夏帆: 「哈？为什么这么说～？」

夏目悠希: 「不，我一直这么以为的嘛。……日生前辈知道吗？」

日生光: 「谁知道呢？你问我我也不知道啊。」

夏目悠希: 「明明是个有钱人。」

夏目悠希: 「远野不是独生女吗？」

然后，当我打算直接向她确认真相时，就变成了这样。

我正在沉思，远野十夜开口了。

远野十夜: 「请你帮帮我。」

桐岛七葵: 「帮什么？帮谁？」

我特意问道。

于是，远野十夜——

远野十夜: 「我迟早会消失的吧。」

远野十夜: 「纱夜的心意如今正摇摆不定。在我和苍之间。」

远野十夜: 「但纱夜的心、她的爱，是朝向苍的。」

远野十夜: 「我因纱夜而存在。如果纱夜不再需要我的存在，我就会消失。」

远野十夜: 「就好像从一开始就不存在一样。」

确实，他们两情相悦，连旁人都能看出来。

远野十夜: 「死神不需要两个。必须消失一个。」

远野十夜: 「她的爱只能献给一个人。即使她爱上的不是死神也一样。」

远野十夜: 「桐岛君。我有件事想拜托你。」

桐岛七葵: 「我什么也做不了。」

远野十夜: 「没那回事。你能做到。不如说，只有你才能做到。」

远野十夜: 「将这个美丽的幻想故事继续读下去的职责。」

远野十夜: 「请务必见证《死神与少女》直到最后……」

桐岛七葵: 「这里面并不包括您呢。」

说完，眼前的男人笑了。

那笑容是基于悲伤，还是有别的含义，我这个不怎么读书的人读不懂。

那里什么都没有。

那里只有我和他的身影。

我蹲坐着，仰望着他。

他对我说。

「我什么都没有」

话虽如此，

我却不觉得他像他说的那样一无所有。

所以，我

「我不这么认为」

如此答道，结果

「是吗。但我什么都没有。」

说着，他摊开手掌给我看。

确实那里什么都没有，只有他那只雪白的手——

虽然看不见别的，但我还是无论如何——

都不觉得他一无所有。

我打算再跟他说这个，于是抬起头，可

那时他已经消失不见了。

紧闭的眼睑微微一动。

一片漆黑。什么都没有，只有无尽的黑暗。

从微睁的眼缝中望出去，也还是黑暗。

完全睁开眼，就发现自己的手正触着谁的手。

我猛地坐起，喊出了那只手的主人的名字。

远野纱夜: 「苍……！」

然而，黑暗中的人并不是他。

远野纱夜: 「十夜哥…………」

眼睛渐渐适应黑暗，黑暗中哥哥的身影逐渐清晰。

哥哥带着很是悲伤的神情微笑着。

这件事让我伤了自己的心。

远野纱夜: 「不是……不是的！哥哥……我……！」

我抓住哥哥，不知羞耻地拼命找着辩解的话。

对于这样的我，哥哥

远野十夜: 「没事的。」

远野十夜: 「没关系的，纱夜。」

说着，他轻轻将自己的手覆在我放在他胸前的手上。

远野纱夜: 「"…………」

静静地呼吸着。

对于一言不发的我，哥哥也什么都没说。

寂静、寂静的空间。

在那当中，我渐渐想起了自己为何会在这里的理由。

对了。我在海边和桐岛前辈谈话，然后在那里……

想到这儿我猛然一惊。记忆完全恢复了。

远野纱夜: 「桐岛前辈呢……？」

远野十夜: 「他没事回去了。他很担心纱夜你。」

远野纱夜: 「这样啊…………」

我摸了摸脖子。

手指触碰被他勒过的地方。

于是，眼泪和当时痛苦的记忆一起涌出。

远野纱夜: 「苍为什么要……」

远野纱夜: 「为什么会变成这样…………」

远野十夜: 「纱夜…………」

远野纱夜: 「他真的是死神吗…………？」

听我这么说，哥哥将我的头按在自己胸口，然后像喊叫一般说道。

远野十夜: 「所以才不想让那家伙接近你啊！」

那语气，仿佛他知道一切似的。

我没有就此质问哥哥，只是在他怀里呜咽抽泣。

远野十夜: 「纱夜……我来保护你。」

哥哥紧紧抱住我，说道。

那里什么都没有。

那里只有我和她的身影。

我对蹲坐着的她说。

「我什么都没有」

于是，她不解地歪了歪头，

「我不这么认为」

这么说道。

但，我确实什么都没有，所以

「是吗。但我什么都没有。」

为证明这点，我摊开手给她看。

她直直地盯着我的手。

我俯视着她脸颊上落下的睫毛的影子。

我正想再次开口叫她，却在那一瞬间，

她的身影消失了。

睁开闭着的眼睛。

我正在回想掐紧远野纱夜脖子时的情景。

用这双手掐着她那纤细的、仿佛一用力就会折断的脖子。

她被掐住喉咙，痛苦地扭曲着脸，望着我。

在她那双黑眸中，映出了自己的身影。

我凝视着那双眼睛，觉得自己仿佛独自伫立于黑夜之中。

苍: 「"…………」

我看腻了自己这双一无所有的手，懒懒地把它扔在地上。

这里没有她的身影。当然，这双手中也不存在她。

在漆黑的黑暗中，隐约可见静止的齿轮。

时间停止了。来这儿之前就是这样。

我一直在等待时钟的指针转动。

在伺机而动。

待在这里，只是因为想到的地方只有这儿。

这里正好适合藏身。不引人注目，还能就近确认这钟开始转动。

但眼下时钟似乎还不会开始走。

闭上眼睛，由于原本就是没有光的世界，黑暗愈发深沉。

什么也看不见。声音也只隐约能听到像是耳鸣的响动，几乎可以说是无声了。

在一无所有的世界里，我回想起自己恢复记忆时的情景。

收到《死神与少女》之后，我没有立刻翻开它。

远野十夜离开后，我盯着书的封面看了一会儿。

苍蓝色的封面，仅镶着淡淡的金边，装订朴素，没有名字的书。

远野十夜递给我时说过，读不读是我的自由。

他说读了就能找回记忆。

然而，我从一开始对自己的记忆就没什么特别的想法。

反正失去了记忆，失去就失去吧。我也没有主动想去回想。

当然，当时我也是这么觉得的。

但十夜说，把这本书交给我是为了纱夜。

似乎找回我的记忆不知为何关系到纱夜，所以十夜才让我自己选择。

最终，我从十夜那里接过了书，如今正面对着书思索。

并不是在犹豫。

只是，看着这本书，不知为何有种让人不由自主想眯起眼睛的感觉。

用指尖触碰。

就那么放了一会儿，但最终我还是翻开了书的封面。

一页，一页，每翻一页记忆便被唤醒。

我究竟是谁。

为什么会在这里。

读着读着，在翻页之前，在用眼睛追着文字之前，我就把里面写的内容念出了声。

这倒也是。

我太了解这本书了，就算不看文字，也能背诵出所有内容。

读完时，我想起了一切。

我明白了为什么对自己的记忆，尤其不想主动去回想。

因为就算想起来，我也一无所有。

是的，自己什么都没有。

没有该回去的地方，这手中也什么也没有。

再次睁开眼，将靠在墙上的身体微微抬起，重新坐好。

然后，再次把头靠回墙上，轻轻叹了口气。

十年前，别人对我说过的话。

魔法师: 「你不能成为死神。因为死神是独一无二的存在。你要想成为死神，就必须杀掉现在的真死神。」

？？？: 「杀死神？」

魔法师: 「没错。杀掉死神，由你来取代。」

那时候，我不明白这句话的意思。

无论是杀死神，还是能够取代这件事。

但无论如何都无法忘记。

然后，时光流逝，当我来到这片尽头的东之国时，

在那里看见她时，

看见她身边那个男人的身影时，

我想，我必须杀了他。

花了十年时间终于找到了。在这个尽头的东之国。

真的死神。

自那以后过了几天。

自从那天我最后一次见他，我又开始把自己关在家里。

这倒不是为了躲避苍。

只是，

远野纱夜: 「咳！咳！！」

以那天为界，不知为何我的身体像铅一样沉重，变得虚弱到稍微走几步就气喘。

咳嗽越发严重，但我怎么也不想去医院。

因为心里明白。

如果去医院，这事被知道的话，我肯定会被带回那座宅邸。

回到宅邸，就会被当成脑子有病的病人，连一步都不许出门，失去所有自由吧。

只有这点我受不了。我不想回那座宅邸。

哥哥也许也察觉到了这点，他对我什么都没说。

远野十夜: 「纱夜，别逞强，好好休息吧。」

远野纱夜: 「嗯……」

我身边有哥哥陪着。

我一咳嗽，他就马上赶来，扶住我的身体。

哥哥对我，始终保持着关怀的态度。

他总是微笑着，表现得不想让我不安。

但那双黑眸即使微笑时也带着阴霾，诉说着哥哥心头的那份悲伤。

我没有向哥哥抛出各种疑问。

关于苍的事，关于哥哥自身的事，以及他们两人为何会对立。

哥哥一定知道很多事情吧。

但是，看着哥哥注视我时那悲伤的样子，我就什么都说不出口了。

远野纱夜: 「嗯，请用。」

桐岛七葵: 「远野，没事吧？」

远野纱夜: 「桐岛前辈……」

桐岛七葵: 「喏，这是今天的便当。还有，笔记我也帮你收着呢。」

说着，他从包里拿出一个可爱的午餐袋和一本写有『夏目』的大学笔记本，放在了床边的台子上。

远野纱夜: 「谢谢你们」

桐岛七葵: 「还有，这是小光给你的。」

从我来到这里时起，就摆在眼前的那束玫瑰，桐岛前辈一脸苦涩地递给了我。

桐岛七葵: 「……真是的。我来这里之前，不知道有多难为情。」

我轻轻一笑，从他手中接过了玫瑰。

远野纱夜: 「谢谢你们」

听我这么说，桐岛前辈的表情缓和下来，说道。

桐岛七葵: 「我没准备什么礼物，抱歉啊。」

远野纱夜: 「不。桐岛前辈不总是这样帮我和大家联系吗？」

桐岛前辈每天都来我家探望。

他对我这个不能出门的人，一直很是照顾。

他会帮我带来大家的礼物，有时还会买些东西过来，

远野纱夜: 「那个，能麻烦您把这个转交给各位吗？」

桐岛七葵: 「知道了」

连我的请求他也会答应。

远野纱夜: 「对不起」

桐岛前辈对我的照顾，真是感激不尽。

桐岛七葵: 「你真是重情义啊。」

远野纱夜: 「大家才重情义呢。对我这样的人都这么好。」

我递给他的是信。

是我休学期间写的，每天桐岛前辈都会帮我转交给每个人。

虽然每封信的内容不同，但每一封里我都加上了「不必担心我」这样的话。

话虽如此，这大概也没什么用，

大家（尤其是夏帆）一定还是很担心，但我还是希望，通过写信能多少减轻他们的忧虑。

桐岛七葵: 「身体怎么样了？还是不太好吧？需要什么就说，我什么都给你买来。」

远野纱夜: 「谢谢您。目前没有什么特别需要的。」

桐岛七葵: 「是么。」

桐岛前辈对哥哥的事只字未提。

至少，在那之前，桐岛前辈应该对我哥哥的存在抱有疑问才对。

但即使每天这样见面，他也从不多说一句多余的话，办完事就回去了。

而且，他对苍的事也只字未提。

桐岛七葵: 「那我差不多该回去了，别太勉强自己。」

远野纱夜: 「嗯。一直谢谢您。」

我支起身体，想要送到门外，桐岛前辈皱起了眉头。

桐岛七葵: 「起来没问题吗？」

远野纱夜: 「没关系。只是在房间里。哥哥在客厅对吧？」

桐岛七葵: 「嗯」

桐岛前辈把手搭在门上。

我还是很在意，忍不住开口叫住了他。

远野纱夜: 「……那个人怎么样了？」

他放下搭在门上的手，转过身来，脸上并没有特别惊讶，反而非常认真地说出了那个名字。

桐岛七葵: 「苍啊。」

远野纱夜: 「"…………」

他吁了口气，交叉着手臂，一副沉思的样子。

桐岛七葵: 「我也自那以后没见过那家伙。完全不知道他在哪里。」

远野纱夜: 「连卧待堂也没有吗？」

桐岛七葵: 「嗯，对。好像不知什么时候就不见了，之后再没出现过。」

远野纱夜: 「这样啊……」

桐岛七葵: 「你担心他吗？」

听他这么问，我默默垂下视线。这就是答案。

桐岛前辈轻轻拍了拍我的头，然后这次好好打开了门，消失在门后。

远野纱夜: 「"…………」

被留下的我一个人站在镜子前。

从镜中看着自己的样子。

我的目光落在他曾触碰过的脖颈上。

我不明白他为什么要做那种事。

苍: 「我必须杀了远野纱夜」

苍: 「我必须杀了远野纱夜」

他用明确的意志说出了这句话。

但每次看到这个脖颈，我都会想。

他……

究竟过去了多少时间呢。

在这个地方，只有从表盘射入的光线微弱地告知天空的变化，此外什么都没有。

当然，也不能一直待在这里，到了晚上有时也会出去，但大概因为有一半时间都在这里度过，时间的概念变得模糊了。

这里什么都没有。

在什么都没有的地方，只需一心等待时间开始流动就好。

那样的话，我就能成为死神了。

但是，在那之前无事可做，正闲得无聊时，视线余光瞥见了一本书。

我伸手拿起那本书。

不用说，那是《死神与少女》。

苍色的封面在黑暗中看来，黑得几乎分不清那是不是苍色。

翻开封面，依然一片漆黑，看不到任何文字，但这不成问题。

我轻声念出那上面应该写着的语句。

这个故事我已经读过几百遍、几千遍了吧。

我读过很多书，但从来没有哪本书让我反复重读到这种程度。

从幼时起就对任何事物都提不起热情的我，是这本《死神与少女》教会了我认识语言。

在那之前我也读过一些书，但那只是因为无事可做，被动地读着别人给的东西，没有任何意义。

然而，当我拿到这本《死神与少女》，在昏暗的灯光下反复读了许多遍之后，我为了再次追寻这份热情，开始大量阅读其他书籍。

书的种类什么都行。

小说也好，童话也好，诗歌也好，甚至不是文学作品也行。历史书、语言书，只要是有文字的东西，什么都行。

在至今读过的书中，我也遇到过一些觉得有趣的作品。

书中有美丽的词语、美丽的景色、美丽的人影。

书中有无数的一生。

但是，无论读多少被称为名著的书，都没有像《死神与少女》这样吸引我的。

不久，故事结束，我便合上了书。

我读书时，尤其是读故事时，几乎必定会想象文字所描绘的场景。

我在脑海中浮现出已经想象过几百遍、几千遍的死神与少女的旅途。

死神为了夺取少女的生命，和少女一起旅行。

两人旅行了十个国家，在到达的东之国迎来终结。

旅途中，死神对少女是怎么想的呢？

那个终将死去的少女，究竟在想些什么呢？

忽然，我想起了她的身影。

那个和我完全相反、有着黑发黑眸的美丽少女。

那天，在时计塔前看到她的时候，

不知为何，我像当初遇到这本书时一样，感到一种奇妙的契合，心潮澎湃地被吸引了。

第一次见到他时，我并不觉得他可怕。

浅金色的头发，苍蓝色的眼眸，他的一切都与我不同。

尽管如此，虽然觉得他美，却从未畏惧过他。

他说自己是死神。

但我一直不相信他的话。

我毫不怀疑地认为他是人类。

自从遇见他，虽然遇到过许多不可思议的事，也确实亲眼看到有人在我面前消失，但我仍然觉得他是人类。

不，一定是我想要那样相信。因为我害怕他会消失。

他真的是死神吗？

我把夏帆做的便当摊在桌上，吃了一口。

尽管没什么食欲，但既然是夏帆做的，总不能不吃。

嘴里的东西咽下去后，又塞进一口。

交叉着双臂看着我吃饭的哥哥开口对我说。

远野十夜: 「夏帆真是手巧啊。每天都能做出这么棒的便当，真厉害。」

远野纱夜: 「……嗯。夏帆真的很厉害。不仅是料理，她的手也很巧，还送过我她自己做的胸针，非常漂亮，简直像商店里卖的一样。」

远野十夜: 「说到花，这束玫瑰是小光给的吧？」

远野纱夜: 「是的。好像是他特意从院子里摘来的。」

远野十夜: 「听说夏目君在帮你记笔记？」

远野纱夜: 「是的。他帮我整理了要点，让我即使没有听课也能看懂，非常有帮助。」

远野十夜: 「大家都很珍惜纱夜呢。」

远野纱夜: 「……嗯。」

我不禁露出了笑容。

远野十夜: 「得快点好起来，再让大家看到你的样子才行啊。」

远野纱夜: 「"…………」

我收起笑容，凝视着眼前的哥哥。

远野十夜: 「怎么了？」

哥哥眯起眼睛，嘴角向上扬。

远野纱夜: 「"哥哥……」

我把筷子放到桌上，坐直了身体。

苍说自己是死神。

如果那个人真的是死神，那么我大概很快就要死了吧，我想。

远野纱夜: 「哥哥……我快要死了吗？」

远野十夜: 「别说傻话！！」

哥哥猛地站起来，发出咣当一声巨响。

我抬眼望向哥哥，然后垂下目光。

远野纱夜: 「但是，最近我的身体越来越弱……」

远野十夜: 「纱夜不会死！！我说过我会保护你吧！！」

远野纱夜: 「"哥哥……」

哥哥一脸拼命的表情。那粗暴的声音，无法让人联想到平时温柔的他。

我很少看到哥哥这么不从容的样子。

哥哥用手扶着额头，另一只手撑着桌子，用几乎要消失的声音低语。

远野十夜: 「所以，再也不要那样说了……求你了。」

哥哥很珍惜我。

从很久以前就是这样，从未改变。

我站起来，走到哥哥身后，抱住了他寂寞的背影。

自从遇见她，已经跨过一个季节和几个月。

那是不到一年内发生的事。

但即便如此，却感觉过了相当长的时间。

我遇见了她，她给连名字都记不起的我取了一个名字。

之后不久，她来卧待堂看我情况。

她带着不熟悉城镇的我游览，在一座开满秋樱的山丘上，她说道。

远野纱夜: 「来寻找给这个世界增添色彩的语言吧」

远野纱夜: 「我想知道。那些美丽的语言」

远野纱夜: 「还有，关于你的事」

苍: 「"…………」

苍: 「了解了那些，会有什么改变吗？」

远野纱夜: 「我不知道」

远野纱夜: 「但是，通过了解，或许能诞生出什么故事」

远野纱夜: 「因为，没有语言的话，故事就不会诞生吧？」

她对没有记忆的我说，要不要一起去找词语。

这恰好和这个故事的梗概一样。

起初，我觉得她是个怪人。

她不畏惧死神，主动接近，有些与众不同。

她深思熟虑、举止柔和，却总是保持着一种与人保持距离的态度。

但随着时间流逝，每次更了解她一点，我才知道那是因为她自身所怀抱的黑暗。

并且，我注意到了她所展现出的强烈情感波动。

她是一个非常要强的人。

她不太会改变自己的意志，说话很明确。

同时，她也是一个很爱哭的人。

每当她泪湿脸颊时，不知为何，我总觉得那非常美丽。

死神与少女。

我是死神，她是少女。

我们一路旅行至今。

但这段旅程也快要结束了。

我必须夺取她的生命。

我来到了屋顶。

周围是一片灰蒙蒙的蓝色。

就像遇见她那天的天空一样。

随着日子一天天过去，我的身体越来越虚弱。

虽然哥哥生气地说别胡说，但我还是觉得自己可能快死了。

否则，无法解释这虚弱的身体，以及哥哥那么悲伤的原因。

如果我死了，这个故事就会结束吗？

不可思议的是，曾经那么害怕结束的我，如今面对即将到来的终结，已经不再感到恐惧。

远野纱夜: 「"…………」

突然，我注意到周围变暗了。

到了不开灯就什么都看不见的时间了。

我往窗外看去，外面比房间里更亮，而且天空的颜色令人心醉。

我打开窗户，给房间换气。

然后，我望向苍蓝色的天空。

那颜色让树木、建筑、来往行人的脸庞都染上同一种色调，是让我想起与他初次相遇那天的美丽天空。

我一时看得入迷，眺望着那景象。

不可思议的是，虽然距离我遇见他并没有过多久，却感觉好像一直在一起。

我很在意他，放心不下，即使没什么事也会去卧待堂。

起初，我觉得他是个怪人。

因为他给人的印象是对人和物都不太感兴趣，只顾着看书。

或许在心底觉得他是个带有冷漠光芒的人。

但随着时间的推移，每次了解他多一点，我就不再觉得他是个没有感情的冷漠之人。

他不擅长热的东西，喜欢寿司，喜欢看书，虽然知识渊博，却不知道关键的事情。

对不感兴趣的东西就彻底没兴趣……啊，这简直像是在说他的坏话。

他为我擦过眼泪。

他向我伸出了手。

他陪在我身边。

或许，我一直在和死神一起旅行。

我因吹过的风打了一个寒颤，关上了窗户。

远野纱夜: 「"…………」

我沉默地站了一会儿，忽然在意起《死神与少女》，看了看桌上。

但是，那里并没有放着书，

远野纱夜: 「啊……」

直到那时，我才发现《死神与少女》不见了。

我急忙走到书架前，从一端到另一端用目光扫视，寻找它是不是夹在了哪里。

但看了好几遍，哪里都没有那本书。

我没有随身携带那本书，而且最近一直待在家里，不可能丢到什么地方去。

最后，我把房间里所有的书都拿了出来，弄得周围一团乱，但还是找不到，正束手无策时，哥哥对我开口了。

远野十夜: 「……你在找什么？」

远野纱夜: 「哥哥，书不见了。」

远野十夜: 「书？」

远野纱夜: 「是《死神与少女》那本书。我记得明明是放在桌上的……」

在哥哥面前把房间弄得这么乱让我觉得很不好意思，我开始收拾散落的书。

哥哥和我一样蹲下身，帮我一起收拾书本。

远野十夜: 「事到如今，你打算拿那本书怎么办呢？」

远野纱夜: 「那是因为……」

我的手停了下来。

我不能说我在想苍的事情。

远野十夜: 「那本书的话，我已经给他了。」

远野纱夜: 「他……？」

我抬起了低垂的脸。哥哥的脸就在眼前。

远野十夜: 「是苍啊。」

远野纱夜: 「……为什么？」

远野纱夜: 「为什么，哥哥你会把书给他呢？」

远野纱夜: 「而且，既然你给了他，说明哥哥你在我不知道的时候见过苍了吗？」

远野十夜: 「嗯，是啊」

远野纱夜: 「为什么啊！？」

远野十夜: 「因为有必要啊。」

面对我的质问，哥哥面无表情地淡淡回答，我第一次感到烦躁，提高了嗓门。

远野纱夜: 「必要？…………咳！咳咳咳咳！！」

说到一半的话变成了咳嗽，我痛苦地扭曲了脸。

远野十夜: 「纱夜！！」

好难受，喘不过气，好难受，救我。

话语在脑海中浮现又消失。

但这也只是最初那会儿，渐渐地连话语都想不起来了。

远野十夜: 「纱夜！振作点！！」

远野十夜: 「纱夜！！」

是哥哥呼唤我的声音。

但我拼命咳嗽，连理应就在眼前的哥哥的脸也看不清楚了。

然后，渐渐什么都听不到了。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「哥哥……请不要露出那样的表情。」

远野十夜: 「纱夜……」

我伸手去摸哥哥的脸颊。

那双黑色的眼眸闪烁着，仿佛随时要哭出来。

哥哥握住我的手，拉到自己的嘴边，吻了上去。

那感觉有点痒，我噗嗤一声笑了出来，哥哥也终于笑了。

远野纱夜: 「总是让你担心，对不起。」

远野十夜: 「没必要道歉啦。……不过，确实也不想太担心呢。」

说着，他摸了摸我的头发。

我躺着看哥哥的身影，注意到了放在他旁边的便当。

远野纱夜: 「桐岛前辈来过了吗？」

远野十夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「那真是抱歉了……」

我在被子里慢吞吞地动了动，撑起了上半身。

不知道是因为刚睡醒还是身体原因，我有点头晕。

我眨了眨眼，按着脑袋，

远野十夜: 「纱夜」

远野纱夜: 「……什么事？」

我看向呼唤我的哥哥，等待他接下来的话。

但当我听到那句话时，我被一种无法言说的绝望感折磨着。

远野十夜: 「果然还是去医院比较好。」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……为什么？」

远野十夜: 「至今我什么都没说。那是因为我知道纱夜你绝对会抗拒。」

远野十夜: 「但是，已经到极限了。」

远野十夜: 「我们好好去一次医院吧。」

远野纱夜: 「……不要！」

远野纱夜: 「绝对不要！因为那些人把我看作是发疯的可怜姑娘啊！！」

远野纱夜: 「哥哥你也知道那些人是什么样吧！？」

远野纱夜: 「他们根本不肯相信我说的任何话！！」

远野纱夜: 「如果去医院，就会被带回宅邸！明明好不容易才获得自由的！！」

远野纱夜: 「如果那样，这次我一定会和哥哥分开！！ 即使如此，哥哥你还是要我去吗！？」

远野十夜: 「即便如此也比你就这样痛苦地死去要好！！」

听到『死』这个字，我想着『果然，是这样吗』。

突然感觉力气被抽走了。

哥哥没注意到我的状态，继续说着。

远野十夜: 「而且，不可能永远隐瞒下去」

远野十夜: 「你最近连外面都没有出去。学校也请了这么久的假。不知道什么时候会来联系」

远野纱夜: 「那是因为……」

被她这么一说，我才注意到。

这里原本不过是对方指定了居住地点，以此作为条件才被允许居住的定居地而已。

学校那边，确实请假这么久也会起疑心吧。

啊，我真是愚蠢。

远野纱夜: 「…………啊」

不甘心地咬住了嘴唇。

我涨红了脸，拼命忍住泪水。

远野纱夜: 「即便如此，我也讨厌……啊」

远野纱夜: 「我不要……哥哥……我……」

远野纱夜: 「与其和哥哥分开，还不如死了算了……」

远野十夜: 「纱夜！！」

远野十夜: 「不要说那种话！！」

远野纱夜: 「唔！！」

被他用很大的声音抓住肩膀，我吓了一跳。

被哥哥强硬的眼神吓到，

远野纱夜: 「对不起……」

道了歉后，他露出恍然大悟的表情，松开了抓住我的手。

远野十夜: 「是我不好……」

哈，他重重地叹了口气。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

两人之间流露出一阵尴尬的气氛。

即使回顾过去，这种情况也并不多见。

我用双手遮住脸，像是要躲避哥哥的视线。

在一片看不见的黑暗中，哥哥像是要打破这片寂静一般，断断续续地开始说道。

远野十夜: 「我一直都在想，纱夜……」

远野十夜: 「怎样才能救你，一直在想」

远野十夜: 「我想要救你。但是，我救不了你」

远野十夜: 「能救你的只有苍」

听到那个名字，我睁开了被手遮住的眼睛。

远野十夜: 「而且，能救苍的人也只有纱夜，只有你」

远野纱夜: 「救苍……？」

我放下手，看向哥哥。

远野十夜: 「你问为什么来着」

远野纱夜: 「诶？」

远野十夜: 「你问过我为什么把那本书给他了吧？」

远野十夜: 「想知道真正的理由吗？」

远野纱夜: 「"…………」

我沉默着，哥哥又接着说了下去。

远野十夜: 「我在纱夜见到他之前曾经和苍见过一次面」

远野纱夜: 「苍？」

远野十夜: 「嗯，是啊」

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「想知道吗？　他为什么失去了记忆。为什么，我把『死神与少女』给了他」

远野纱夜: 「……您愿意告诉我吗？」

远野十夜: 「啊啊，告诉你吧。我所知道的一切」

远野十夜: 「不过有一个条件」

远野十夜: 「下次发作的时候一定要去医院」

远野十夜: 「如果能约定的话我就全部告诉你」

选择：能约定

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……我知道了」

我点了点头，哥哥微笑着，也像我一样点了点头。

但是，下一瞬间笑容便消失了，取而代之的是眼眸中带上了忧郁的神色。

兄长捧住我的双颊，用那双漆黑的眼眸映照着我，如此说道。

远野十夜: 「我可是死神啊，纱夜」

我第一次见到远野纱夜，并非是在那片苍色的天空之下。

那时，我刚刚抵达这个东之国，正在寻找落脚之处，漫无目的地彷徨徘徊。

自入手《死神与少女》以来，已经过去了整整十年。

我从那个昏暗空无一物的地方逃离出来，开始独自生活。

即使离开那狭窄憋闷的城镇，周遭依旧昏暗，唯独天空明亮，是个空无一物的国度，但那时我已对此彻底习惯，不再抱有任何疑问。

我读书，偶尔处理一些被委托的工作，就这样日复一日地生活着。

那是极其平淡的日常，日复一日重复着相同的事情。

时过境迁，如今我身边仍旧空无一人，我自己也一直与人保持着距离。

这个空无一物的世界没有丝毫改变，我自己也一成不变，唯有身体在长大。

前年，什么都没有发生。

去年，也什么都没有发生。

现在，也依旧什么都没有。

我手中所有的，仅仅只有一本书而已。

准确地说，我拿到手的书不止这一本，但其他书都未能让我产生执着，最终几乎都弃之不顾。

那本《死神与少女》，我已经反反复复读过不知几千遍，苍色封面上金色的装饰部分已多处磨损，内页也因长年累月而晒得泛黄，褪成了橙色。

即便如此，阅读起来毫无障碍，如今我仍会不知不觉地拿起那本早已无需再看文字的书。

这件事，从那时起至今，一直未曾改变。

我之所以会来到这个东之尽头，纯粹是因为唯一一位熟人的请求，并非我本人主动请缨。

但是，当我踏入这个国度时，却感到一种奇异的熟悉感，身边的一切都仿佛触手可及。

究竟是因为我曾造访过这里一次，还是因为自幼便接触这个国度的文化，我不得而知。

虽是夜晚，街上的人流却络绎不绝，喧闹的声响与从建筑物中倾泻而出的灯光，满溢在四周。

或许是我的模样太过奇特，有好几个人在与我擦肩而过时，都回头向我瞥了一眼。

在东之尽头的国度，无论肤色还是发色都与我不同。

在这个国家，我成了一个彻头彻尾的异邦人。

我一边想着这些事一边前行，不知不觉便走到了能看见钟塔的位置。

虽然还未抵达目的地，但凭着幼时的记忆，我知道离那里已经不远了。

我停下脚步，确认了一下四周的环境。

上次来这里时，并未特别留意四周，但此刻我抬头仰望天空，才注意到颜色的不同。

我本以为天空无论在哪里都一样，但这样看来，这个国家的天空似乎更接近漆黑。

与我所待过的国家相比，这里的星星数量感觉也少了很多。

就在我低下头，重新迈开脚步之时。

我注意到远处有一个仰望着天空的少女。

那个人，就是远野纱夜。

一个有着雪一样洁白肌肤，脸颊如蔷薇般红润，头发如黑檀般乌黑亮泽的少女。

看到她时，我感受到了一股强烈的似曾相识之感。

虽然说不清理由，但我总觉得，仿佛自己并非第一次见到她的身影。

她正仰望着钟塔。

我心想，或许那里有什么名堂，于是也学着她的样子抬头看去，只见时钟的指针正指向十一点四十五分。

不巧的是，那时的我身上并没有能确认时间的东西，因此无法知晓准确的时间。

不过，虽然已是夜晚，但毕竟还未到深夜，所以我立刻想到，指针指示的时辰显然是错的。

？？？: 「纱夜！」

有人呼唤了名字。

『纱夜』——不知为何，她立刻就知道那是自己的名字。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

她称呼那个男人为『哥哥』。

男人投以温柔的目光，指尖触碰她的脸颊。

她浮现出仿佛能魅惑所有目睹者的微笑，将自己的手叠了上去。

我纹丝不动地凝视着那个场景。

凝视着，甚至忘记了呼吸，全神贯注。

只不过，我的目光并非投向那名美丽的少女，而是投向了她身旁的男人。

黑发、黑眸，看到的一瞬间我就明白，这个男人正是我一直在寻找的存在。

我的脑海中浮现出魔法师的话语。

「我来实现你的愿望。但有一个条件」

「那是什么？只要能成为死神，我什么都愿意做」

「你成不了死神。因为死神是

唯一的存在。你要成为死神的话，就必须

杀死现在活着的真正死神」

「杀死死神？」

「对。杀死死神，由你取而代之」

男人察觉到我的视线，一瞬间露出了惊讶的表情。

远野纱夜: 「……怎么了？」

当她问起什么事时，男人装作若无其事的样子。

远野十夜: 「不，没什么」

远野十夜: 「纱夜，你先回去吧？我忽然想起有点事」

远野纱夜: 「嗯，我知道了」

远野十夜: 「路上小心」

远野纱夜: 「嗯。」

让她先回去，只剩两人独处后，男人缓缓朝我这边倾过身来，

远野十夜: 「……嗨」

抬起手，像熟人一样打招呼。

苍: 「你是谁？」

一搭话，男人只回答道：

远野十夜: 「远野十夜」

仅此而已。

听到那个名字的瞬间，我微微睁大了眼。

苍: 「为什么你会知道那个名字？」

我一问，『远野十夜』露出了困惑的表情。

远野十夜: 「知道什么的……因为那是我的名字啊」

『远野十夜』

那是我已经见过无数次的名字。

这是偶然，还是有意为之？

然而，从眼前男人的反应来看，似乎只是单纯的偶然。

男人不顾我的思绪，继续说道：

远野十夜: 「真厉害啊。你能看见我吗？」

苍: 「嗯，是啊」

虽然装出惊讶的样子，但他的眼睛、他的嘴都在笑。

远野十夜: 「哦……。顺便问一下，你叫什么名字？」

苍: 「我没有名字可以报给你」

远野十夜: 「这样啊」

他吐了口气，耸耸肩。

这刻意的动作让我略微感到烦躁。

我望向她离去后的方向。

苍: 「那个女孩呢？她似乎叫你哥哥」

远野十夜: 「跟她没关系吧」

一触及少女的事，声音立刻低沉下来。

看来，那是不该触碰的话题。

男人以近乎瞪视的目光看着我，然后吐了口气，仿佛要重整旗鼓。

远野十夜: 「那么，你找我有什么事吧？」

苍: 「啊，没错。省去拐弯抹角的说法，我就直截了当地说吧」

苍: 「你是死神吗？」

远野十夜: 「……如果我是死神，你打算怎么办？」

苍: 「我必须杀了你」

远野十夜: 「这可真是危险的话题啊。姑且听听理由吧。为什么呢？」

苍: 「因为你是死神」

远野十夜: 「"哈哈。总觉得，不像在回答啊。杀了之后你想怎样？」

苍: 「"我要成为死神。」

远野十夜: 「这样啊」

感觉男人的眸色又深了一层。

在夜里看去，他融入黑暗，本应分不清哪个更黑，却感觉比夜色还要浓重。

男人嘴角带着微笑，对我说：

远野十夜: 「"你想成为死神吗？」

苍: 「嗯，是啊」

远野十夜: 「"真是多管闲事。要是能替换，我倒想替你来当。」

男人的语气，仿佛自己成为死神是心不甘情不愿似的。

远野十夜: 「"但是，很遗憾，杀死死神这种事，普通人根本不可能做到。」

苍: 「"不试试看怎么知道。」

远野十夜: 「"要试试吗？」

说着，他毫无防备地摊开了双手。

明显是在挑衅。

我站在原地，一步也没有移动。

过了片刻的沉默，面对依旧纹丝不动、不发一言的我，男人终于皱起眉头，放下了摊开的双手。

远野十夜: 「你经常被人说无趣吧。或者，搞不懂你在想什么之类的……」

远野十夜: 「"…………」

突然，男人停止了说话。

只见他双眼圆睁，脸色肉眼可见地不断变化。

远野十夜: 「那本书…………」

男人的视线落在我手中那本苍蓝色的书上。

苍: 「这本书怎么了？」

男人抓住我的肩膀，飞快地说道。

远野十夜: 「那是什么书？书名是什么？」

苍: 「这本书没有书名。为了方便，我姑且叫它《死神与少女》。」

远野十夜: 「《死神与少女》？你从哪里弄到这本书的！」

苍: 「从哪弄到的与你无关吧。这关你什么事？」

远野十夜: 「当然有关！」

对着大声喊叫的男人，我什么也没再多说，只是回望他那双漆黑的眼睛。

男人瞪着我，然后像是要把抓住的肩膀推回去一般松开了手，拉开了距离。

远野十夜: 「……啊，原来如此。难怪我第一眼看到你就觉得不顺眼。」

我不知道这个男人是凭什么这么说，但我也有同样的感觉。

苍: 「同感。我也看你不顺眼。」

看到他的瞬间，我感到一阵战栗，起了鸡皮疙瘩。

紧接着，生理性的厌恶感翻涌上来。

这是从未有过的感觉。

我们互相瞪视着，保持着距离，但表面上仍冷静地继续交谈。

苍: 「你似乎对这本书怀有什么情感，你跟这本书有什么关系？你总不可能是这本书的作者吧。」

远野十夜: 「我没必要回答你。况且，你也没回答我的问题。」

苍: 「确实。」

我这样回答着点了点头，将书和眼前的死神对比了一下。

男人的名字。

男人的名字。

从这两个词联想到的答案。

苍: 「你确实是死神，但感觉与我之前想象的有所不同。」

苍: 「比如说，那个少女，看起来你很看重她。」

远野十夜: 「她与此无关。」

苍: 「不可能是无关的吧。她能看见你。」

苍: 「如果你是死神，为什么不去夺取那个女孩的性命？你对她来说到底是什么？」

远野十夜: 「"…………」

看来他打算保持沉默。

我不管他，继续说道。

苍: 「首先，如果你真的是死神，我有件事感到奇怪。」

苍: 「为什么你要像人类一样行动？」

苍: 「你在与我的对话中，笑过、愤怒过，甚至还挑衅过我。看起来完全像个真正的人类。你真的是死神吗？」

苍: 「我一直以为死神是没有感情的东西，难道不是吗？」

远野十夜: 「……啊，是啊。」

看到男人终于这样回答了，我对自己想法有了强烈的确信。

他别过头，垂下目光，那样子看起来非常悲伤。

这个死神不可思议地比我更像人类得多。

然后，我不禁想起了刚才还在这个男人身边的那个美丽少女的身影。

她用那种充满爱意的眼神看着他的样子。

与《死神与少女》的内容重叠在了一起。

苍: 「是吗……原来是这样……」

苍: 「我终于明白了。杀死死神的方法。」

男人再次看向我。他的眼中明显透出强烈的怒意。

看来是正中靶心了。

苍: 「你既是死神，同时也是她的幻想吧。」

苍: 「死神是无法伤害的。因为那是不实际存在的幻想。」

苍: 「杀死死神——也就是说，只要杀掉那个怀抱幻想的本人，也就是她，就可以了。」

瞬间，我的脖子被抓住，来不及反抗就被按倒在地上。

抵在我脖子上的是大约有半人高的长刀。

这姿态不知为何让我想起这个国家的民族服装。

苍: 「露出本性了吗，死神。」

那夜一般的头发和眼睛黑得更加深沉，让人觉得毫无生气。

冰冷的刀刃在暗夜中闪烁。

杀气凝聚在刀尖的一点上，此刻死神正要夺走我的性命。

然而，无论我等了多久，死神都没有杀我。

苍: 「怎么了？不杀我吗？要杀就杀好了。」

远野十夜: 「你想死吗？」

眼前的死神只要稍微动一下刀，我的脖子恐怕就会被轻易切断。

实际上，仅仅是因为说话，轻微的刺激就让我感到温热的血液从喉咙处流了下来。

但我没有做任何抵抗。

我完全没有感觉到所谓的恐惧。

不，不只是恐惧。

悲伤、快乐、喜悦……这些作为人所应有的感觉，我都没有。

从遥远的过去开始，就一直如此。

双亲去世、孤身一人的那一天，我也什么都感觉不到。

人们说这很奇怪，我自己也知道这与人不同。

而且，我意识到这是因为自己『什么都没有』也没花多少时间。

我抓住他握着刀柄的手，用右脚踢飞了死神的腹部。

趁对方露出瞬间破绽，我夺过刀，我与死神的位置与刚才完全颠倒了过来。

这次轮到我把刀刃抵向死神了。

刀刃停在离死神喉咙仅差寸许的地方。

力量与力量相互抗衡，刀身发出咔嗒咔嗒的细微震动。

下一瞬间，他的身体向前倾倒。是我赢了。

然而，刺出的刀刃并没有切开前方的血肉，只有我的身体撞在了地面上。

还没等我弄清发生了什么，身体就已经先动了。

一瞬间我站了起来，挥动了手中的刀。

刚才应该还在我身下的死神，此刻正站在我的背后。

但刀依然没有劈中死神。

我缓缓吸了一口气。

远野十夜: 「所以我说过了，你是杀不了的。」

不知何时被夺走的书，正被死神握在脸侧，他如此说道。

然后，他毫不迟疑地用手抓住了对准他的刀刃，从我手中夺回了刀。

死神的手上既没有流血，似乎连一道伤痕都没有。

远野十夜: 「你似乎不畏惧我呢。」

苍: 「啊。因为我什么都没有嘛。」

死神像压抑着声音一样笑了，

远野十夜: 「你比我更像死神得多。」

这样说着，他喀嚓一声将刀收回鞘中，就在那一瞬间，刀消失了。

这绝不是夸张的表达，而是就像一开始就不存在一样，原本在那里的东西消失得无影无踪。

我不知道这是什么原理，但既然死神本身就是超越人类智慧的存在，眼前的这一幕恐怕也不是我这种人所能理解的吧。

苍: 「看起来死神有我不知道的绝技呢。」

远野十夜: 「这种东西也没什么大用就是了。」

他垂下眼睛，凝视着刚才握鞘的那只手。

我不禁在想，这个男人也会觉得自己什么都没有吗？

苍: 「不杀我吗？」

远野十夜: 「是啊。我不杀你。」

苍: 「为什么」

远野十夜: 「就像你杀不了我一样。我是幻想，是想象出来的东西。你认为幻想能杀人吗？」

苍: 「我不认为。」

远野十夜: 「对吧？」

虽然语气依然柔和，但他的眼睛和嘴巴都没有在笑。

他用那双蕴含着深不见底的黑暗的眼睛注视着我。

幻想——将不存在的事物当作存在的意念，漫无边际的想象。

正因为如此，我想只要消除了那份想念的对象，眼前的死神也会消失。

我摸了摸自己的脖子。

刚才应该被割开的脖子，既没有流血，也连一道伤痕都没有。

远野十夜: 「不过，绝技还是有的。」

眼前的男人这样说道。

那之后的记忆就中断了。

远野十夜: 「然后，他失去了记忆。」

远野纱夜: 「"…………」

这就是哥哥讲述的事情的来龙去脉。

在哥哥说话的过程中，我一句话也说不出来。

因为太过震惊的事实太多，我搞不清楚到底该对什么感到惊讶，该责备哥哥什么，头脑混乱，无法很好地组织语言。

我从未想过苍失去记忆的原因竟然在哥哥身上。

我甚至感到一种被背叛的感觉。

哥哥一直对这件事保持沉默。

但是，比起那一切更甚的是……

现在，我眼前的他不是人类。

我没有流泪。

不，我想过一会儿我肯定又会哭的吧。

日生前辈不在的时候也是这样。

结果，我当时也在日生前辈面前哭了。

我不禁想，哭是因为我心太软弱吗？

我的大脑拒绝梳理现状。

我呵斥自己的内心说这样不行，紧紧闭上眼睛，让自己冷静下来。

慢慢睁开眼睛时，我发现自己不知何时握住了被子，松开手，那部分已经皱巴巴的了。

我凝视着获得自由的两只手好一会儿。

然后，看着那双空空如也的手，我想，这下我终于不得不承认了。

承认哥哥不是哥哥，承认哥哥不是人类，是我亲口承认的。

我知道的。

从读完《死神与少女》的那一刻起，就一直知道。

但我无论如何都不想承认。

远野十夜: 「抱歉」

哥哥不知是否看穿了我的心情，说出了道歉的话。

然后，像往常一样，他伸出手想要触碰我的头发、我的脸颊。

但是，我等了很久哥哥也没有碰我，最后他什么也没做，放下了手。

我的视线追随着这一连串动作，期待着哥哥会主动说些什么。

与我对上目光后，哥哥像往常一样静静地露出了微笑。

嘴角上扬，眼睛弯成弓形……

我立刻看出哥哥在勉强自己。

我自己也经常露出假笑。

哥哥的这种笑法和我的如出一辙。

远野纱夜: 「"哥哥……」

我自己伸出手代替哥哥，像哥哥平时对我那样，摸了摸哥哥的头发。

哥哥眯起眼睛，任由我动作。

我默默地继续抚摸哥哥的头发。

不久，哥哥的笑容消失了，眼睛开始动摇。

哥哥抱住了我。

远野十夜: 「对不起……纱夜」

远野十夜: 「一直以来，我都在对你说谎……」

像忏悔一般的语气，声音在颤抖。

垂下的手，一只绕到我背后，另一只手其实我想触碰他的头发，但因为被紧紧抱着够不到，最终只能碰到他的胳膊。

我静静感受着头顶的呼吸。

哥哥到底说了什么谎呢？

况且，我甚至不知道哥哥认识苍的事。

哥哥只是因为没有被我问起所以没有回答而已。

只是我自己对真相视而不见罢了。

说谎的人，果然是我。

因为，我一直都知道的。

哥哥是『死神』这件事。

我闭上眼睛，一直不曾眨眼的眼睛闭合后，我自己将记忆拉扯出来。

远野纱夜: 「我……」

我一发出声音，他身体微微一颤。

然后，这次他慢慢减弱了拥抱的力道，将身体从我身上拉开。

哥哥将我落在脸颊上的头发撩到耳后。

这一连串动作之后，我们交换了眼神，小声低语。

远野纱夜: 「……我小时候身体很弱。经常咳嗽，让继母很担心。」

远野十夜: 「……嗯。」

远野纱夜: 「我很喜欢继母。继母非常温柔、非常可爱，我非常喜欢那样的继母。」

远野纱夜: 「当继母在我面前消失的时候，我窒息般地痛苦，眼前一片漆黑。」

远野纱夜: 「我以为自己变成一个人了。」

远野纱夜: 「虽然周围还有人，但我觉得那些人最终也会抛下我而结束。」

远野纱夜: 「而且，那件事之后也一直在我心中投下浓重的阴影。」

远野纱夜: 「继母不在了之后，我不好好吃饭，身体越来越虚弱。」

远野纱夜: 「本来身体就弱的我失去了深爱的继母，受到打击后更是憔悴不堪。」

远野纱夜: 「就这样，在我被置于死亡边缘、孤独一人的时候，出现在我面前的就是你。」

远野纱夜: 「呐，死神先生。这个故事里，只有结尾我怎么也想不明白。结果，这世上最美妙的言语到底是什么呢……？」

远野十夜: 「你想知道那是什么吗？」

远野纱夜: 「嗯，我想知道」

远野十夜: 「这样啊」

远野十夜: 「那么，我来停止你的时间吧。」

远野纱夜: 「时间？」

远野十夜: 「如果停止时间，你就不用死了。」

远野纱夜: 「真的吗？」

远野十夜: 「不过，这只是到找到答案为止。如果你找到了世界上最美的语言，旅途就结束了。」

远野纱夜: 「到那时，我的生命就会终结吧」

远野十夜: 「没错。时间开始流动，你会按照预定牵起我的手。」

远野纱夜: 「我明白了」

远野纱夜: 「你没有夺走我的性命，而是停止了时间。」

我憧憬的故事。

一直、一直在做梦。

梦想着死神会出现在我面前。

远野纱夜: 「我本来早在很久以前就该死去了呢。」

远野纱夜: 「但是，你救了我。」

远野纱夜: 「你停止了我的时间……」

远野十夜: 「啊，是的。然后，我与你在一起的过程中，不再是作为死神，而是作为‘远野十夜’活了下来。」

远野十夜: 「直到那一天遇见那个男人为止。」

远野纱夜: 「果然，他是人类啊……」

远野十夜: 「啊，是的。但是，似乎他自己并不这么认为。」

远野纱夜: 「那是为什么？」

远野十夜: 「因为他本身就是死神。」

哥哥说着让人听不懂的话。

苍明明是人类，为什么哥哥会把他称为『死神』呢？

远野十夜: 「我和他非常相似。明明是这么截然相反，但根本的东西是相同的吧。」

远野十夜: 「所以，我们互相觉得碍眼。因为死神不需要两个。」

远野纱夜: 「两个死神……？」

远野十夜: 「嗯。」

远野纱夜: 「"…………」

听他这么说，一开始我还无法理解，但渐渐地，连我自己都感到不可思议地理解了。

确实，有两个死神。

他们俩都是我所期望的『死神』。

远野十夜: 「我没想到，在我消除了记忆之后，你会把苍带过来。」

远野纱夜: 「所以，哥哥从一开始就对苍没有好印象呢」

远野十夜: 「啊，是这样。毕竟就算失忆了，他也是曾经想要杀死你的男人」

远野十夜: 「我本来不想让他接近你。可不管我怎么警告，你们还是无法阻止彼此吸引」

远野十夜: 「为什么，你喜欢的人偏偏是他……」

我眼里泛起了泪花。一直忍耐的泪腺终于快要崩溃了。

远野十夜: 「至少，如果你选择的是其他珍惜你的男人就好了」

远野十夜: 「不，本来就应该那样。你应该连死神的存在都不知道，继续活下去才对」

远野纱夜: 「然后，您就静静地从我面前消失吗？」

哥哥什么也没说。

也就是说，那就是答案了。

在悲伤之前，愤怒先涌了上来。

我甚至想过要骂他『你是个笨蛋』。

然后，就是无法抑制的悲伤。

眼泪流了出来。

远野十夜: 「但是，结果你还是选择了他」

远野十夜: 「我想赌一把。看看能不能把纱夜托付给那个男人」

远野十夜: 「所以，我把书交给了他。只要给出他那唯一的财产——那本书，我施加的幻想就会解除」

远野纱夜: 「事实上苍确实恢复了记忆」

远野十夜: 「然后，他想要杀死纱夜」

我不由得抓住哥哥喊了出来。

远野纱夜: 「不对！」

远野纱夜: 「不对，哥哥……他没有想要杀死我！」

远野纱夜: 「那时，我的脖子确实被他掐住了，但他根本没有真心要杀我！！」

远野纱夜: 「一开始我也以为他是要杀我！」

远野纱夜: 「但并不是那样！他根本没有想要杀我！」

远野纱夜: 「证据就是，那时，他……」

我想起了掐着我脖子的他的脸。

我把手放在自己的脖子上，然后抿紧了嘴唇。

是的。他并没有要杀死我。

远野十夜: 「"…………」

远野十夜: 「……这样啊。既然是纱夜说的，那应该就是这样吧」

哥哥露出非常寂寞的笑容说道。

远野纱夜: 「……您相信我吗？」

远野十夜: 「啊，我相信。只要是纱夜说的话」

然后，他把手放在我的头发上，像往常一样抚摸起来。

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「不过，他想要杀了我成为死神这一点没有变」

远野十夜: 「而且，他认为要做到这一点除了杀死纱夜别无他法」

远野十夜: 「我不太清楚他为什么对死神如此执着」

远野十夜: 「但毫无疑问和这本书有关」

远野纱夜: 「死神与少女……」

如果没有读过这本书，我、他，又会变成什么样呢。

我们的人生被《死神与少女》所注定。

远野纱夜: 「日生前辈原来知道一切啊……」

远野十夜: 「是不是全部不知道。但他应该看不见我的样子」

远野纱夜: 「可是，他把这本《死神与少女》托付给了我」

远野十夜: 「啊。我不知道他是怎么得到那本书的」

远野十夜: 「不过，既然他想要把它交给纱夜，至少他应该知道我的存在和纱夜的情况」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……我」

远野纱夜: 「一开始，我不敢翻开这本书……总觉得一翻开这本书，就会迎来终结」

远野十夜: 「因为纱夜讨厌终结嘛」

远野纱夜: 「嗯。现在也很害怕……」

身体猛地一颤。

我抱住自己的双臂，把身体靠在哥哥的胸前。

远野纱夜: 「哥哥，我害怕这个死神与少女迎来终结」

远野纱夜: 「我，很久很久以前就知道这个故事了」

远野纱夜: 「这里的每一字每一句，我都记得」

远野纱夜: 「我一直憧憬着这个故事」

远野十夜: 「啊，说得也是」

远野纱夜: 「然后，我描绘了你……」

远野十夜: 「没错」

远野十夜: 「远野纱夜就是我的一切」

此刻，我的眼帘后浮现着与哥哥共度的无数记忆。

那都是幻想吗？

一切都是假的吗？

远野纱夜: 「"…………」

远野十夜: 「一开始我不明白你们为什么会互相吸引……」

远野十夜: 「但现在我明白了。纱夜和苍很像」

远野十夜: 「和我和苍相似的理由不同」

远野十夜: 「你们是彼此缺少的东西。而对方正好拥有自己欠缺的部分」

远野十夜: 「所以，你们是像填补残缺一样互相吸引的存在。死神与少女」

远野纱夜: 「死神与少女……」

听完哥哥的话后，我一个人在房间里思考。

把脸埋进被子里，时不时想起来就流泪。

我曾经选择了哥哥。

哥哥不是人类。如果是我抱有的幻想，那么一旦我不再需要他，他就会像泡沫一样消失。

那对我来说是难以忍受的。

对我而言，哥哥的存在就是一切。

深爱的继母去世后，孤独的我追寻着绘本中的死神。

然后，如我所愿死神出现了，救下了本该死去的我。

我爱着哥哥。

我渴求着哥哥。

可是，现在这一切似乎要被颠覆了。

我明明应该是这世上最在乎哥哥的人。

哥哥也爱着我、珍惜着我。

可是，我却如此在意苍。

越是想着苍，哥哥就越会消失。

？？？: 「我还想你在哪儿呢，原来在这种地方啊」

我正眺望着时计塔，旁边有人跟我搭话。

现在已是深夜，周围没有一个人。

我确认了那个熟悉的身影后叫出了名字。

苍: 「春夫啊」

和我对上视线后，他还是挂着那副有点可疑的笑容。

卧待春夫: 「你终于恢复记忆了呢」

那口气就像知道一切似的。

我既没有点头也没有摇头地说道。

苍: 「嗯，是啊」

卧待春夫: 「感觉怎么样？」

苍: 「没什么特别的」

卧待春夫: 「是吗。那就好。因为你一直待在时计塔，我还以为你在打发时间呢」

卧待春夫: 「啊，不过你大概是趁我不注意溜进家里了吧」

苍: 「你注意到了啊」

卧待春夫: 「当然」

苍: 「"…………」

卧待春夫: 「有好好吃饭吗？时计塔应该很冷吧，有取暖吗？」

苍: 「没问题。我找到了藏在齿轮后面的一个包。里面装着足够生活几天的必需品」

第一次潜入时计塔时没有注意到。

准备这个的人毫无疑问是把时计塔钥匙交给远野纱夜的人。

卧待春夫: 「啊，是日生君啊。他准备得真周到」

苍: 「你早知道了吗」

卧待春夫: 「什么事啊？」

苍: 「别装傻」

卧待春夫: 「哈哈。别摆那么可怕的表情嘛」

我默默看着肩膀抖动的春夫，他渐渐止住了笑，仰望着时计塔。

街灯的光芒反射在眼镜上，看不见镜片深处的眼睛。

这样就更搞不懂他在想什么了。

卧待春夫: 「你知道这个钟为什么停在这个时间吗？」

春夫把仰起的脸低下来，朝我意味深长地笑了笑。

卧待春夫: 「因为是11点45分，死神的时间嘛。」

苍: 「死神？」

卧待春夫: 「对。啊，不过也可以说是终结的时间吧。」

苍: 「"…………」

卧待春夫: 「11点是12点，直到明天来临之前，今天最后的时光。45分钟是‘四十五’，写成汉字就是‘死期’」

实在太无聊了，我叹了口气。

苍: 「太牵强了」

卧待春夫: 「哈哈。是啊，确实牵强。实际上这种东西没什么大意义」

这家伙总是这样。

连没意义的事也若无其事地装得很有意义来迷惑人。

偏偏他自己并无恶意，这才是麻烦的地方。

苍: 「那么，到底有什么意义？」

春夫嘴角的笑容不变，用中指推了推眼镜。

卧待春夫: 「时间停在12点之前，是因为到了12点魔法就会解除」

苍: 「施加在公主身上的魔法吗」

一边说着，脑海中浮现出纱夜的脸。

卧待春夫: 「对。12点一到，施加在公主身上的魔法就会解除。但是，真的只是这样吗？」

苍: 「什么意思」

卧待春夫: 「你不记得了吗？」

面对一脸意外的春夫，我皱起了眉头。

苍: 「什么事」

卧待春夫: 「算了，既然你说不记得，那就算了」

当时我还以为他又在装模作样。

说完，春夫似乎满足了

卧待春夫: 「那么，差不多该回去了」

这么说着，他转过身。

我对着他的背影开口。

苍: 「春夫」

苍: 「托你的福。如果没有你，我现在也不可能站在这里」

他背对着我，只转过脸来。

卧待春夫: 「真稀奇啊。你居然会道谢」

苍: 「这大概是我们最后一次见面了」

春夫愕然地睁圆了眼睛，然后皱起眉头，只用嘴角笑了笑

卧待春夫: 「我不强制你回来，不过随时可以给你提供一个容身之处哦」

这么说道。

听到容身之处，我不禁想那东西真的存在吗。

过去没有。

更早的过去，也记不太清了。

既然不记得，那就和没有差不多吧。

春夫离开后，我依然眺望着时计塔。

就快到了。

这个故事的结局就快到了。

我做了一个梦。

是以前也做过的梦。

在一无所有的白色世界里，两个人交谈着。

一个人蹲坐着仰望。

另一个人站着俯视。

「我什么都没有」

「我不这么认为」

「是吗。但我什么都没有。」

我张开手给他看。

他定定地看着，然后抬起头说道。

「我还是不这么认为」

「那么，我有什么？」

「那是…………」

梦总是在那里中断。

小时候的我。

还什么都不知道的我。

那是关于幸福时光的故事。

远野纱夜: 「喂，你们在说什么呢？」

友人: 「你的故事哦」

远野纱夜: 「我的事？」

友人: 「是的。院长亲自拜托我让你下次来做检查呢」

远野纱夜: 「我讨厌医院……」

友人: 「哈哈。嗯，没有多少孩子喜欢呢。但是，不去的话痛苦是治不好的哦？」

白雪: 「是啊」

远野纱夜: 「唔唔……」

远野纱夜: 「……喂！比起这个，给我讲新故事吧？这样我就努力一下」

友人: 「啊啊，好啊」

远野纱夜: 「哇！下次是什么故事？」

友人: 「我今天可想到了一个压箱底的故事。主角就是你哦」

远野纱夜: 「真的！？好开心！！」

远野纱夜: 「……是什么故事？」

友人: 「反正就试着做成书了。世界上只有这一本，独一无二的书哦」

白雪: 「哎呀，真漂亮呢」

远野纱夜: 「好厉害！快读给我听！」

友人: 「啊啊，知道了」

我坐在妈妈和叔叔中间，叔叔翻开了书。

然后，他给我讲述了我在这个世界上最喜欢的故事。

那就是《死神与少女》。

我特别喜欢，拿到后反复读了无数遍。

远野纱夜: 「太阳沉落，夜晚到来前那一刻的天空的颜色。深邃，深邃。苍色的天空。在那之下，伫立着死神的身影」

我像念咒语一样哼唱着。

不久，我牢牢记住了，即使没有书也能随口说出来。

死神与少女的故事。

我一直期待着它完成。

可是，说什么完成，那本书其实很久以前就已经存在了。

我迅速回过神来。

我打起精神，用平静的声音回应。

远野纱夜: 「嗯，请用。」

桐岛七葵: 「打扰了」

远野纱夜: 「"…………」

我没有看来人一眼，而是望着窗外。

玻璃上映出的他的身影逐渐变大。

确认他在对面的椅子上坐下后，我终于把视线转向他。

他一脸认真地面朝前方，挺直背脊，抱着手臂。

然后，用极其平静的声音说道。

桐岛七葵: 「……想说的话，我听你说」

远野纱夜: 「桐岛前辈…………」

从那之后，过了一天。

我从哥哥那里听说了所有事情之后，一直彻夜未眠地思考着。

关于哥哥的事，关于苍的事，关于我自己。

无数次想起过去的记忆，忍受着痛苦。

结果，一个人冥思苦想也得不出结论，就这样等着桐岛前辈过来。

他是个聪明人，也许是察觉到了我发出的气息，也许早就料到了，他对我说出了我希望的话。

我把一切都告诉了桐岛前辈。

中途好几次说不下去。一定很难听吧。

即便如此，桐岛前辈也没有抱怨，从头到尾默默地听着我的话，

桐岛七葵: 「是么。」

他只说了这样一句，别的什么也没说。

远野纱夜: 「您不惊讶吗？」

桐岛七葵: 「远野十夜』不是人类这件事我早就知道了。事到如今没什么好惊讶的」

远野纱夜: 「这样啊……」

桐岛七葵: 「嗯，是啊……硬要说的话，你愿意把这件事告诉我才是让我最意外的」

远野纱夜: 「"…………」

因为能说上话的人只有桐岛前辈了。

能够共享同样感觉的，大概只有桐岛前辈和『他』了。

虽然对其他人闭口不谈也是一个选项，但我并没有坚强到能一个人扛下一切并解决的程度。

桐岛七葵: 「那么，你打算怎么办？」

远野纱夜: 「……怎么办是指？」

我打断了想要开口的前辈。

远野纱夜: 「对不起」

远野纱夜: 「我知道的。其实我知道的……」

最后大概是强忍着喉咙的疼痛，声音变得嘶哑，没能好好说出来。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「"…………」

桐岛前辈朝天空深深叹了口气。

然后，眺望着窗外，微微眯起了眼。

我也同样望向了窗外。

天空已完全沉入夜色。

桐岛七葵: 「这是什么啊。眼前的这些幻想」

桐岛前辈低声说道。

桐岛七葵: 「对我们来说，既能看见，也能触摸。和现实没有区别」

桐岛七葵: 「但别人就不是这样了」

远野纱夜: 「"…………」

我紧紧握住了放在膝盖上的手。

桐岛七葵: 「我想到了其中一个问题……」

说着，桐岛前辈的视线透过窗户投向我。

隔着窗玻璃映出的桐岛前辈的身影很淡，同时还带着一种仿佛随时都会消失的虚幻感。

当然，这也同样适用于我。

桐岛七葵: 「所谓的幻想，比如就像镜子映出的世界」

桐岛七葵: 「看起来确实存在那里。但是，它无法触碰，也不会发出声音」

桐岛七葵: 「镜子映出的世界全是虚像」

远野纱夜: 「可是，镜子是能被别人看到的」

桐岛七葵: 「啊，是啊。这个幻想别人是看不到的」

桐岛七葵: 「但是，你仔细看看镜子」

听他这么说，我凝神细看。

桐岛七葵: 「镜子里的左右是颠倒的，对吧？」

我立刻答道。

远野纱夜: 「是镜像吗？」

桐岛七葵: 「没错。镜中映出的世界是反的。但普通人能认出那就是自己吧？」

桐岛七葵: 「我觉得我们看它就像是别的东西。就好像镜子对面有另一个世界」

桐岛前辈握起拳头，轻轻敲了敲窗户。

随之，窗玻璃轻轻震动。

桐岛七葵: 「即使打破这层壁障，也到不了对面。能到达的只是那背后的真实世界」

镜子的另一侧。

故事里也经常用它来连接另一个世界。

我把手放在窗户上。

和镜子不同，窗上映出的我轮廓模糊，所有颜色都像被水稀释过一样淡薄，还带着昏暗。

不过，至少还能确认自己的样子，我仔细盯着那个映出的影像。

黑发，黑眸。那个身影就是我自己。

但是，正如桐岛前辈所说，如果幻想和镜中世界相似，那我是从什么时候开始不再觉得镜中世界是真实的呢？

远野纱夜: 「……为什么桐岛前辈一开始就能看到，而我却是后来才看到的呢？」

桐岛七葵: 「因为我是个局外人啊」

他歪着嘴，苦涩地笑了。

我不明白那句话、那个动作的含义。

桐岛七葵: 「算了，刚才那些话你就当是我的胡言乱语，别在意了。抱歉」

我把到嘴边的话咽了回去。

因为前辈散发出的气氛似乎告诉我，不能深问。

桐岛前辈比刚才更压低声音，问我。

桐岛七葵: 「那么，回到刚才的话题，你最后打算怎么办？」

远野纱夜: 「……嗯」

我重新坐好，停顿了一会儿。

远野纱夜: 「"…………」

桐岛七葵: 「"…………」

我抬起低垂的脸，缓缓说道。

远野纱夜: 「……当我从哥哥那里听到那件事时」

远野纱夜: 「当然，惊讶和悲伤同时向我袭来」

远野纱夜: 「但是，冲击不是来自哥哥不是人类这件事，而是因为我自己承认了这件事」

远野纱夜: 「哥哥讲的故事，像童话一样不可思议，别人听了大概会笑着说这是编的吧」

远野纱夜: 「以前的我肯定也不会相信」

远野纱夜: 「但是，我相信了哥哥的话。我能够相信」

远野纱夜: 「哥哥是死神，苍想杀哥哥，以及哥哥夺走了苍的记忆……」

远野纱夜: 「我其实在看到那本《死神与少女》的时候，就已经承认哥哥不是人类了……」

桐岛七葵: 「"…………」

远野纱夜: 「现在我明白了。桐岛前辈的心情」

远野纱夜: 「其实，你现在也很痛苦吧」

远野纱夜: 「直到现在也一直无法忘记那个人吧」

远野纱夜: 「但是，却不得不分别」

说到这，桐岛前辈长长地眨了一下眼。

以及，

桐岛七葵: 「啊，是啊。因为我认为那是最好选择」

仍然是那副强硬的语气，强硬的眼神。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「为什么……」

远野纱夜: 「为什么……你没有责备我？」

远野纱夜: 「千代消失，是因为我否定了他的存在吧？」

桐岛七葵: 「不是。是因为我否定了」

远野纱夜: 「…………啊」

我「咣当」一声站了起来。

我咬着嘴唇，颤抖着，脸颊泛红，桐岛前辈却用和刚才一样的神色回望着我。

桐岛七葵: 「……确实，千代最初开始消失可能是由你引起的」

桐岛七葵: 「但我在那之前很久就一直在想，总有一天必须分别」

桐岛七葵: 「你只是给犹豫不决的我推了一把而已」

桐岛七葵: 「远野。你其实已经决定好了吧？」

桐岛七葵: 「你，只是想要有人听你说罢了」

我听了这话，用双手捂住了脸。

桐岛前辈说得对。

我早就得出答案了。

我只是想要有人推我一把。

桐岛七葵: 「对你的答案，我不会说「是」或「不是」。也不会说什么是正确的、什么不正确」

桐岛七葵: 「我会听你说。只要你希望如此」

远野纱夜: 「桐岛前辈。我…………」

我把一切都告诉了桐岛前辈。

我此刻的心情，以及今后打算怎么做。

桐岛前辈正如他所说，既没有肯定也没有否定。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

一进房间，我就抱住了哥哥。

用力地，用力地抱紧。

哥哥很温暖，能听到他怦怦的心跳。

那个身影与我毫无二致。

但是，那——

远野十夜: 「桐岛君回去了吗？」

远野纱夜: 「……嗯」

远野十夜: 「终于下定决心了」

远野纱夜: 「嗯。」

我坚定地点了点头。

然后，松开环着哥哥身体的手，拉开了距离。

但是，只有右手仍恋恋不舍地放在他胸前，我凝视着哥哥的眼眸……夜晚的眼眸。

之所以还无法放手，是因为觉得一旦放开，哥哥就会消失。

我缓缓开口，吐露心声。

远野纱夜: 「我喜欢苍」

远野纱夜: 「他和我完全不同。明明如此不同……但我却无论如何都被他吸引」

远野纱夜: 「他总在我脑海里挥之不去。即使他现在不在这里，我也在想着他」

远野纱夜: 「他的声音在我耳边萦绕不去。他触碰我的温暖，我无法忘记」

远野纱夜: 「我已经无法再欺骗自己的心了」

远野纱夜: 「不知何时，我已经如此深爱他了」

远野十夜: 「……这样啊」

远野纱夜: 「我不知道他为什么想成为死神。但是，我想救他」

远野十夜: 「就算会失去自己的生命？」

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「"…………」

似乎确认了我的决心是认真的，哥哥微微笑了。

远野纱夜: 「十夜哥哥。」

远野纱夜: 「我非常非常喜欢哥哥，有哥哥在，我真的很幸福」

远野纱夜: 「但是，我背叛了哥哥」

远野纱夜: 「拯救了我的哥哥，我却……」

远野十夜: 「纱夜，那不是背叛」

哥哥打断我的话，摇了摇头。

远野十夜: 「我们是兄妹。总有一天必须分离。虽然舍不得把可爱的妹妹交给别的男人，但那是为了你的幸福」

远野纱夜: 「……哥哥」

远野十夜: 「纱夜，听好了。好好听着」

远野十夜: 「等我消失后，你的时间就会开始流动」

远野十夜: 「那样的话，当12点的钟声敲响的那一刻，你生命的灯火就会熄灭」

远野纱夜: 「嗯。」

远野十夜: 「这是护身符」

说着，哥哥拿出一把短刀。

远野十夜: 「这是我最后能为你做的事了」

说完，他把刀放在我手里。

我看着手中的短刀。

它不足一尺，没有任何装饰，却莫名让人感到高贵。

远野纱夜: 「这是……？」

远野十夜: 「如果你不想死，就用这个刺穿他的心脏。那样的话，只有施加在你身上的幻想会解除，你就能正常活下去」

我拿到这把短刀的时候，就明白了自己该做什么。

远野纱夜: 「就算哥哥什么也不说，也能明白我的话吗？」

远野十夜: 「啊，是啊。当然吧？我可是你哥哥」

远野十夜: 「死神不需要两个」

远野纱夜: 「哥…」

哥哥用手按住我的嘴唇，摇了摇头。

那一瞬间，我明白了所有。

我把脸颊贴在哥哥胸口，刻意不去看他的脸。

如果不这样，我的决心似乎就要动摇了。

远野纱夜: 「…………请让我问一个问题」

远野十夜: 「怎么了？」

远野纱夜: 「那时，你为什么给我讲了《死神与少女》的故事？」

在遇到苍之前。

我从哥哥那里听说了《死神与少女》。

远野十夜: 「……太阳西沉，夜晚到来之前那一瞬间的天空颜色。那是一片深邃、深邃的苍色天空。其下伫立着死神的身影」

远野十夜: 「死神面前出现了一个旅人。面前的旅人看到死神的样子并未惊讶」

远野十夜: 「……当知道除了自己之外还有死神存在时，一定是因为，夜晚美得令人心碎，如此苍蓝」

在苍蓝的天空下，死神与少女相遇。

哥哥究竟是否预见到了这一切呢？

出现在我面前的两位死神。

但是，我选择了其中一人。

已经无法回头了。

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「…………对我来说，你并非死神」

我缓缓张开颤抖的嘴唇，编织着话语。

远野纱夜: 「我没有哥哥」

哥哥的衣服变成了黑色装束，和初次相遇时一样。

远野十夜: 「啊。你是远野家的独生女。你本来就没有哥哥」

远野纱夜: 「是啊。你其实哪里都不存在」

远野纱夜: 「现在这样跟我说话，全是我抱有的幻想……」

远野十夜: 「没错。我是你抱有的幻想」

远野纱夜: 「……呜」

发出了一声近似呻吟的声音。

喉咙深处像灼烧般滚烫、疼痛。全身的体温在上升。

一滴泪水滚落。

一旦有一滴滑落，之后便接连不断从我眼中涌出，止也止不住。

远野纱夜: 「呜呜……呜…………」

哥哥没有再抚摸我的头。

他没有再拥抱我，对我说温柔的话。

我一边抽泣，一边继续吐出话语。

远野纱夜: 「远野十夜』这个人……从一开始就……不存在……」

远野十夜: 「所以，没必要悲伤。因为没有比为一个不存在的人流泪更没有意义的事了」

我捂住嘴，强忍着呜咽。

好想放声大哭。

多想像往常一样被他摸着头安慰。

远野纱夜: 「……我……一直在说谎……那一天……我并没有看到死神……」

远野十夜: 「嗯。」

那是我的任性吧。

远野纱夜: 「我的死神只有一个人……那不是你」

远野十夜: 「"…………」

我每说出一个词，哥哥的身体就变淡一分。

他要消失了。会消失掉。

我无法再说出更多话了。

难道没有别的方法吗？

事到如今，我竟然还在想这种事。

但他仿佛看穿了我这肤浅的想法，用冰冷的声音说道。

远野十夜: 「你不是要救苍吗？不是爱着苍吗？你说的这些话是谎言吗？」

我摇了摇头。

远野十夜: 「来，说吧」

远野纱夜: 「…………啊」

远野十夜: 「纱夜」

像往常一样呼唤我的名字。

那是非常温柔的声音。

但是，我必须说出口。

为了结束这场幻想物语。

远野纱夜: 「永别了……我的幻想……」

我说出了魔法的词语。

怀中的温暖急速消逝。

施加在我身上的幻想解除了。

眼前空无一人。

仿佛一开始就什么都不存在一样。

哥哥消失了。

这手中什么也没留下。

我像个小孩一样放声哭了出来。

在空无一人的房间里，我的哭声回荡着。

我好喜欢你。

爱着。

拯救了我。

你守护了我。

他陪在我身边。

我最最最喜欢的十夜哥哥。

就算有人否定你的存在，你也确实存在过。

即使那是我创造的幻想。

最终，我会忘记你的存在吧。

但是，现在请允许我为你流泪。

小时候遇见的死神消失了。

我已经没有时间了。必须快点告诉他。

他一定还在那个地方。

然后，就是那样。只需把自己的生命献给另一个死神就行了。

苍: 「"…………」

指尖微微一动。

闭合的眼睑微微睁开，接着眼珠横向移动。

眼睛很快适应了黑暗，渐渐能清晰地看到齿轮的轮廓。

我眯起眼仔细看，但什么也没改变。

那里只有和往常一样静止不动的齿轮。

但不知为何，感觉和平时有所不同。

首先听到了「嘎嘎」的摩擦声。

接着是「咔嗒」金属相互刮擦的声音。

我立刻起身站起来，想要守在一旁观看这连续的变化。

第一个齿轮缓缓开始转动。

覆盖着灰尘的绳索被拉起，随之连动地传到下一个齿轮、再下一个齿轮。

转眼间，四周所有的齿轮都转动起来了。

原本寂静的空间现在变得嘈杂起来。

终于，「咔嗒」一声格外响亮的声响传来。

月光照进的钟盘上，长针动了一下。

我全身因这奔腾的冲动而扭动。

终于，时候到了。

在夜晚的黑暗中，我看着自己的手掌。

我看着这空无一物的手掌，一切都没有改变，它总是给我投下暗影。

但是，从今往后就不一样了。

这样，我终于能成为死神了。

远野纱夜: 「哈啊……」

我走向了他应该在的时计塔前。

一切开始的地方。

我在这里与他相遇，随后两人踏上了寻找美好词语的旅程。

眼前有一位死神。

他身着白衣，仰望着时计塔。

我走近时，他或许察觉到了气息，缓缓低下头，整个身体转向了我这边。

远野纱夜: 「……好久不见，苍」

我喘着气说出这句话，他并没有特别惊讶，用极其平淡的声音说道。

苍: 「你为什么来这里」

远野纱夜: 「因为我想见你」

他面无表情。

苍: 「你马上就要死了。即便如此，你宁愿选择我，也不愿留在爱人的身边吗？」

他所说的爱人应该是指哥哥吧。

苍似乎还不知道哥哥已经消失了。

远野纱夜: 「嗯。我马上就要死了」

远野纱夜: 「但是，我有无论如何都想请求你的事，所以才来到这里」

我亮出了藏在身后的短刀。

苍的眼眸像在瞪我一样紧紧眯起。

苍: 「你想用那个杀了我吗？」

远野纱夜: 「怎么可能」

我轻轻一笑，摇了摇头。

然后，我正视前方，

远野纱夜: 「不是这样的。我是想来让你杀了我」

我把刀鞘朝向自己，将刀柄递向他。

远野纱夜: 「我知道自己很快就要死了」

远野纱夜: 「但是，与其带着痛苦死去，我更想被你贯穿而死」

苍: 「为什么？」

远野纱夜: 「没有时间说明理由了」

远野纱夜: 「已经没有时间了。快……快杀了我」

我向他靠近。

他一歩也没有后退，于是我握住他的手，将短刀放在他手中。

苍看了看手中的短刀。

然后，他用另一只手握住刀鞘，缓缓拔出了冰冷的刀刃。

刀鞘和刀刃完全分离后，他把刀鞘扔向一旁。

他交替看着月光下闪耀的刀刃和我，然后抓住我的肩膀，将我推倒在地。

和海边那时一样，他跨坐在我身上，这次不是勒住我的脖子，而是将刀尖指向了我。

我静静地呼吸，等待他说些什么。

苍: 「你真是奇怪。如此渴望被杀，这是愚者的行为」

远野纱夜: 「嗯。就像你说的，我是个非常愚蠢的女人」

我并不是自嘲或讽刺，而是真心这么想。

确实，我非常愚蠢。

毕竟，我花了很长时间才走到这一步，才意识到这一切。

想必是因为我一直只想着自己，所以才没能察觉。

事到如今，还剩多少时间呢？

从这里什么都看不到。天空也好，时计塔也好。

从这里能看到的，只有他蓝色的眼眸、流泻的金发，还有锐利的刀尖。

我静静地等待着那冰冷的刀刃朝我斩下。

我闭上眼睛片刻。

但是，刀刃仍然停留在他手中。

远野纱夜: 「我能问你一个问题吗？」

苍: 「什么？」

远野纱夜: 「你为什么想成为死神？」

他的长睫毛覆盖着眼眸。

一度闭口的他开口了。

苍: 「因为我什么都没有」

远野纱夜: 「什么都没有？」

苍: 「对。我什么都没有」

苍: 「既没有像人的感情，身边也空无一人」

苍: 「我一直是一个人」

苍: 「人们畏惧我。因为我与他人不同」

苍: 「浅金的头发、浅淡的眼眸色彩、既不哭也不笑。这样的我被人称为『死神」

苍: 「我对此并没有什么想法。不仅如此，不知何时开始，我甚至认为自己就是死神」

苍: 「因为我什么都没有，既然是『死神』，那是理所当然的事」

苍: 「但是，我某天终于意识到了。『我什么都没有」

苍: 「什么都没有』的话，我甚至连死神都不是」

远野纱夜: 「所以，你才想至少成为死神吗？」

苍: 「嗯。死神是『终结』。我想成为『终结』。仅此而已」

他平淡地继续说着，却迟迟不肯挥下那把刀。

远野纱夜: 「那么，只要杀死死神，你就能得救了吧。而为此需要我的性命」

苍: 「嗯，没错。只要杀了你，我就能成为死神」

听到这里，我安心了。

我没有错。

苍: 「为什么笑？」

远野纱夜: 「……果然，我和你很像呢」

苍: 「我和你哪里像？眼睛和头发的颜色明明如此不同」

远野纱夜: 「是啊」

我闭了一下眼睛，然后又牢牢睁开，生怕错过他的身姿。

远野纱夜: 「呐，苍。你还记得吗？」

苍: 「什么？」

远野纱夜: 「我曾经害怕终结」

远野纱夜: 「那是因为我过去发生的事，以及面对不断看到的故事的终结，我相信这一切都是我的错」

远野纱夜: 「终结……就是之后什么都不再存在」

远野纱夜: 「我很害怕。非常恐惧」

远野纱夜: 「当我读故事时，总是希望这个故事能永远继续下去」

远野纱夜: 「故事总是那么美丽、快乐，让我的心为之震颤」

远野纱夜: 「正因如此，每次读完故事，我的心里都残留着寂寞」

远野纱夜: 「那就像是独自一人被遗留在世界上的孤独感」

远野纱夜: 「然后，为了填补寂寞，我不断地寻求一个又一个的故事……不知何时，我被故事囚禁了」

我一定是想寻求一个永远不会结束的故事。

尽管我知道这种东西从一开始就不存在。

远野纱夜: 「你揭露了我的真心话，告诉我不要害怕终结」

远野纱夜: 「然后，你还说故事的结束并不是我的错」

远野纱夜: 「我很开心……非常非常……」

远野纱夜: 「仿佛一直刺在心底的荆棘被拔掉了，顿时轻松了许多」

远野纱夜: 「我被这句话拯救了。」

我垂下眼帘，回忆起至今的往事。

远野纱夜: 「而且，最重要的是，我与你一起旅行，巡游了各种各样的故事」

远野纱夜: 「有各种各样的故事。悲伤的故事，不可思议的故事」

远野纱夜: 「然后，无论它以什么形式、以怎样的结局结束，都平等地终结了」

远野纱夜: 「对一切事物都平等地来临。那就是『终结」

然后，这个故事也……。

远野纱夜: 「但是，因为你填补了我的孤独，我终于能不再畏惧终结，坦然迎接它」

远野纱夜: 「我似乎能理解你的心情」

远野纱夜: 「你说过自己什么都没有」

远野纱夜: 「因为什么都没有所以是死神，因为什么都没有所以不是死神」

对他而言，『死神』一定是非常重要的存在吧。

就像对我而言的『故事』一样。

远野纱夜: 「正因如此，你憧憬死神，想要成为死神」

远野纱夜: 「你被『死神』这个词支配着呢」

远野纱夜: 「所以说，我和你很像」

苍: 「"…………」

苍对我的话什么也没说。

他只是将那蓝色的眼眸面向我，将那刀刃对准我，纹丝不动地听着我的话。

远野纱夜: 「你拯救了我」

远野纱夜: 「这次，就由我来打破你的幻想吧」

远野纱夜: 「一片什么都没有的、纯白的世界。」

远野纱夜: 「那里，伫立着死神的姿态，和一个蹲坐着的少女。」

远野纱夜: 「死神对少女说。」

远野纱夜: 「我什么都没有」

远野纱夜: 「少女回答死神。」

远野纱夜: 「我不这么认为」

远野纱夜: 「是吗。但我什么都没有」

远野纱夜: 「说着，死神给少女看自己的手，」

远野纱夜: 「但少女不肯认同。」

远野纱夜: 「我还是不这么认为」

远野纱夜: 「那么，我有什么？」

远野纱夜: 「少女低下头，摇了摇头。」

远野纱夜: 「这个……我不知道」

远野纱夜: 「是吧」

远野纱夜: 「死神心想，果然如此。」

远野纱夜: 「如果连眼前的少女也看不到什么的话，」

远野纱夜: 「自己果然什么都没有。」

远野纱夜: 「但是，少女……她……」

远野纱夜: 「那么，这样如何？」

远野纱夜: 「她把自己的手放在他那小小的手上。」

远野纱夜: 「你的手上有我在。」

远野纱夜: 「这样，你就不能说『什么都没有』了吧？」

远野纱夜: 「他吃了一惊，想要抽回手，」

远野纱夜: 「但已经被紧紧握住，无法挣脱。」

远野纱夜: 「她微笑着看着他这副模样。」

远野纱夜: 「他感到非常不可思议。」

远野纱夜: 「你是谁？」

远野纱夜: 「我？我的事，你应该知道吧？」

远野纱夜: 「她虽然这么说，但他毫无印象。」

远野纱夜: 「我不认识你」

远野纱夜: 「真的？」

远野纱夜: 「真的」

远野纱夜: 「但是，我知道你哦」

远野纱夜: 「知道我？」

远野纱夜: 「对啊。想不起来吗？」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「被她一说，他仔细端详她的样子。」

远野纱夜: 「黑发，黑眸。」

远野纱夜: 「然后，他想起了自己深藏在心底的、」

远野纱夜: 「最重要的记忆。」

远野纱夜: 「……对了。我想起来了。」

远野纱夜: 「我一直想问问你的名字」

远野纱夜: 「好巧。我也一直很在意你的名字」

远野纱夜: 「我的名字……」

远野纱夜: 「能告诉我吗？你的名字」

远野纱夜: 「我是……我的名字是……」

远野纱夜: 「来，用那把剑贯穿我的胸膛吧」

我目不转睛地，盯着他说道。

苍: 「你不畏惧我吗？」

他也一眨不眨地，直直地看着我。

远野纱夜: 「嗯。我一点也不怕你」

苍: 「为什么？」

他一副真的非常不可思议的表情，让我不禁噗嗤笑了出来。

他的眼眸仿佛在发光。

他的脸是如此惹人怜爱，我忍不住伸出双手。

我的手臂缠绕上他的脖颈。

远野纱夜: 「你不明白吗？」

远野纱夜: 「因为，我已经爱上你了啊」

我出其不意地吻了他。

这并非我第一次触碰他。

这是第二次。两次都是我主动。

我并不害怕他手中的短刀。

事实上，即使我这样靠近他，我的胸膛上连一道伤痕都没有。

苍。我喜欢你。

我自从遇见你，就一直注视着你。

你是一个很不可思议的人，不太表露感情，确实不太像普通人，但我知道。

你会笑，你也会流露出愤怒，你喜欢什么，讨厌什么。

你并非什么都没有。

你拥有数不清的美好事物。

是那些美好教会了我这些。

我渐渐了解了你。

然后，被你吸引了。

不，或许在第一次相遇的瞬间，我就坠入了爱河。

我不知道你经历过什么。

在遇见我之前，你一定很孤独吧。

不，或许遇见我之后，你依然孤独。

我只是一个人类，而你说不定是死神。

但是，我想要拯救你。

就像你曾经拯救我那样。

睁开眼睛，他那蓝色的眼眸中满是惊讶。

我觉得这有些好笑，不禁笑了出来。

随即我的力气一下子松懈，环在他颈上的手松开了。

苍: 「……纱夜？」

远野纱夜: 「咳、咳！！」

奇妙的是，连呼吸都让我难受的发作减轻了，我甚至还有余力说话。

即便如此，痛苦并未消失，身体也无法动弹。

但是，这已经足够了。

只要能将话传达给你，我就心满意足了。

远野纱夜: 「……以前……我说过有想告诉你的话吧……？」

远野纱夜: 「我爱你』……这就是……我想对你说的话……」

我终于传达了自己的心意。

我的心中充满了喜悦和羞涩，脸上洋溢着笑容。

哐当一声，有什么东西掉在了地上。

我立刻意识到那是短刀。

远野纱夜: 「苍……」

从他蓝色的眼眸中落下了水滴，打在我的脸颊上。

苍: 「这是……？」

他拭去自己流出的东西，露出极其困惑的表情。

远野纱夜: 「是眼泪」

听我这么说，他露出了非常惊讶的表情。

苍: 「眼泪……？这个……？」

远野纱夜: 「嗯……是的」

苍: 「为什么」

苍: 「为什么这种东西会从我这里流出来？」

远野纱夜: 「……这个，你应该最清楚吧？」

我故意没有回答。

我希望他自己去思考。

为什么他能流泪了，那理由是什么。

我视线转向一旁，看着掉落的短刀。

从一开始，我就知道会是这样。

远野纱夜: 「……我就知道，你是不会杀我的」

我想起了掐着我脖子的他的脸。

那时，他或许确实想过要杀我。

但是，为什么那时，我没有对他感到恐惧呢？

为什么，我对他没有任何反抗？

那是因为，他的手碰到我脖子时，露出了一副快要哭出来的表情。

而且，他现在和那时一样的神情。

远野纱夜: 「你总是为我拭去眼泪。」

远野纱夜: 「所以，这次轮到我为你拭去眼泪了。」

虽然嘴上这么说，但我的手指只是微微动了动，别说为他拭去眼泪，就连抬起手臂都做不到。

我感到很遗憾。

只能眼睁睁看着他第一次落泪，这是多么残酷的折磨啊。

苍看了一眼自己掉落的短刀，一脸愕然地俯视着我。

苍: 「我杀不了你。」

苍: 「杀了你，我就能变成死神。但是我根本下不了手杀你。」

苍: 「没能杀掉你的我，既成不了死神，也做不了人类，我到底算是什么呢？」

虽然语气平淡，但他的表情确实在悲伤。

眼泪确实从他眼中流下。

远野纱夜: 「你不是正在哭吗？」

远野纱夜: 「我知道。我知道你会笑，会生气，也知道你喜欢什么、不擅长什么……」

远野纱夜: 「你喜欢的是书和寿司。不擅长的是烫的东西和吵闹的地方……」

远野纱夜: 「你对这个国家的文化感兴趣，对书上写的东西很了解，但除此之外却一无所知…………」

远野纱夜: 「你很重信义，一旦约定的事就会一直记得并遵守……」

远野纱夜: 「一定还有我所不知道的你吧。」

远野纱夜: 「呐，苍。我们彼此都是不完整的呢。」

远野纱夜: 「但是，我所缺少的部分由你补全了。因为有你，我不再畏惧终结。我不再是孤身一人了。」

远野纱夜: 「所以，你并非一无所有。你才不是什么都没有的死神。」

远野纱夜: 「你就是你自己。」

又有一滴、两滴泪水，从死神的眼中滚落。

苍: 「是吗。我我吗。」

远野纱夜: 「嗯……。连这种理所当然的事都注意不到的你，真是个笨蛋呢。」

苍: 「啊啊。我真愚蠢……」

远野纱夜: 「"…………」

苍: 「……纱夜？」

我大概很快就要死了吧。

从刚才开始视野就变得模糊了。

苍: 「……要死了吗？」

对于那句话，我只能含糊地微笑。

于是，他的眼睛一下子睁大了，然后又蓄满了泪水。

苍: 「是我的错。是我的错让你痛苦到这种地步。」

对于这忏悔般的话语，我这样回应道。

远野纱夜: 「我一直和你一起旅行。在那旅途中，在我活着的时间里，有多少生命消逝了呢？」

远野纱夜: 「世界很大。一定，就在我这样的时候，也有许多灯火熄灭了吧。但是，那是你的错吗？是你夺走了许多生命吗？」

远野纱夜: 「我可以断言：‘不是这样的。’」

远野纱夜: 「我与你一同旅行。」

远野纱夜: 「和你一起旅行，然后，我也明白了。原来与你两人一起看到的世界是这般美丽。」

那几乎与苍对我说过的话一模一样。

我和他很相似。

那么，他所寻求的话语大概也是一样的吧。

我们彼此孤独，彼此渴求着某个人的存在。

然后，经过漫长的时光，我们终于相遇了。

苍: 「别死。」

啊，天空好蓝。

今晚的夜色格外明亮。

我恍惚想道，天空如此明亮，难道连夜晚也是蓝色的吗？

和他在这里相遇时，也是同样蔚蓝的天空。

苍: 「求你别死。」

他握着我的手，那样说着，但我用眼神告诉他那是不可能的，然后用平静的声音说道。

远野纱夜: 「况且，我已经找到了。这个世界上最美的话语。」

听到我的话，他露出了惊讶的表情。

远野纱夜: 「所以，这段旅程就要结束了……」

那是和死神的约定。

啪嗒啪嗒，又有两三滴他的泪水落在我的脸颊上，顺着流下，淌到了嘴边。

他像往常一样把手放在我的脸颊上，替我拭去泪水。

这样一来，简直就像是我在哭泣一样。

他擦掉我脸上所有的泪水后，用颤抖的声音低语道。

苍: 「告诉我。那句话究竟是什么？」

远野纱夜: 「那是你也知道的东西。而且，正因为是你，才具有意义。那就是我找到的、抵达的答案。」

说完这些，我的意识迅速远去。

啊，视野渐渐变暗。

变暗……变暗…………

苍: 「纱夜？」

远野纱夜: 「"…………」

钟声在响。

宣告一日终结的钟声。

她从那以后便一言不发了。

她闭上双眼，无论怎么呼唤都没有任何回应。

苍: 「纱夜……」

用手指描摹着她蔷薇色的脸颊。

看着那在雪白肌肤上浮现血色的面容，我无论如何也不相信眼前的她已经死了。

？？？: 「苍！！」

混杂在钟声中，我听到了某人的声音。

听起来很耳熟……但是，我顾不上那些了。

我抱起面前的她，让她坐在我的膝上。

她的黑色眼眸始终没有睁开。

我本是一无所有的。

本来那也无所谓。

但是，那天看到《死神与少女》这本书后，我第一次对书中的「死神」产生了执念。

与我自己相同的『死神』。

然而，死神与少女相遇了。

故事中的死神与少女相遇，踏上了寻找美丽词语的旅程。

在漫长的旅途中，死神与少女互相吸引着，从西方向东方前进。

然后，在到达的东之国中，少女死去，死神第一次流下了眼泪。

在那里，死神终于找到了。

世界上最美的话语。

我明白了自己为什么对死神如此执着了。

我也想像『他』那样。

而现在，这个愿望因她的死而实现了。

这正是我所期望的结局。

我想成为死神。

这样一来，我终于成为死神了。

但是，尽管如此，

啊，为什么呢。

苍: 「告诉我，纱夜。我不知道该怎么制止这个东西。」

我的泪水不断落在她的脸颊上，看起来就好像她在哭泣一样。

她流泪的时候，我总觉得那些眼泪很美。

我从没想过，自己竟然会流下那样的眼泪。

我明白了自己为什么会流泪。

我一直在她身边。

在她身旁，目光追随着她的身影的过程中，

苍: 「不知不觉间，我的心被你吸引住了。」

我对此一直没有察觉。

正因为如此，当她不在了，当我又变回孤独时，我才终于察觉到了。

我并非一无所有。

我曾经拥有她。

她的存在填补了我那空无一物的内心。

正因为如此，面对她的离去，我才会流泪。

苍: 「我爱你。纱夜。」

我缓缓地将自己的唇叠上她的唇。

这是第四次触碰她了。

第一次和第三次是她主动的。

她大概不知道吧。

在她沉睡不醒的时候，我曾触碰过她。

我不知道为什么觉得应该那样做。

不，也许内心深处早就想要触碰她了。

事实上，现在这样触碰着她就是最好的证明。

我移开脸，睁开眼睛，她依然闭着双眼。

我擦去她脸颊上垂落的泪水，然后用指尖触碰她的嘴唇。

我感觉自己的意识正在快速流失。

我恍惚间注意到，今晚的夜色与往常不同，格外明亮。

天空是蓝色的。

仿佛置身于自己原本所在的地方。

对我来说，蓝色不是夹缝的颜色，而是终焉的颜色。

来到这个国家，知道天空的颜色不是蓝色而是黑色时，我感觉仿佛知道了另一个夜晚。

不知不觉间，钟声停止了，取而代之的是喧闹声。

我远远地感受着那声音，想起以前也发生过同样的事。

来说说很久以前的故事吧。

虽说很久，也只是十年前。

但是，对于人类来说

十年绝不是短暂的时间。

十年足以让人改变。

甚至足以让死神学会流泪。

这不是一个悲剧的故事，也不是一个喜剧的故事。

这是一个美丽的幻想故事。

死神与少女相遇的故事。

西方的一个国家里，有一个被称为死神的少年。

他有着淡金色的头发和蓝色的眼睛，

虽然有着非常美丽的容貌，却既不会笑也不会哭，

简直就像一个没有感情的死神般的少年。

失去双亲、孤独的死神和许多兄弟一起

生活着，但大家都害怕这个格格不入的他。

人们说他是死神，疏远他。

死神不知何时开始认为自己真的是死神。

自己一无所有。家人、朋友、感情，全都没有。

孑然一身，所以才是死神。

死神每天每天无所事事，等待着能够隐藏自己身影的夜晚。

夜晚是死神的时间。

死神一到夜晚，就在微弱的灯光下埋头读书。

他读着书，独自想象书中的内容。

对他来说，书比现实更加真实。

他唯一的熟人——魔法使者虽然很担心他，

但死神不明白为什么会被担心。

只有一次，死神被魔法使者带着，去往遥远的异国

一次。

因为受到已故母亲的一位友人的邀请。

那是遥远的东方国家里一座蔷薇花盛开的美丽宅邸。

那位自称母亲友人的女性一看到死神就说道。

「你就是她的儿子吧。

真可怜……一个人很寂寞吧？」

因为语言不通，听不懂她说了什么，

但死神看向她时，她不自然地移开了视线，

于是他想，果然在这个遥远的异国他乡，自己也被恐惧着吧。

『我要和她说话，你到附近转转吧。』

被这样一说，死神独自在蔷薇盛开的庭院里散步时，突然哗啦一声

眼前的草木晃动起来。

「呀……！」

出现的是一个小小的少女。

一个黑眸黑发、非常可爱的少女。

少女一看到死神，就把大眼睛睁得更大了，

手中的书掉到了地上。

死神捡起掉落的书，递向少女。

然后，他意识到了。

被身为死神的自己碰过的东西，人们一定会讨厌吧。

实际上现在她看到自己就很惊讶。

死神心想不捡就好了，但少女对此

毫不在意，从死神手中接过书，非常开心地

笑了。

「谢谢！」

死神看到少女的笑容，惊讶地说道。

『你不怕我吗？』

虽然这样问了，但少女似乎听不懂死神的话，

她呆呆地注视着死神。

死神也不知道该怎么办，于是两人对视

了一会儿，少女先微笑着说道。

「虽然不知道你在说什么，不过你难道是迷路了吗？

你不是这里的人吧。

因为我从没见过像你这样漂亮的金发蓝眼的人。」

少女凝视着那双蓝色的眼睛。

「好漂亮。」

她这样微笑着，死神不禁别过了脸。

「如果迷路了，要我带你走吗？

你想去哪里？」

少女抓住了死神的手。

死神比刚才更加惊讶。

因为他没想到，竟然有人会触碰身为死神的自己。

他甩开了她的手。

少女再次露出惊讶的表情。

死神心想，这次

她一定会像其他人一样离开自己吧。

但是，少女并不在意，继续对死神说话。

「哪里都不想去吗？」

被那双漆黑的眼眸注视着，死神既不明白少女在说什么，

也不明白她在想什么，于是将视线移向她抱着的书。

注意到这一点的少女

「这个？这是《死神与少女》哦。你也想看看吗？」

说着，她像是把书递出一样给死神看。

蓝色装帧的书。死神心想，这颜色和自己的眼睛颜色很像。

「这本书的颜色，和你的眼睛颜色很像呢。」

话音刚落，少女松开了一只手，

向死神伸出了手。

――难道说，眼前的少女

是在让自己握住这只手吗？

――不，不可能。因为自己是死神。

――主动向死神伸出手，简直疯了。

――但是，想要询问也语言不通，

眼前的少女依然微笑着，

自己究竟该怎么办才好？

死神沉默地凝视了那只手一会儿，然后握住了少女的手。

死神和少女坐在椅子上，两人一起读一本书。

因为语言不通，也看不懂书上的文字，

虽然不知道那到底是什么故事，

但死神仍然感觉这个故事很美。

「‘告诉我。那句话究竟是什么？」

「那是你也知道的东西。

而且，正因为是你，才具有意义。

那就是我找到的、抵达的答案。’」

故事即将迎来结局时，远处传来了钟声。

那声音，一声、两声、三声……地响着，

久久没有停止。

于是，少女说道。

「糟了！已经是中午了！

我还在找妈妈呢！」

少女停止读书，从椅子上下来。

然后，少女说要把书交给死神。

「你先拿着这本书等一下！我还会再来的！」

说完，她就跑向了某个地方。

钟声响了十二下后，戛然而止。

被独自留下的死神描摹着被递过来的书的封面。

被独自留下的死神，抚摸着递给他的书的封面。

书上还残留着温暖。

『伊利亚！你在做什么呢？』

少女一消失，魔法使者就出现了。

『一个黑发黑眸的女孩给了我这本书。』

「那是……」

魔法使者露出有些惊讶的表情，但死神根本没有注意到，

只顾着想着那个留下书后消失的少女。

说起来，忘记问名字了。他这样想道。

魔法使者抚摸着死神的头说道。

『……这样啊。那可要好好珍惜才行。』

那是死神与少女的第一次邂逅。

在回西方国家的途中，

死神感受着从少女那里得到的蓝色《死神与少女》。

回去之后，查查语言，把这个故事读完吧。

这个故事一定很美。

那是死神第一次拥有的明确意志。

之后，死神与少女两人各自经历了许多事情。

那既有非常悲伤和痛苦的事情，

也有决定其后命运的重大事件。

但是，无论死神还是少女，彼此的时间都停留在那一刻。

不知不觉间，在彼此遗忘、也忘了那本书的时候，两人相遇了。

？？？: 「那边的你」

远野纱夜: 「……是在叫我吗？」

？？？: 「没错。除了你还有谁」

？？？: 「这座时钟，为什么停着？」

远野纱夜: 「诶……」

？？？: 「我刚才一直在看，指针始终没有动过」

？？？: 「在苍蓝的天空下，停摆的钟塔下――」

？？？: 「你和别人不同啊。」

？？？: 「你不怕我」

？？？: 「除了你之外，所有人都知道我是死神后，就害怕地避开了。」

远野纱夜: 「"…………」

远野纱夜: 「……死神先生？」

？？？: 「什么事？」

远野纱夜: 「……如果你是死神的话，你会在这里夺走我的命吗？」

？？？: 「如果我是死神，那我大概会夺走你的命吧。」

远野纱夜: 「那么，身为死神的你会对我做什么吗？」

？？？: 「什么也不做。」

？？？: 「我只是作为存在本身存在着。」

远野纱夜: 「你看，果然。」

远野纱夜: 「那么，你并不可怕。」

远野纱夜: 「一开始我不就说过了吗？对于你是否可怕的问题，我回答了‘不’。」

远野纱夜: 「我这样和您说话，虽然觉得不可思议，但并不觉得害怕」

远野纱夜: 「即使你是死神。」

远野纱夜: 「就这样，死神和少女再次重逢，」

远野纱夜: 「踏上了漫长漫长的旅途。」

在很远很远的某个国家。

他曾是死神。

死神总是孤身一人。

死神总是在仰望天空。

死神只在日落时分才出现在外面。

每当死神出现，镇上的人们便会皱起眉头，躲进家中。

死神被恐惧着。

死神是终结。因为人们讨厌终结。

死神喜爱夜晚。夜晚是死神的时间。

但是，那已经是过去的事了。

苍: 「"…………」

男孩: 「啊，是苍先生！」

女孩: 「苍哥哥～」

男孩: 「苍先生！上次和爷爷一起读的那本书很有趣哦！」

苍: 「是吗。那太好了」

男孩: 「嗯！」

苍: 「……下次你们也一起来卧待堂吧。我给你们介绍些你们会喜欢的书」

男孩: 「真的！？ 谢谢！！」

女孩: 「谢谢啦～！」

苍: 「"…………」

男学生: 「啊，是苍先生。你好」

女学生: 「苍先生！下次也请给我们推荐书！」

大叔: 「哦。是卧待家的，好像是叫苍来着。下次来我店里坐坐！算是上次那本书的回礼！我给你打折！」

苍: 「嗯。」

苍: 「他曾被称为死神。」

苍: 「还是死神的时候，他「什么都没有」。」

苍: 「不会笑，不会生气，甚至连悲伤都不会，那样的人。」

苍: 「那就是他被称作死神的理由。」

苍: 「但是，他虽然还是一如既往地反应冷淡，却比以前」

苍: 「表情丰富多了。」

苍: 「在他一点点改变的过程中，他的身边」

苍: 「渐渐地开始聚集起人来。」

苍: 「人们叫着他的名字，毫不畏惧地和他搭话。」

苍: 「回过神来，无论是害怕他的人，」

苍: 「还是称他为死神的人，都无处可寻了。」

苍: 「风吹过。」

苍: 「他独自一人，伫立在丘上。」

苍: 「他还是死神的时候，也曾这样独自眺望夜空。」

苍: 「然后，今天他也独自一人，继续眺望天空。」

苍: 「但是，天空的颜色并非夜色，他也不再是死神了。」

苍: 「远处钟声响起。」

苍: 「响了一声，两声，三声。」

苍: 「他听着那钟声，思念着不在身边的少女。」

苍: 「那一天，在钟塔前，她的故事即将终结的时候，」

苍: 「泪水止不住地涌了出来。」

苍: 「当她的眼眸闭上时，感觉像是坠入了深深的黑暗。」

苍: 「黑暗随时都会隐藏自己的身影。」

苍: 「这黑暗一定会永远持续下去吧。」

苍: 「他又会变回那个什么都没有的自己吗。他这么想着。」

苍: 「不，比起那个，最重要的是，她不在自己身边，」

苍: 「那才让他感到悲伤。」

苍: 「一个她不会笑、不会生气、也不会哭泣的世界。」

苍: 「那正是他所畏惧的「什么都没有」的世界。」

苍: 「然后，他流下了眼泪。」

苍: 「那是他第一次流下的眼泪。」

苍: 「他意识到了。她所说的那句话的含义。那句世界最美的语言。」

苍: 「他并非那个「什么都没有」的死神。」

苍: 「眼前瞬间闪过一道刺痛。」

苍: 「阳光闪闪发光，他觉得，那就像她一样。」

苍: 「"…………」

？？？: 「伊利亚先生！」

有人呼唤他的名字。

他循声回头，表情柔和下来，唤了那个名字。

苍: 「纱夜」

苍: 「你出门走动没问题吗？」

远野纱夜: 「嗯。听说恢复情况也很好，医生说可以自由活动了」

苍: 「是吗。不过别太勉强」

远野纱夜: 「呵呵。谢谢您关心」

他伸出手，她高兴地握住了那只手。

她还活着。

那一天，她明明确实在死神面前死去了。

但是，她苏醒过来，再次在他面前绽放笑容。

她的身体恢复了健康，仿佛她的病是假的一样。

远野纱夜: 「……真不可思议啊。我当时明明以为自己死了，现在却能这样和您在一起」

苍: 「嗯，是啊。但是，你就是这样在我面前呼吸着，我可以触碰到你。这绝不是什么幻想」

远野纱夜: 「……幻想。听到这个词，心里就像被揪住一样难受，但同时又会变得非常温暖」

远野纱夜: 「为什么呢……明明想不起来，却这样流下了眼泪」

她流下了眼泪。

那泪水清澈美丽，总是让他的心为之颤抖。

他拭去她的泪水。

远野纱夜: 「……还是一样呢，被您这样一安慰，眼泪就停下来了」

苍: 「只要你愿意，我会无数次为你拭去眼泪」

远野纱夜: 「谢谢您。我总是在被您拯救呢」

苍: 「要说这个的话是我才对。我被你拯救了」

远野纱夜: 「是彼此彼此吗」

苍: 「彼此彼此」

他与她相视而笑。

远野纱夜: 「……我有许多必须感谢的人」

远野纱夜: 「我一直以来都在旅行。一直，一直漫长的旅行」

远野纱夜: 「然后，在那漫长的旅途中，我遇到了各种各样的人」

远野纱夜: 「那些人真的各有各的情感、想法和故事」

远野纱夜: 「然后，所有遇到的人都教会了我语言」

远野纱夜: 「那些语言，即使与我追寻的不同，也各自是美丽的语言」

苍: 「要这么说的话我也一样吧」

苍: 「我们曾一起旅行。寻找世界最美的语言的旅行。我曾以为那是漫无目的的旅行」

苍: 「我一开始觉得‘那种东西不可能存在’。是极其离谱、不着边际的事」

苍: 「但是，和你在一起的过程中，我阅读了各种各样的故事，每次都能了解到美丽的语言」

苍: 「那或许不是你所说的世界最美的语言，但确实有什么东西在我心中回响」

苍: 「然后，在抵达的终点终于找到了。那句世界最美的语言」

苍: 「那是如果不曾在旅途中收集其他许多语言就无法明白的语言」

苍: 「我们或许必须感谢吧。感谢所有相遇的故事」

远野纱夜: 「嗯，对呢」

和她两个人，在漫长漫长的时光中旅行过来。

从西到东。

最终到达的，是遥远遥远的尽头处的东之国。

远野纱夜: 「伊利亚先生……」

苍: 「叫苍就好。不用敬称」

远野纱夜: 「但是，好不容易才知道了您真正的名字……」

苍: 「"…………」

被他沉默地盯着眼睛，她像是认命般笑了。

远野纱夜: 「……我明白了。苍」

苍: 「嗯。」

听到她用原来的名字称呼自己，他满意地点了点头。

她轻轻笑了笑，用力握紧了牵着的手。

然后，他也用力回握了她的手。

远野纱夜: 「您今后打算怎么办？既然已经恢复了记忆，是要回到原来的国家吗？」

苍: 「春夫问我要不要当他的养子」

远野纱夜: 「……养子吗？」

苍: 「嗯。我本来以为是他的拿手玩笑，不过看来是他很早以前就在考虑的事」

远野纱夜: 「您要接受吗？」

苍: 「还在考虑中」

苍: 「……不过，我迟早想移居到这个国家。为此需要各种手续，但应该没问题」

远野纱夜: 「那么，就能一直待在您身边了呢？」

苍: 「嗯。」

听到这句话，她松了一口气。

远野纱夜: 「太好了。因为如果您说要离开这里，我本来也想跟着您走的」

苍: 「你才刚好病吧」

远野纱夜: 「即使如此」

听到她强硬的话语，他笑了笑，然后眺望着远方说道。

他的视线前方是蓝天碧海，以及美丽的街道。

阳光透过的白皙肌肤上闪耀的金发，她充满爱怜地看着。

苍: 「现在虽然还有些不明朗的事，但唯有一件我在想……」

他苍蓝色的眼眸捕捉到她黑色的眼眸。

苍: 「纱夜。我想和你在一起」

苍: 「和你一起旅行，我明白了什么是世界最美的语言」

苍: 「那句话把我从死神变成了人，让我如今得以在你身边」

苍: 「但是，仅此并不能满足」

苍: 「我还不知道你的事。一定还有你所不知道的你吧」

苍: 「我想今后更加了解你」

远野纱夜: 「……嗯。是啊。我也想继续和您在一起。想要更加更加了解您」

远野纱夜: 「我和您心情一样」

远野纱夜: 「我还想和您一起旅行」

苍: 「纱夜。如果没有你，我一定不会觉得世界如此美丽」

苍: 「然后，纱夜。最重要的是，我爱你」

远野纱夜: 「嗯。我也爱您……爱苍」

他与她凝视着彼此，自然而然地靠近，交换了吻。

死神与少女。

那是关于孤独的死神与孤独的少女相遇并一同旅行的故事。

孤独的两人在寻找美丽语言的过程中，不知不觉拉近了距离，相互吸引。

孤独的死神身旁，少女露出了微笑；孤独的少女身旁，死神牵起了她的手。

彼此渴求，彼此填补空缺，然后意识到世界最美的语言的两人，发生了奇迹。

停滞的时间开始流动，世界从永夜变为白昼，少女苏醒过来，死神变成了人。

原本空无一物的世界开满了五彩缤纷的花朵，钟声回荡。

世界焕然一新。

死神变成了普通人，少女从公主变成了普通的少女。

然后，死神与少女终于找到了彼此的归宿。

如今，两人不再需要终结。

因为，他们意识到了。

所谓世界最美的语言，就是表现那些珍重之物形态与本质的东西。

就这样，原死神与少女两人彼此相爱，分享所有的快乐与痛苦，永远幸福地生活了下去。

在『Depth（深层的言叶）』画面中有效的组合。将第一个设为『苍』，第二个设为『爱』，即可达成针对苍的攻略必需要素全部满足的状态。

在CHAPTER（章节选择）画面中，可以选『后记』了。

继续阅读：后记